<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<!-- Entry UI-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Guerra Civil Americana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_DESC">
			<Text>De 1861 a 1865, a América sofre através de uma sangrenta guerra civil com o peso da ação centrada entre as capitais de Washington e Richmond. Você pode levar uma dessas nações à vitória?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TURNS_REMAINING">
			<Text>Turnos restantes: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
		<!-- Dawn of Man-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
			<Text>DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]12 de abril de 1861. Morteiros confederados abrem fogo contra o Forte Sumter no porto de Charleston, sinalizando o início da Guerra Civil Americana. O presidente Abraham Lincoln convoca voluntários para alistamentos de 90 dias, confiante de que a rebelião pode ser reprimida em pouco tempo. Jefferson Davis, recém-eleito presidente dos Estados Confederados, está igualmente otimista. Davis audaciosamente transfere seu governo para Richmond, Virgínia, a apenas 160 quilômetros de Washington, D.C.  Você consegue a rápida vitória que ambos os lados estão prevendo? Ou esta guerra testará se uma nação concebida em liberdade pode perdurar?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]Vença capturando a capital do seu oponente antes que o tempo acabe.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Arrasar cidades e colonos estão desativados. Apenas cidades com uma destas edificações de produção podem criar unidades: Arsenal (Infantaria), Estábulo (Cavalaria), Trabalho em Ferro (Artilharia) ou Estaleiro (Unidades Navais). Capture cidades inimigas para controlar esses centros de produção e o recurso Mão de Obra, necessário para unidades de Infantaria. Todas as unidades do jogador que se move primeiro recebem apenas metade de seu movimento usual no turno de abertura. As cidades não têm ataque à distância e apenas defesa mínima acima da força de combate de qualquer guarnição. O alcance dos Grandes Generais aumentou para 5 e eles são deslocados para uma cidade próxima em vez de mortos.</Text>
		</Row>
		<!-- Turns Remaining UI-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BRIEFING_BUTTON">
			<Text>Resumo</Text>
		</Row>
		<!-- Victory-->
		<!-- Civilopedia-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_NAME">
			<Text>Abraham Lincoln</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_SUBTITLE">
			<Text>Presidente dos Estados Unidos da América</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_LIVED">
			<Text>1809-1865 d.C</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_1">
			<Text>Nascido em 1809 em uma pequena cabana no centro de Kentucky, Abraham Lincoln surgiu de origens aparentemente humildes para se tornar um dos maiores estadistas da história americana. Em seus primeiros 20 anos, Lincoln serviu em vários papéis governamentais menores antes de ser eleito para a Assembleia Geral de Illinois em 1834. Em 1836, ele começou a praticar direito, e não demorou muito para que ele estabelecesse uma reputação como um advogado astuto disposto a assumir uma ampla variedade de casos. Durante mandatos sucessivos na Câmara de Representantes de Illinois e posteriormente um único mandato na Câmara de Representantes dos EUA, Lincoln ficou conhecido por suas opiniões contrárias à expansão adicional da escravidão nos Estados Unidos, uma questão-chave que se tornou uma marca registrada de sua carreira política.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_2">
			<Text>Eleição</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_2">
			<Text>Em 1860, Lincoln fez campanha com sucesso para se tornar o 16º Presidente dos Estados Unidos. Foi durante os agora famosos debates Lincoln-Douglas que o espectro da secessão do sul foi levantado pela primeira vez, quando Lincoln continuamente rejeitou a noção de permitir que a escravidão se espalhasse para os territórios ocidentais dos Estados Unidos. Os estados do sul, unidos em seu apoio contínuo à escravidão, estavam preparados para abandonar os Estados Unidos se Lincoln fosse eleito.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_3">
			<Text>Forte Sumter</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_3">
			<Text>Logo após a vitória de Lincoln, os primeiros sete estados a secessão, liderados pela Carolina do Sul, e logo seguidos por Alabama, Flórida, Geórgia, Louisiana, Mississippi e Texas, declararam sua soberania e formaram os Estados Confederados da América em 1861. Ao nomear Jefferson Davis como seu presidente eleito, os estados do sul cumpriram sua ameaça de secessão, e não demorou muito para que um dos conflitos mais devastadores da América, a Guerra Civil, começasse com um ataque confederado ao Forte Sumter em abril de 1861.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_4">
			<Text>Proclamação de Emancipação</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_4">
			<Text>Lincoln assumiu o comando do esforço de guerra da União como comandante-em-chefe, emitindo ordens sem precedentes para prender simpatizantes confederados, bloquear todos os portos confederados e apreender e libertar qualquer escravo usado no esforço de guerra confederado. Sua ordem mais agressiva e notável, a Proclamação de Emancipação, foi assinada em 1º de janeiro de 1863 e concedeu liberdade a todos os escravos dentro da confederação, embora não lhes tenha concedido plena cidadania nos Estados Unidos.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_5">
			<Text>Discurso de Gettysburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_5">
			<Text>Meses depois, Lincoln proferiu o que se tornaria um dos discursos mais famosos da história, o Discurso de Gettysburg. Sua renomada linha de abertura - "Há oitenta e sete anos, nossos pais trouxeram a este continente uma nova nação, concebida na liberdade e dedicada à proposição de que todos os homens são criados iguais" - perdura até hoje como um dos maiores lembretes do legado de Lincoln na história americana.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_6">
			<Text>Julgamento da História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_6">
			<Text>Após quase cinco anos de guerra, durante os quais mais de 500.000 americanos lutaram e morreram, a Guerra Civil terminou com a rendição do General Robert E. Lee em abril de 1865. Apenas cinco dias depois, enquanto assistia a uma peça de teatro no Teatro Ford em Washington D.C., Lincoln foi assassinado pelo simpatizante confederado John Wilkes Booth. Embora Lincoln não tenha sobrevivido para ver o resultado final de seus esforços para restabelecer a nação e abolir a escravidão, o legado de suas ações há muito tempo estabeleceu sua posição entre os maiores presidentes da América.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_UNITEDSTATES_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_UNITEDSTATES_TEXT_1">
			<Text>Durante a Guerra Civil Americana, a União era o nome usado para se referir aos estados ainda alinhados com o governo federal dos Estados Unidos. Composta principalmente por estados que já haviam proibido a escravidão sem uma ordem federal, um total de 20, o Norte também controlava cinco estados fronteiriços que mantinham escravos. A União era liderada pelo Presidente Abraham Lincoln, que supervisionava tanto os aspectos logísticos quanto táticos da guerra contra o Sul. Desde o início da guerra, os estados da União tinham muito mais recursos e mão de obra disponíveis para impulsionar seus esforços, com o Norte sendo muito mais industrializado do que o Sul. A União também tinha uma população muito maior da qual recrutar soldados, superando o Sul em quase quatro para um. No entanto, apesar dessas vantagens, a União ainda enfrentava uma tarefa difícil ao recuperar os estados do sul. Os exércitos confederados eram liderados por oficiais experientes, e lutar para defender seus estados natais deu aos confederados uma vantagem distinta em seu conhecimento do terreno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_NAME">
			<Text>Jefferson Davis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_SUBTITLE">
			<Text>Presidente Provisório da Confederação</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_LIVED">
			<Text>1808 - 1889 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_1">
			<Text>Jefferson Davis, nascido em 1808, foi um político e oficial militar americano eleito para liderar os Estados Confederados da América após a secessão dos estados do sul em 1861. Depois de frequentar a Academia Militar dos Estados Unidos em West Point e servir em Fort Crawford, Davis mudou-se para o Mississippi, onde operava uma plantação. Após servir brevemente na Guerra México-Americana, Jefferson Davis retornou ao Mississippi e foi nomeado pelo governador para servir no Senado dos Estados Unidos em 1848. Como proprietário de escravos e veterano militar, Davis era visto como a personificação dos valores do sul, um sentimento que o ajudaria em sua crescente carreira política.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_2">
			<Text>Secessão</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_2">
			<Text>Em 1853, Davis foi nomeado Secretário de Guerra sob o recém-eleito presidente Franklin Peirce. Após cumprir seu mandato, ele retornou ao Senado em 1857, onde instou à moderação contra os movimentos secessionistas que se desenvolviam nos estados do sul. No entanto, após a vitória de Lincoln na eleição presidencial de 1860, o Mississippi se juntou a outros seis estados na secessão da união, e Davis renunciou ao seu assento no senado para retornar para casa. Embora Davis tivesse previsto apenas servir no recém-formado Estados Confederados da América em um papel de liderança militar, ele foi selecionado por aclamação para servir como Presidente Provisório da Confederação em 1861.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_3">
			<Text>Forte Sumter</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_3">
			<Text>Como presidente da Confederação, Davis tentou negociar a aquisição de várias fortalezas mantidas pela União que permaneceram dentro do novo território confederado. O Presidente Lincoln não tinha interesse em ceder qualquer território ao Sul e enviou ordens para que Fort Sumter, na Carolina do Sul, fosse reabastecido com alimentos e materiais. Vendo isso como um ato de guerra, as tropas confederadas sob o comando do General P.G.T. Beauregard bombardearam o forte - marcando o início da Guerra Civil Americana.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_4">
			<Text>Recursos Limitados</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_4">
			<Text>Jefferson Davis assumiu pessoalmente a supervisão de muitas das estratégias empregadas pelos exércitos do Sul. Ele rapidamente reconheceu que a Confederação tinha recursos e equipamentos limitados em comparação com o grande exército da União e buscou confiar em uma defesa firme em vez de uma abordagem ofensiva agressiva. No entanto, depois que essa estratégia se mostrou bem-sucedida na proteção da capital confederada em Richmond, Virgínia, Davis e seu principal conselheiro, o General Robert E. Lee, avançaram com planos para uma invasão do Norte.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_5">
			<Text>Invasão do Norte</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_5">
			<Text>Apesar do brilhantismo do General Lee como tático militar e líder, a campanha confederada para invadir os estados do norte encontrou resistência firme a cada turno. Na Batalha de Antietam em setembro de 1862, os confederados sofreram mais de 10.000 baixas, e posteriormente, na Batalha de Gettysburg, mais de 20.000 homens foram mortos ou feridos (um evento amplamente considerado o ponto de virada da guerra).
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_6">
			<Text>Rendição</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_6">
			<Text>Em 1865, a Confederação estava em péssimas condições e, em abril desse ano, o comandante da União, Ulysses S. Grant, estava quase pronto para tomar a capital confederada em Richmond. O General Robert E. Lee e o Exército da Virgínia do Norte se renderam apenas alguns dias depois, e Jefferson Davis e seu gabinete fugiram para o sul. Em 5 de maio de 1865, o governo confederado foi oficialmente dissolvido em Washington, Geórgia.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_7">
			<Text>Captura</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_7">
			<Text>Em 10 de maio, Davis foi capturado por tropas da União e ficou preso por pouco mais de dois anos. Eventualmente, liberado sob fiança, Davis passou grande parte da próxima década trabalhando discretamente, evitando grande parte das aparições públicas ou discussões sobre o resultado da guerra.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_8">
			<Text>Julgamento da História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_8">
			<Text>Jefferson Davis faleceu em 1889, aos 81 anos, depois de sofrer de uma doença desconhecida que o manteve acamado por vários meses. Após sua morte, numerosos memoriais foram construídos em sua homenagem, e seu legado ainda é altamente respeitado entre historiadores e descendentes daqueles que lutaram e morreram pela Confederação.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_ENGLAND_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_ENGLAND_TEXT_1">
			<Text>Os Estados Confederados da América, também conhecidos como Confederação, foram o nome escolhido pelos estados do sul que optaram por se separar dos Estados Unidos após a eleição de Abraham Lincoln para a presidência em 1860. Vendo as perspectivas de Lincoln sobre a escravidão como levando a uma violação dos direitos individuais de cada estado, incluindo o direito de quebrar a constituição e se separar, os estados do sul fizeram exatamente isso. [NEWLINE] [NEWLINE] O Presidente Confederado, Jefferson Davis, procurou supervisionar diretamente não apenas as questões logísticas do esforço de guerra, mas também as estratégias militares e nomeações dos exércitos do sul (assim como seu homólogo no Norte). A Confederação enfrentou uma guerra contra um oponente armado com equipamentos superiores, maior mão de obra e mais matéria-prima dedicada ao conflito. Essas preocupações pouco fizeram para diminuir o entusiasmo das forças do sul pela luta que se avizinhava, pois viam isso como uma batalha por seu modo de vida e pelos direitos individuais de cada estado em oposição ao governo federal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_BLOCKADE_RUNNER_TEXT">
			<Text>Os Quebra-bloqueios confederados eram navios mercantes leves e rápidos comissionados para escapar ou superar os navios de guerra da União que tentavam fazer cumprir o Plano Anaconda, uma estratégia para privar o Sul de seu comércio de algodão com as nações europeias. Levar algodão para fora e suprimentos médicos e militares para dentro era um negócio lucrativo, se perigoso, para os capitães do Sul; até o final da guerra, a União havia capturado 1100 Quebra-bloqueios e destruído outros 355.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_CARBINE_CAVALRY_TEXT">
			<Text>Carabinas, com um cano mais curto do que um rifle, eram menos precisas, mas muito mais fáceis de usar quando montadas. A maioria dos regimentos de cavalaria da União e alguns confederados haviam sido equipados com carabinas até o final da guerra, o que provou seu valor em ações de cavalaria como Brandy Station e Yellow Tavern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_INFANTRY_CORPS_TEXT">
			<Text>De ambos os lados, o corpo de infantaria era a principal formação organizacional dos exércitos; no Exército Confederado, eles compreendiam de duas a quatro divisões e eram nomeados pelo seu comandante (por exemplo, Corpo de Longstreet), enquanto os Corpos da União eram padronizados em três divisões e simplesmente numerados. Um corpo compreenderia entre 10.000 e 25.000 homens, comandados por um tenente-general no lado Sul e um major-general nos exércitos do Norte.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_INFANTRY_DIVISION_TEXT">
			<Text>Uma divisão de infantaria geralmente era composta de duas a quatro brigadas, cada brigada entre 1200 e 2500 soldados. Comandada por um general, a divisão era a unidade básica de manobra durante a batalha; teoricamente, esses generais tinham a tarefa de guardar o poder de ataque de sua divisão até serem capazes de desferir um golpe forte em vez de uma série de golpes menores.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_RIFLED_CANNON_TEXT">
			<Text>O estriamento adiciona sulcos ao interior do cano do canhão para melhorar o alcance e a precisão da peça, com o custo de maior despesa na fabricação e a necessidade de um cano mais longo. Embora várias marcas de artilharia estriada tenham sido fornecidas aos exércitos da Guerra Civil, a mais famosa é o Canhão Parrott, usado por ambos os lados em diferentes tamanhos, desde os comuns de 10 libras para uso em campo até os de 300 libras em fortificações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_MILITARY_ENGINEER_TEXT">
			<Text>Engenharia militar é definida de forma ampla como a arte de projetar e construir fortificações militares e manter as linhas de transporte e comunicação militares. Na Guerra Civil, com os avanços recentes na tecnologia, os engenheiros militares não eram apenas responsáveis pelas fortificações de campo e permanentes, pontes e bases, mas também pela construção e reparo das linhas de trem e telégrafo que mudaram tão dramaticamente a natureza da guerra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_IRONCLAD_TEXT">
			<Text>O primeiro navio de guerra movido a vapor revestido de ferro ou aço foi lançado pela Marinha Francesa em 1859, mas as primeiras batalhas envolvendo navios blindados ocorreram em 1862 durante a Guerra Civil. Rapidamente ficou claro que o navio blindado havia substituído o navio de guerra de madeira como o navio de guerra mais poderoso em alto-mar; no final da guerra, a Marinha Confederada lançou 24 couraçados (embora 59 tenham sido iniciados, vários foram destruídos antes da conclusão), enquanto a União comissionou 52 couraçados costeiros.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_MONITOR_TEXT">
			<Text>Na Guerra Civil, um "monitor" era um navio de guerra blindado movido a vapor com uma borda livre muito baixa (cerca de um pé da linha d'água até o convés), montando algumas peças de artilharia pesada em uma ou mais torres. Destinados principalmente para uso nos rios que cortavam o território do Sul, as embarcações impróprias para navegação em alto-mar eram usadas para apoiar as forças terrestres, proteger posições nas margens dos rios e controlar a passagem dos rios; os monitores foram cruciais para as vitórias da União no Oeste, especialmente ao longo do Rio Mississippi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_RESOURCE_MANPOWER_TEXT">
			<Text>Os Estados Unidos usaram o recrutamento para aumentar a mão de obra militar pela primeira vez durante a Guerra Civil, promulgando uma lei autorizando o recrutamento de cidadãos para complementar os voluntários. O presidente dos Estados Confederados, Jefferson Davis, propôs a primeira lei de recrutamento do Sul em março de 1862, enquanto as licenças para licenças de voluntários estavam pendentes; ela foi aprovada pelo Congresso Confederado no mês seguinte. As leis de recrutamento de ambas as nações buscaram resolver as deficiências de mão de obra decorrentes das altas taxas de baixas, mas se tornaram cada vez mais impopulares à medida que a guerra avançava.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_RESOURCE_MANPOWER_HELP">
			<Text>A mão de obra é produzida por Quartéis, e é necessária para manter sua Infantaria. Proteger seus Quartéis produtores de Mão de Obra é crucial para a vitória, especialmente no Sul, onde a Mão de Obra é escassa.</Text>
		</Row>
		<!-- Civ Traits-->
		<!-- Scenario-specific Diplomacy Modifiers-->
		<!-- Technologies-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_RIFLED_ARTILLERY_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Canhão Raiado[ENDCOLOR], uma unidade de artilharia com 3 de Alcance.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_RIFLED_ARTILLERY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"O canhão Yankee de três polegadas era um tiro certeiro a qualquer distância inferior a uma milha. Eles podiam acertar o final de um barril de farinha com mais frequência do que errar, a menos que o atirador ficasse nervoso."[NEWLINE][TAB][TAB] - Artilheiro confederado na Batalha de Atlanta[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_RIFLED_ARTILLERY_DESC">
			<Text>O estriamento adiciona sulcos no interior do cano do canhão para melhorar o alcance e a precisão da peça, com o custo de aumentar o gasto na fabricação e a necessidade de um cano mais longo. Tanto os exércitos da União quanto os Confederados no Teatro Oriental incluíam baterias de artilharia raiada, junto com baterias de canhões de alma lisa e raiados mistos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_SCIENCE_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Corpo de Infantaria[ENDCOLOR], uma melhoria para a Divisão de Infantaria que requer mais mão de obra, mas possui uma [ICON_STRENGTH]Força de Combate muito maior.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_SCIENCE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Por que eles chamam de guerras civis quando sempre são extraordinariamente incivilizadas?"[NEWLINE][TAB][TAB] - Elizabeth Fitch[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_SCIENCE_DESC">
			<Text>No início da Guerra Civil, havia várias academias militares dedicadas a educar jovens em ciência militar, sendo a mais notável a Academia Militar dos Estados Unidos em West Point. O Sul, por outro lado, ostentava mais e, possivelmente, melhores academias particulares que atendiam às tradições do Sul: as de Citadel, Virgínia e Porter na Carolina do Sul, St. Charles College no Mississippi e outras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENGINEERING_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT][TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_WORKER[1]][ENDCOLOR], uma unidade civil que pode reparar melhorias, construir Estradas e Ferrovias. Esta unidade também pode ser consumida para construir uma Cidadela ou Ponte de Barcas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENGINEERING_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Deixe de pensar no que Bobby Lee vai fazer conosco e comece a pensar no que vamos fazer com ele."[NEWLINE][TAB][TAB] - Ulysses S. Grant[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENGINEERING_DESC">
			<Text>Embora os engenheiros da União fossem abençoados com materiais e mão de obra abundantes, e os engenheiros do Sul com imaginação e necessidade, ambos foram desafiados pela tecnologia em constante evolução da guerra em massa: telegrafia, ferrovias, arame farpado, pontes de balseira, balões e outros.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_REPEATING_RIFLES_HELP">
			<Text>Permite treinar a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Cavalaria com Carabina[ENDCOLOR], uma evolução da Divisão de Cavalaria com o dobro da [ICON_STRENGTH]Força de Combate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_REPEATING_RIFLES_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Nossos melhores oficiais estimam que um homem armado com uma Carabina Spencer é equivalente a três com qualquer outra arma."[NEWLINE][TAB][TAB] - Major-General James H. Wilson[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_REPEATING_RIFLES_DESC">
			<Text>A Guerra Civil é mencionada frequentemente como a primeira guerra "moderna" da história, devido em parte ao uso de armas inovadoras; uma das mais decisivas no nível tático foram os {TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_REPEATING_RIFLES_TITLE}, uma arma de cano único que levava múltiplos cartuchos de munição, em que a ação de recarga do rifle também reengatilha o mecanismo de disparo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_IRONCLADS_HELP">
			<Text>Permite construir [COLOR_POSITIVE_TEXT]Navios Blindados[ENDCOLOR], uma poderosa unidade naval que dominará as embarcações navais de madeira.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_IRONCLADS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"As torres e outras partes do navio foram atingidas com força, mas os tiros não penetraram; a torre estava intacta e continuou a girar. Um olhar de confiança passou pelos rostos dos homens, e acreditamos que o Merrimac não repetiria o que havia realizado no dia anterior."[NEWLINE][TAB][TAB] - Samuel Dana Greene[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_IRONCLADS_DESC">
			<Text>Na tentativa de quebrar o bloqueio da União, a Confederação foi a primeira na Guerra Civil a construir um navio blindado; em outubro de 1861, o CSS Manassas se tornou o primeiro navio blindado a entrar em combate, enfrentando navios de guerra da União na Batalha da Head of Passes - uma batalha que foi obscurecida pelo primeiro confronto entre navios blindados entre o CSS Merrimack e o USS Monitor no mês seguinte.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_CAVALRY_RAIDS_HELP">
			<Text>Permite que unidades de cavalaria saqueiem os territórios inimigos. Antes de pesquisar esta tecnologia, nenhuma unidade pode saquear território inimigo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_CAVALRY_RAIDS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Jeb Stuart é meu ideal de líder de cavalaria, pronto, vigilante e destemido."[NEWLINE][TAB][TAB] - Thomas J. Jackson[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_CAVALRY_RAIDS_DESC">
			<Text>A Confederação, travando uma guerra defensiva, foi a primeira a iniciar incursões de cavalaria em larga escala, com um número que variava de algumas centenas a dois mil soldados montados, avançando por trás das linhas inimigas para perturbar as forças inimigas e atemorizar a população civil inimiga. Generais de cavalaria confederados, como J.E.B. Stuart, John Hunt Morgan e "Jo" Shelby, tornaram-se famosos por suas incursões profundas, incendiando pontes, armazéns e cidades, dispersando o gado e destruindo as colheitas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_FIELD_HOSPITALS_HELP">
			<Text>Dobra a taxa de cura de todas as suas unidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_FIELD_HOSPITALS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Este conflito é uma coisa que tenho esperado. Estou bem, forte e jovem - jovem o suficiente para ir para a frente. Se não posso ser um soldado, vou ajudar os soldados."[NEWLINE][TAB][TAB] - Clara Barton[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_FIELD_HOSPITALS_DESC">
			<Text>Antes da Guerra Civil, os exércitos tendiam a ser pequenos, principalmente devido a questões logísticas e de mobilização. Mas os exércitos maiores e em movimento mais rápido, juntamente com a crescente letalidade das armas, trouxeram a demanda tanto dos civis quanto dos oficiais por um melhor método de tratamento dos feridos. No lado da União, após a Batalha de Bull Run, o General McClellan nomeou o cirurgião Charles Tipler como o primeiro diretor médico do Exército de Potomac; em 1862, William Hammond foi nomeado Cirurgião Geral dos Estados Unidos e lançou uma série de reformas nos procedimentos de evacuação, tratamento e recuperação dos feridos, incluindo hospitais de campanha integrados operando nas linhas de frente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_BALLOON_RECONNAISSANCE_HELP">
			<Text>Fornece visibilidade adicional para todos os Generais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_BALLOON_RECONNAISSANCE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Tenho o prazer de enviar-lhe esta primeira mensagem telegrafada de uma estação aérea."[NEWLINE][TAB][TAB] - Thaddeus S. C. Lowe[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_BALLOON_RECONNAISSANCE_DESC">
			<Text>Com o início da guerra, o Departamento de Guerra dos Estados Unidos criaria um corpo de balões; o civil Thaddeus Lowe seria nomeado o primeiro comandante do corpo com o pomposo título de "Chefe Aeronauta". O general da União McDowell primeiro convocou o corpo para fornecer observações aéreas de acampamentos e movimentos inimigos durante a Primeira Batalha de Bull Run.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_RAILROADS_HELP">
			<Text>Reduz pela metade o tempo para construir Ferrovias e dobra sua taxa de movimento em Ferrovias.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_RAILROADS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"O Norte pode fabricar uma máquina a vapor, locomotiva ou vagão de trem; mal você pode fazer um jarda de tecido ou um par de sapatos. Você está se precipitando para a guerra com um dos povos mais poderosos, engenhosamente mecânicos e determinados da Terra, bem à sua porta."[NEWLINE][TAB][TAB] - William Tecumseh Sherman[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_RAILROADS_DESC">
			<Text>O Departamento de Guerra dos Estados Unidos criou a Ferrovia Militar dos Estados Unidos (USMRR, sigla em inglês) em 1862 para operar todas as linhas ferroviárias apreendidas depois que o Congresso autorizou Lincoln a requisitar todas as ferrovias e linhas telegráficas para uso militar. No final da guerra, a USMRR controlava mais de 3.000 quilômetros de trilhos no norte e linhas ferroviárias capturadas no sul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_INDUSTRIALIZATION_HELP">
			<Text>Permite construir [COLOR_POSITIVE_TEXT]Metralhadoras Gatling[ENDCOLOR], uma poderosa unidade com 1 de Alcance.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Este ano trouxe muitas mudanças que no início teriam sido consideradas impossíveis."[NEWLINE][TAB][TAB] - Christian Fleetwood[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_INDUSTRIALIZATION_DESC">
			<Text>Já industrializada, a União passou a guerra refinando e aperfeiçoando métodos de produção em massa e transporte de armas, roupas e suprimentos militares de todos os tipos em grandes quantidades. Por outro lado, os estados do Sul eram em grande parte agrários no início da guerra, importando a maioria dos produtos manufaturados do Norte ou da Europa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_SCORCHED_EARTH_HELP">
			<Text>Permite que unidades de infantaria saqueiem hexágonos inimigos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_SCORCHED_EARTH_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A guerra é o inferno."[NEWLINE][TAB][TAB] - William Tecumseh Sherman[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_SCORCHED_EARTH_DESC">
			<Text>Uma estratégia antiga, "terra arrasada" se refere a campanhas destinadas a destruir tudo o que possa ser útil ao inimigo, incluindo propriedades civis. Na Guerra Civil, diante de uma guerra que durou o suficiente para se tornar cada vez mais impopular na retaguarda, os Estados Unidos iniciaram a política, mais famosamente durante a marcha ao mar de Sherman e a campanha de Sheridan no Vale de Shenandoah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENTRENCHMENT_HELP">
			<Text>Dobra o bônus de combate por estar fortificado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENTRENCHMENT_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Sempre lamentei que o último ataque em Cold Harbor tenha sido feito."[NEWLINE][TAB][TAB] - Ulysses S. Grant[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENTRENCHMENT_DESC">
			<Text>Uma fortificação de campo destinada a proteger a infantaria contra a cavalaria e o fogo de mísseis, trincheiras têm sido usadas na guerra desde os primeiros dias; durante a Guerra Civil, trincheiras temporárias foram cavadas durante as batalhas, como em Gettysburg, enquanto trincheiras mais elaboradas e extensas protegiam cidades estratégicas como Washington e Richmond.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_SCENARIO_TECH_BUTTON_1">
			<Text>Permite que a cavalaria saqueie hexágonos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_SCENARIO_TECH_BUTTON_2">
			<Text>Permite que a infantaria saqueie hexágonos.</Text>
		</Row>
		<!-- Resources -->
		<!-- Improvements-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PONTOON_BRIDGE">
			<Text>Ponte de Barcas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PONTOON_BRIDGE_HELP">
			<Text>Permite que unidades terrestres atravessem este hexágono de Costa. Só pode ser construída em um hexágono de Costa com 4 ou mais hexágonos terrestres adjacentes a ela. Construída por um {TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_WORKER[1]} embarcado, que é consumido durante a construção da Ponte de Barcas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PONTOON_BRIDGE_TEXT">
			<Text>As Pontes de Barcas (ou "Flutuantes") foram usadas por ambos os lados durante a guerra para permitir a travessia rápida de rios por infantaria, artilharia e carroças; um design inovador e leve conhecido como Cumberland Pontoons foi especialmente crucial durante as campanhas da União no sul profundo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PONTOON_BRIDGE">
			<Text>Construir uma [LINK=IMPROVEMENT_PONTOON_BRIDGE]Ponte de Barcas[\LINK]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PONTOON_BRIDGE_HELP">
			<Text>Permite que unidades terrestres atravessem este hexágono de Costa. Só pode ser construída em um hexágono de Costa com 4 ou mais hexágonos terrestres adjacentes a ela. Construída por um {TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_WORKER[1]} embarcado, que é consumido durante a construção da Ponte de Barcas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PONTOON_BRIDGE_REC">
			<Text>Isso permitirá que unidades terrestres atravessem este hexágono.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BUILD_RAILROAD_HELP">
			<Text>Uma cadeia contínua de Ferrovias permite que as unidades se movam extremamente rapidamente pelos Hexágonos.[NEWLINE][NEWLINE]Conectar Cidades à sua capital por meio de Ferrovias fornecerá a elas um bônus de 25% de [ICON_PRODUCTION]Produção.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BUILD_ROAD_HELP">
			<Text>Uma cadeia contínua de Estradas permite que as unidades se movam mais rapidamente pelo mapa.[NEWLINE][NEWLINE]Conectar Cidades à sua capital fornecerá uma grande quantidade de [ICON_GOLD]Ouro por turno.</Text>
		</Row>
		<!-- Buildings in the seperate Buildings file-->
		<!-- Units-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_HELP_WORKER">
			<Text>Uma unidade civil que pode reparar melhorias, construir Estradas e Ferrovias. Esta unidade também pode ser consumida para construir uma Cidadela ou Ponte de Barcas.</Text>
		</Row>
		<!--Great Generals-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_IRVIN_MCDOWELL">
			<Text>Irvin McDowell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARO_GEORGE_MCCLELLAN">
			<Text>George McClellan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_AMBROSE_BURNSIDE">
			<Text>Ambrose Burnside</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_JOE_HOOKER">
			<Text>Joe Hooker</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_GEORGE_MEADE">
			<Text>George Meade</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_ULYSSES_GRANT">
			<Text>Ulysses Grant</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_JOE_JOHNSTON">
			<Text>Joe Johnston</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_ROBERT_E_LEE">
			<Text>Robert E. Lee</Text>
		</Row>
		<!-- Promotions-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_MORALE">
			<Text>Grito Rebelde</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_MORALE_HELP">
			<Text>+10% de [ICON_STRENGTH]Força de Combate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_BALLOON_RECON">
			<Text>Reconhecimento por Balão</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_BALLOON_RECON_HELP">
			<Text>+2 de Alcance Visual para Grandes Generais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_IGNORES_GREAT_GENERAL">
			<Text>Ignora Grandes Generais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_IGNORES_GREAT_GENERAL_HELP">
			<Text>Não recebe bônus por Grandes Generais próximos.</Text>
		</Row>
		<!--In-Game Messages-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BLOCKADE_RUNNER_YOURS">
			<Text>{1: gender masculine?Seu; feminine?Sua;} {1_UnitName} escapou do bloqueio do Norte, chegou à Europa e vendeu sua carga de algodão por [ICON_GOLD] {2_GoldAmount}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BLOCKADE_RUNNER_THEIRS">
			<Text>{1: gender masculine?Um; feminine?Uma;} {1_UnitName} {1: gender masculine?confederado; feminine?confederada;} passou sorrateiramente pelas defesas costeiras e está a caminho da Europa. Sua carga de algodão renderá [ICON_GOLD] {2_GoldAmount} para a Confederação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_JOHN_ERICSSON">
			<Text>EVENTO PRÓ-UNIÃO: John Ericsson[NEWLINE][NEWLINE]O inventor sueco John Ericsson se juntou à causa da União. Talvez este Grande Cientista possa ajudar a União no desenvolvimento de novas tecnologias, como o Monitor Encouraçado?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_EMANCIPATION">
			<Text>EVENTO PRÓ-UNIÃO: Proclamação de Emancipação[NEWLINE][NEWLINE]Abraham Lincoln emitiu uma grande proclamação declarando a liberdade de todas as pessoas escravizadas no território Confederado. A Mão de Obra da União aumenta em {1_Num}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_CLARA_BARTON">
			<Text>EVENTO PRÓ-UNIÃO: Clara Barton[NEWLINE][NEWLINE]A humanitária Clara Barton foi nomeada para liderar os hospitais de campanha da União neste teatro. Graças aos esforços desta "Anjo do Campo de Batalha", a Mão de Obra da União aumenta em {1_Num}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_CALL_VOLUNTEERS">
			<Text>EVENTO PRÓ-UNIÃO: Chamado para Voluntários[NEWLINE][NEWLINE]O apelo urgente de Abraham Lincoln por voluntários da União foi atendido. {1_Num} divisões de infantaria da União acabam de chegar via ferrovia do Nordeste.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_WESTERN_CRISIS">
			<Text>EVENTO PRÓ-UNIÃO: Crise no Oeste[NEWLINE][NEWLINE]A vitória da União em Vicksburg deixou as forças Confederadas no Oeste em desordem. Reforços precisarão ser enviados para o Mississippi. A Mão de Obra Confederado diminui em {1_Num}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_CSA_INFLATION">
			<Text>EVENTO PRÓ-UNIÃO: Inflação Confederada[NEWLINE][NEWLINE]A moeda Confederada foi desvalorizada! O [ICON_GOLD]Ouro no tesouro Confederado diminuiu em {1_Num}%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_GEORGE_RAINS">
			<Text>EVENTO PRÓ-CONFEDERADO: George W. Rains[NEWLINE][NEWLINE]George Washington Rains e seu irmão Gabriel têm experimentado dispositivos explosivos. Talvez este Grande Cientista possa ajudar os Confederados no desenvolvimento de novas tecnologias, como artilharia aprimorada?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_WESTERN_RAIL">
			<Text>EVENTO PRÓ-CONFEDERADO: Reforços do Oeste[NEWLINE][NEWLINE]{1_Num} divisões de infantaria Confederada acabam de chegar via ferrovia do Teatro do Oeste. Certamente essas tropas são necessárias com mais urgência aqui no Leste!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_NYC_DRAFT_RIOTS">
			<Text>EVENTO PRÓ-CONFEDERADO: Distúrbios Contra o Recrutamento em Nova Iorque[NEWLINE][NEWLINE]A instabilidade civil tomou conta de Nova Iorque! Distúrbios estouraram devido às últimas leis de recrutamento da União, que convocam homens para o serviço militar. Tropas precisarão ser desviadas para conter a agitação. A Mão de Obra da União diminui em {1_Num}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_COTTON_PRICES">
			<Text>EVENTO PRÓ-CONFEDERADO: Preços do Algodão[NEWLINE][NEWLINE]Os preços do algodão dispararam na Europa. Os lucros Confederados com a corrida de bloqueio aumentam dramaticamente. A causa Confederada ganha {1_Num} de [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_MOSBYS_RAIDERS">
			<Text>EVENTO PRÓ-CONFEDERADO: Os Guerreiros de Mosby[NEWLINE][NEWLINE]Guerrilheiros Confederados liderados por John S. Mosby capturaram diversos grandes comboios de carroças da União no norte da Virgínia. {1_Num}% do [ICON_GOLD]Ouro atual da União em seu tesouro foi tomado pelos Confederados!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_LEE_ARRIVES">
			<Text>EVENTO PRÓ-CONFEDERADO: Robert E. Lee Assume o Comando[NEWLINE][NEWLINE]Joe Johnston foi ferido em batalha. Robert E. Lee é promovido para comandar o Exército da Virgínia do Norte. Isso aumenta o modificador de combate do Grande General Confederado de +20% para +30%. Todas as unidades que começarem o turno dentro de 5 hexágonos ganham +1 de [ICON_MOVES]Movimento.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_MCCLELLAN">
			<Text>NOVO COMANDANTE DA UNIÃO: George McClellan[NEWLINE][NEWLINE]Após a derrota em {1_CityName}, Lincoln sente que é hora de substituir o atual comandante da União. George McClellan assume o comando. Ele fornece apenas um modificador de combate de 10%. No entanto, McClellan é um mestre em treinar novas tropas. Quando presente em uma cidade que constrói uma nova unidade de infantaria, UMA SEGUNDA unidade é criada instantaneamente ao mesmo tempo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_HOOKER">
			<Text>NOVO COMANDANTE DA UNIÃO: Ambrose Burnside[NEWLINE][NEWLINE]Após a derrota em {1_CityName}, Lincoln sente que é hora de substituir o atual comandante da União. Ambrose Burnside assume o comando. Ele fornece apenas um modificador de combate de 10%. No entanto, Burnside está determinado a colocar o Exército de Potomac em movimento. Todas as unidades que começarem o turno dentro de 5 hexágonos ganham +1 de [ICON_MOVES]Movimento.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_BURNSIDE">
			<Text>NOVO COMANDANTE DA UNIÃO: Joe Hooker[NEWLINE][NEWLINE]Após a derrota em {1_CityName}, Lincoln sente que é hora de substituir o atual comandante da União. Joe Hooker assume o comando. Ele fornece um modificador de combate de 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_MEADE">
			<Text>NOVO COMANDANTE DA UNIÃO: George Meade[NEWLINE][NEWLINE]Após a derrota em {1_CityName}, Lincoln mais uma vez procura um novo comandante. George Meade assume o comando, uma clara melhoria em relação ao comando anterior. Ele fornece um significativo modificador de combate de +30%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_GRANT">
			<Text>NOVO COMANDANTE DA UNIÃO: Ulysses Grant[NEWLINE][NEWLINE]Lincoln finalmente encontrou seu homem. Ulysses Grant, já vitorioso em diversas campanhas no Teatro do Oeste, é trazido para o leste e assume o comando. Ele fornece um modificador de combate de 30% e todas as unidades que começarem o turno dentro de 5 hexágonos ganham +1 de [ICON_MOVES]Movimento.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_CITADEL_TEXT">
			<Text>Uma Cidadela é uma poderosa fortificação que só pode ser construída por um Engenheiro. Ao construir a Cidadela, suas fronteiras culturais também se expandirão para cercar a Cidadela de todos os lados por um hexágono. Qualquer unidade estacionada dentro de uma Cidadela recebe um bônus de força defensiva de 100%. Além disso, qualquer unidade inimiga que encerrar seu turno ao lado de uma Cidadela sofre 30 de dano (o dano não se acumula com outras Cidadelas).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EO_EX_IMPROVEMENTS">
			<Text>Custo total de manutenção das Estradas e Ferrovias que você construiu ou pelas quais é responsável.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
