<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<!-- Entry UI-->
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_TITLE">
			<Text>Corrida pela África</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DESC">
			<Text>Em 1881, os europeus já haviam descoberto e reivindicado grande parte do mundo, com exceção do Continente Negro da África. Quem prevalecerá na corrida para dominar este último continente?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_TURNS_REMAINING">
			<Text>Turnos Restantes: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
		<!-- Dawn of Man-->
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV5_DAWN_TEXT">
			<Text>DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]Os europeus haviam reivindicado a maioria das terras nativas em outros lugares, mas não o continente sombrio da África. Impulsionados pelo senso de aventura, desejo por riqueza e sede de conhecimento, exploradores e colonos invadiram a África a partir do norte e oeste. Lá, eles encontraram reinos perdidos, criaturas exóticas e impérios nativos que desafiaram seus sonhos de colonização. Você pode reivindicar as riquezas da África como europeu? Ou tentará repelir os intrusos?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]Alcance uma alta pontuação após 100 turnos. Cada Maravilha natural encontrada concede +4 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade. Os europeus (Bélgica, Inglaterra, França, Alemanha, Itália, Portugal) ganham Pontos de Vitória se forem os primeiros a descobrir uma Maravilha Natural e por recuperar Artefatos. Ganhar [ICON_GOLD]Ouro marca Pontos de Vitória para os Norte-Africanos (Egito, Marrocos, Otomanos); Sub-saarianos (Etiópia, Boers, Zulu) marcam por [ICON_CULTURE]Cultura. O controle do Canal de Suez e da linha ferroviária mais longa entre duas cidades também marca Pontos de Vitória. A terra vale o dobro.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]O interior da África muda a cada vez que você joga. Apenas as civilizações europeias podem embarcar, construir ferrovias e escavar Artefatos, e elas não podem declarar guerra umas às outras. Da mesma forma, as civilizações norte-africanas também não podem declarar guerra umas às outras.</Text>
		</Row>
		<!-- Turns Remaining UI-->
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_BRIEFING_BUTTON">
			<Text>Resumo</Text>
		</Row>
		<!-- Victory-->
		<!-- Civilopedia-->
		<!-- Civilizations-->
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SUPERFAST_RIVERS_SHORT">
			<Text>Barcos a Vapor Fluviais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_SUPERFAST_RIVERS">
			<Text>Rios e terrenos difíceis adjacentes a eles são considerados terrenos desobstruídos para movimento. Os rios estendem o comprimento das rotas comerciais terrestres como se fossem estradas. +2 de [ICON_PRODUCTION]Produção por Plantações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BELGIUM_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BELGIUM_TEXT_1">
			<Text>Tendo obtido sua independência apenas em 1830 d.C., a Bélgica foi relativamente tardia na corrida europeia por colônias na África. Embora os territórios coloniais belgas incluíssem as pequenas regiões de Ruanda e Burundi, eram principalmente compostos pelo Congo Belga, uma vasta área drenada pelo Rio Congo. Ao contrário da maioria das colônias, o Congo não era administrado pelo governo, mas sim propriedade privada do Rei Leopoldo II da Bélgica. De agosto de 1879 a junho de 1884, enquanto sob contrato com o Rei Leopoldo para navegar pelo rio, o explorador Henry Stanley negociou tratados com vários chefes tribais, nos quais eles transferiram todos os direitos de suas respectivas terras para o rei belga. Leopoldo procedeu a estabelecer postos militares privados e plantações para a colheita de borracha. Em 1884, a Conferência de Berlim, liderada pelo chanceler alemão Otto von Bismarck, reconheceu a propriedade de Leopoldo sobre o Congo. As políticas brutais de Leopoldo eventualmente levaram a protestos internacionais; em 1908, apesar das ofertas do envelhecido Leopoldo de reformar seu governo pessoal do território, o parlamento belga anexou relutantemente o "Estado Livre do Congo" do rei como uma colônia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_INDIAN_FAST_WORKERS_SHORT">
			<Text>O Colosso de Rodes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_INDIAN_FAST_WORKERS">
			<Text>Taxa de construção de melhorias no terreno duplicada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CULTURE_BONUS_SHORT">
			<Text>Terceira República</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CULTURE_BONUS">
			<Text>Cidades fundadas começam com território adicional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GUNBOAT_DIPLOMACY_SHORT">
			<Text>Diplomacia das Canhoneiras</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_GUNBOAT_DIPLOMACY">
			<Text>Ganhe 9 de [ICON_INFLUENCE]Influência adicional por turno com Cidades-Estado das quais você poderia exigir tributo. As Cidades-Estado também não ficam incomodadas com a presença das suas unidades intrusas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_NORDIC_GENETICS_SHORT">
			<Text>Mare Nostrum</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_NORDIC_GENETICS">
			<Text>Unidades embarcadas têm +1 de [ICON_MOVES]Movimento e gastam apenas 1 ponto de movimento para passar do mar para a terra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_ITALY_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_ITALY_TEXT_1">
			<Text>O Império Africano Italiano surgiu após a nação, unificada no estado moderno em 1861 d.C., participar da "corrida pela África". Nessa época, França, Inglaterra, Espanha, Portugal e Países Baixos já haviam estado colonizando a África por 100 anos. Buscando conquistar partes ainda não reivindicadas do continente, até o início da Primeira Guerra Mundial, a Itália havia anexado Eritreia, Somália e Líbia. No entanto, ela havia sido derrotada em sua primeira tentativa de conquistar a Etiópia na guerra de 1895-1896; a Etiópia só cairia sob domínio italiano em 1936. Em 1915, a Itália entrou na Primeira Guerra Mundial ao lado dos Aliados Ocidentais, com o acordo da Grã-Bretanha e da França de que receberia territórios significativos na Europa e, após a derrota da Alemanha, terras extensas retiradas das possessões alemãs na África Oriental. No entanto, no Tratado de Versalhes que encerrou a guerra, a Itália recebeu poucas terras na Europa e nenhuma na África, o que levou ao ressentimento em relação às potências coloniais europeias que durou duas décadas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CITY_CONNECTION_BOOST_SHORT">
			<Text>Legado de Muhammad Ali</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_CITY_CONNECTION_BOOST">
			<Text>Bônus de [ICON_GOLD]Ouro nas Rotas Comerciais de Caravançarais e Ancoradouros é duplicado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BOERS_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV_BOERS_TEXT_1">
			<Text>"Boer" é a palavra em africâner para "fazendeiro", que passou a denotar os colonos holandeses do Cabo da Boa Esperança e seus descendentes. Os Trekboers originais eram principalmente calvinistas holandeses que migraram para fundar assentamentos na África do Sul durante os anos de 1652-1795, quando a área estava sob o controle da Companhia das Índias Orientais Holandesas. Para evitar o colonialismo britânico, a maioria dos Boers na Colônia do Cabo migrou para o norte para estabelecer várias repúblicas Boer. Eles lutaram duas guerras contra os britânicos para defender seus países independentes, o Transvaal e o Estado Livre de Orange. Após a vitória britânica e a absorção das duas repúblicas Boer em 1902, uma diáspora Boer começou, levando muitos descendentes holandeses a migrarem para Argentina, Quênia, México e o sudoeste dos Estados Unidos. Em 1914, os Boers restantes se rebelaram no início da Primeira Guerra Mundial; isso foi reprimido com força e os líderes foram presos ou executados por traição. Com isso, os últimos vestígios dos Boers desapareceram da história.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_OLD_ZULU_SHORT">
			<Text>Eclipse Solar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_OLD_ZULU">
			<Text>Bônus de combate de 25% se a sua unidade estiver lutando contra uma unidade inimiga que requer uma Tecnologia mais avançada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_BOER_SHORT">
			<Text>A Grande Marcha</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_BOER">
			<Text>+1 de [ICON_CULTURE]Cultura e +1 de [ICON_FOOD]Comida por cada fazenda.</Text>
		</Row>
		<!-- Leaders -->
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Sou Leopoldo, Rei da Bélgica... Tenho pouco tempo para formalidades, o que o traz aqui?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Bem-vindo ao Congo. O tempo é um dos nossos maiores recursos; espero que não desperdice o meu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_FIRSTGREETING_3">
			<Text>O que o traz ao Congo, meu amigo? Sou Leopoldo, temos negócios para conduzir?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_WINWAR_1">
			<Text>Com orientação cuidadosa, a força do Congo brilha diante de todas as adversidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_WINWAR_2">
			<Text>Com orientação cuidadosa, a força do Congo brilha diante de todas as adversidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_SUBTITLE">
			<Text>Rei dos Belgas e do Congo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_LIVED">
			<Text>1835-1909 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_PEDRO_TEXT_1">
			<Text>O único monarca europeu a possuir pessoalmente uma colônia, Leopoldo II (governou de 1865 a 1909) adquiriu a vasta bacia do Congo por meio de tratados com diversos chefes tribais que transferiram suas terras para o seu controle pessoal. Eventualmente, sua administração provou ser tão implacável que a opinião internacional forçou o governo belga a assumir a administração do Congo como uma colônia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Saudações! Sou Vitória, Rainha do Reino Unido. O que o traz diante de mim?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Bem-vindo ao Reino Unido.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_SUBTITLE">
			<Text>Rainha do Reino Unido</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_LIVED">
			<Text>1819-1901 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_ELIZABETH_TEXT_1">
			<Text>O longo reinado da Rainha Vitória (1837-1901) foi caracterizado pela expansão e consolidação das possessões africanas do Império, marcado por desastres militares e vitórias decisivas. A política britânica na África foi dominada pela preocupação de estabelecer uma linha contígua de colônias e estados clientes de Cairo a Cidade do Cabo, um objetivo que finalmente alcançou quando adquiriu as possessões alemãs na África Oriental no final da Primeira Guerra Mundial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Bem-vindo. Sou Jules Grevy da França, amante de zebras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Bem-vindo, Estranho! Sou Jules Grevy, Presidente da França! Sou leal aos meus amigos, morte aos meus inimigos. Qual você será?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Ah. Encontramo-nos finalmente. Sou Jules Grevy, Presidente da França. Venha: vamos discutir a divisão da África entre nossas duas grandes nações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Saudações. Sou Jules Grevy da França. Tenho pouco tempo para amenidades ociosas; o que o traz aqui?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_SUBTITLE">
			<Text>Presidente da França</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_LIVED">
			<Text>1807-1891 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1">
			<Text>Presidente da Terceira República (1879-1887), Jules Grevy foi um nacionalista feroz que promoveu a expansão da França na África, começando com a aquisição da Tunísia em 1881. Antes de ser forçado a renunciar após um escândalo familiar, Grevy estabeleceu a política de mission civilisatrice da França, o princípio de que era o destino da Europa trazer civilização aos "ignorantes" povos nativos da África.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_SUBTITLE">
			<Text>Chanceler do Império Alemão</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_LIVED">
			<Text>1815-1898 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_BISMARCK_TEXT_1">
			<Text>Embora o chanceler alemão Bismarck (serviu de 1871 a 1890) tenha visto o interesse alemão na África como distração, ele estava intensamente interessado e intimamente envolvido na corrida pela África por meio da Conferência de Berlim que ele organizou em 1884 para resolver formalmente várias reivindicações coloniais. Além de resolver várias disputas de fronteira, a Conferência de Berlim, sob a mediação de Bismarck, determinou que o Congo era propriedade privada de Leopoldo II, que as 14 nações signatárias teriam livre comércio em todo o Congo, que os rios Níger e Congo estavam abertos a todo tráfego, que a escravidão seria abolida nas terras islâmicas e formalizou os procedimentos internacionais para estabelecer uma reivindicação colonial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_DECLAREWAR_1">
			<Text>Pelo trovão, você pagará por seus insultos à poderosa Itália. Prepare-se para morrer!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_DECLAREWAR_3">
			<Text>Pela glória da Itália, eu juro que seus dias estão contados. Prepare-se para a guerra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Saudações. Sou Giuseppe Garibaldi, Pai da Itália. Se você é amigo da Itália, seja bem-vindo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Bem-vindo. A Itália é leal aos seus aliados, morte aos seus inimigos. Qual você será?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Bem-vindo! A Itália se sente honrada com a sua presença.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
			<Text>Você é tão econômico quanto a Igreja. Não pode fazer melhor?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_WINWAR_1">
			<Text>A glória da Itália foi restaurada à de Roma!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_SUBTITLE">
			<Text>General, Político da Itália</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_LIVED">
			<Text>1807-1882 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AUGUSTUS_TEXT_1">
			<Text>Um dos arquitetos da unificação italiana, Garibaldi (viveu de 1807 a 1882) foi general, político, estadista e fervoroso nacionalista. Como nacionalista, Garibaldi foi incisivo em seu apoio ao renascimento do mare nostrum, e em seus últimos anos emprestou seu nome e prestígio a vários movimentos políticos que agitavam pela participação italiana na corrida pela África, começando com a primeira tentativa fracassada da Itália de reivindicar a Tunísia, que foi frustrada pela França e Inglaterra em 1881.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_SUBTITLE">
			<Text>Rainha Consorte de Portugal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_LIVED">
			<Text>1847-1911 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_MARIA_I_TEXT_1">
			<Text>Maria Pia de Saboia foi Rainha Consorte (1862-1889), consorte do Rei Luís I de Portugal, e conhecida tanto por sua extravagância quanto por seus esforços filantrópicos. Chamada de "anjo da caridade" e "mãe dos pobres", ela patrocinou várias reformas de bem-estar social e projetos nas colônias africanas de Portugal, especialmente Moçambique e Angola, onde financiou escolas gratuitas e clínicas médicas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Saudações. Sou Ismael Pasha, governante do poderoso Egito e do Sudão. Você mostra grande coragem em se aproximar de mim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Bem-vindo. Sou Ismael Pasha do Egito e do Sudão. Alá previu sua chegada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Saudações. Sou Ismael Pasha, controlador do Canal de Suez, que conecta o Mediterrâneo ao Mar Vermelho.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_SUBTITLE">
			<Text>Caide do Egito e Sudão</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_LIVED">
			<Text>1830-1895 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_RAMESSES_TEXT_1">
			<Text>Conhecido como Ismael, o Magnífico, Ismael Pasha tornou-se Caide do Egito e do Sudão em 1867, quando a Sublime Porta Otomana concedeu um firman reconhecendo seu governo em troca de um aumento no tributo. Apesar de suas reformas e programas de urbanização, uma guerra custosa com a Etiópia (1875-1884) resultou na venda das ações de seu país no recém-inaugurado Canal de Suez, e Ismael Pasha foi deposto do poder em 1895 após uma investigação do governo britânico sobre as finanças do Egito forçar sua abdicação em favor de uma monarquia constitucional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Saudações do Marrocos... Eu sou Hassan I. Como posso servi-lo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Eu sou o Sultão Ahmed Hassan I do Marrocos, eu o saúdo em nome do meu povo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_SUBTITLE">
			<Text>Sultão do Marrocos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_LIVED">
			<Text>1873-1894 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_AHMAD_ALMANSUR_TEXT_1">
			<Text>Entre os sultões mais bem-sucedidos da dinastia Alaouita, Mulay Hassan I (governou de 1873 a 1894) instituiu amplas reformas militares e administrativas para fortalecer o Marrocos em um momento em que grande parte do Norte da África estava caindo sob o controle europeu. Embora tanto a França quanto a Espanha estabelecessem enclaves e exigissem um status privilegiado, Hassan mostrou-se hábil em usar a posição estratégica do Marrocos para jogar as potências europeias uma contra a outra, garantindo a independência de sua nação até depois de sua morte.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Pela minha serra e madeira, fico feliz em conhecê-lo! Sou Abdul Hamid II, líder dos poderosos Otomanos!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_2">
			<Text>A nação Otomana o saúda, Estranho! Sou Abdul Hamid II!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Saudações, Estranho! Sou Abdul Hamid II, líder dos Otomanos! Vamos fazer um banquete para celebrar esta grande ocasião!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_SUBTITLE">
			<Text>Sultão do Império Otomano</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_LIVED">
			<Text>1842-1918 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SULEIMAN_TEXT_1">
			<Text>Abdul Hamid II (governou de 1876 a 1909), Califa dos Fiéis, 34º sultão do Império Otomano, foi o último sultão a exercer controle efetivo sobre os territórios africanos do império. Após a vitória russa em 1878, o Congresso de Berlim forçou Abdul Hamid a "alugar" Chipre para a Grã-Bretanha e permitir que as forças britânicas ocupassem o Egito e o Sudão em 1882 para "restaurar a ordem" nessas contenciosas províncias otomanas, um papel que o Império Britânico não abdicou até 1922.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_DECLAREWAR_2">
			<Text>O povo Boer falou. Sua agressão desenfreada não nos deixa escolha: prepare-se para a guerra!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_DEFEATED_3">
			<Text>Você nos derrotou - por enquanto. Mas as Repúblicas Boers voltarão!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_FIRSTGREETING_1">
			<Text>O povo das Repúblicas Boers o recebe. Confio que você é um amigo da liberdade?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Em nome dos cidadãos das Repúblicas Boers, dou-lhe as boas-vindas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Bem-vindo às Repúblicas Boers!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRADE_NEEDMORE_NEUTRAL_1">
			<Text>Não acredito que o comércio, conforme está configurado atualmente, seja do melhor interesse das Repúblicas Boers. Você se importaria de melhorar sua oferta?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRADE_YES_NEUTRAL">
			<Text>Sua proposição é aceitável para as Repúblicas Boers.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRADEREQUEST_HAPPY">
			<Text>Saudações. As Repúblicas Boers podem interessá-lo em um comércio?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_OPEN_BORDERS_EXCHANGE_1">
			<Text>A abertura das fronteiras entre nossas duas nações ajudaria a cimentar ainda mais nossa amizade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TRIBUTE_NO_HAPPY">
			<Text>Não posso dar nosso tesouro de maneira tão leviana, mesmo aos amigos. Não sou um tirano: devo prestar contas ao povo das Repúblicas Boers.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_WINWAR_1">
			<Text>Espero que você tenha aprendido que as Repúblicas Boers não devem ser subestimadas!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_SUBTITLE">
			<Text>Presidente da República Sul-Africana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_LIVED">
			<Text>1825-1904 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_WASHINGTON_TEXT_1">
			<Text>Afetuosamente conhecido como "Oom Paul," Stephanus Paulus Kruger foi presidente do Estado da República do Transvaal (1883-1900) e ganhou fama internacional como líder da resistência Boer ao imperialismo britânico na África do Sul. Um hábil comandante militar, Kruger também era habilidoso em negociações, como as que encerraram a Primeira Guerra Anglo-Boer em 1881. Servindo como presidente pela quarta vez, à medida que as forças britânicas se aproximavam da capital durante a Segunda Guerra Anglo-Boer, Kruger fugiu para o exílio, nunca mais voltando à África.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Mil boas-vindas à nossa bela nação. Eu sou Menelik II, descendente da rainha de Sabá e Imperador da Etiópia, seu humilde servo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Bem-vindo, amigo, às minhas terras de paz e prosperidade. Sou o Rei dos Reis, mas você pode me chamar de Menelik II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_SUBTITLE">
			<Text>Imperador da Etiópia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_LIVED">
			<Text>1844-1913 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SELASSIE_TEXT_1">
			<Text>Após a morte de Yohannes IV em combate contra os dervixes em março de 1889, Menelik (frequentemente chamado de "pai da Etiópia moderna") se proclamou imperador. Pouco depois, em uma disputa sobre a interpretação de um tratado, a Itália invadiu a Etiópia em 1895; Menelik liderou uma defesa sólida - infligindo derrotas aos italianos nas batalhas de Amba Alagi, Mekele e Adwa - o que forçou os italianos a assinar um tratado reconhecendo a independência absoluta e soberana da Etiópia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_NAME">
			<Text>{TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Eu sou Cetshwayo! Governante do Reino Zulu! Por que você veio?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_SUBTITLE">
			<Text>Rei do Reino Zulu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_LIVED">
			<Text>1826-1884 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LEADER_SHAKA_TEXT_1">
			<Text>Filho do chefe Zulu Mpande, Cetshwayo (governou 1856-1879) desafiou as demandas britânicas por reparações por incursões Zulu na fronteira, liderando a Guerra Anglo-Zulu. Apesar de derrotar decisivamente a invasão britânica inicial na Batalha de Isandlwana, as tropas britânicas e coloniais cercaram e destruíram o kraal real em Ulundi e pouco depois capturaram Cetshwayo, que foi exilado em Londres até 1883, quando retornou à África para morrer em relativo anonimato.</Text>
		</Row>
		<!-- Scenario-specific Diplomacy Modifiers-->
		<!-- Technologies-->
		<!-- Improvements -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_ARCHAEOLOGICAL_DIG_AFRICA_TEXT">
			<Text>Um {TXT_KEY_IMPROVEMENT_ARCHAEOLOGICAL_DIG} só pode ser construído por um {TXT_KEY_UNIT_ARCHAEOLOGIST} em um {TXT_KEY_RESOURCE_ARTIFACTS}. As escavações da tumba de Tutancamon são um exemplo de um importante {TXT_KEY_IMPROVEMENT_ARCHAEOLOGICAL_DIG}. Ao construir a Escavação, seu {TXT_KEY_UNIT_ARCHAEOLOGIST} descobrirá que tipo de Artefato está enterrado nesse local. O artefato é então enviado para a Europa para pontos de vitória bônus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ARCHAEOLOGY_DIG_AFRICA_HELP">
			<Text>Converte o {TXT_KEY_RESOURCE_ARTIFACTS} em um {TXT_KEY_IMPROVEMENT_ARCHAEOLOGICAL_DIG}, que envia o artefato para a Europa para pontos de vitória bônus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ARCHAEOLOGY_DIG_REC_AFRICA">
			<Text>Isso pode enviá-lo de volta para a Europa em troca de pontos de vitória.</Text>
		</Row>
		<!-- Natural Wonders -->
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_CIV5_FEATURES_FOUNTAIN_YOUTH_TEXT">
			<Text>Apesar de várias tentativas, nem os gregos nem os romanos conseguiram seguir o Nilo além das terras úmidas do Sudd. Embora houvesse relatos de europeus que visitaram a Etiópia nos anos 1500 de uma fonte para o grande rio, nenhum deles passava de boatos. Em meados do século XIX, o público europeu ficou obcecado em descobrir onde poderia estar a fonte do Nilo no "coração da África". Em 1858, o explorador Richard Speke afirmou que o Lago Vitória era a fonte; embora contestado por Sir Richard Burton e outros, Henry Stanley finalmente confirmou a afirmação de Speke circundando o vasto lago e relatando o fluxo das Cataratas Ripon como a "Fonte do Nilo".</Text>
		</Row>
		<!-- Buildings in the seperate Buildings file-->
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_STELE_STRATEGY">
			<Text>A Estela é um monumento único que aumenta a produção de [ICON_CULTURE]Cultura da cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STAATSMUSEUM_STRATEGY">
			<Text>O Museu Estatal é uma edificação exclusiva dos Boers que aumenta a produção de [ICON_CULTURE]Cultura da cidade (especialmente quando abriga Grandes Obras). Ele já vem com 1 Grande Obra pré-construída. Civilizações europeias que capturarem uma cidade com um Museu Estatal ganharão Pontos de Vitória por capturar artefato(s). Substitui o Museu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STAATSMUSEUM_TEXT">
			<Text>O primeiro Museu Estatal foi construído em 1892 d.C. em Pretória, com o propósito declarado de "melhorar e manter a consciência pública em relação aos aspectos culturais de valor", focando especificamente na história, etnografia, arqueologia e ciências naturais da região. Quando a Guerra Anglo-Boer estourou, os aspectos patrióticos do Museu Estatal se tornaram ainda mais pronunciados, já que os cidadãos nas comando Boer foram incentivados a doar objetos de memorabilia dos campos de batalha. Após a derrota dos Boers, os Museus Estatais não foram mais apoiados com fundos públicos; em vez disso, foram financiados por comitês privados em cidades de todo o Transvaal e Estado Livre de Orange.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TURKISH_BATH_STRATEGY">
			<Text>O Banho Turco é uma edificação exclusiva dos Otomanos. Assim como uma bolsa de valores, o Banho Turco aumenta a riqueza da cidade. No entanto, o Banho Turco também aumenta a quantidade de [ICON_GOLD]Ouro que uma cidade gera. Rotas comerciais feitas por outros jogadores para uma cidade com um Mercado gerarão um extra de 2 de [ICON_GOLD]Ouro para o proprietário da cidade, e o proprietário da rota comercial ganhará mais 1 de [ICON_GOLD]Ouro pela rota comercial. A cidade deve ter um Banco antes que o Banho Turco possa ser construído.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TURKISH_BATH_HELP">
			<Text>A cidade deve ter um banco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TURKISH_BATH_TEXT">
			<Text>Evoluído dos banhos romanos antigos, o Banho Turco tornou-se popular no Oriente Médio e na Europa como um método de relaxamento e cuidados com a saúde durante a Era Vitoriana.</Text>
		</Row>
		<!-- Units-->
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FORCE_PUBLIQUE">
			<Text>Uma unidade de infantaria especializada em combate em terreno acidentado e contra unidades feridas. Apenas os Belgas podem construí-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FORCE_PUBLIQUE_STRATEGY">
			<Text>Substitui o Fuzileiro para os Belgas. Recebe a Promoção de Terreno Acidentado, que permite lutar melhor em terrenos difíceis. Esta unidade também possui uma promoção que aumenta sua força contra unidades feridas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_FORCE_PUBLIQUE_TEXT">
			<Text>A Força Pública serviu como uma gendarmaria e força militar no Congo Belga de 1908 a 1960, quando se tornou o núcleo do Exército Congolês após a independência. Composta por africanos de etnias mistas, principalmente do Haut-Congo, Zanzibar e outras colônias belgas, a Força Pública era comandada por brancos, veteranos do Exército Belga ou mercenários europeus. Espalhada pela região em pequenos destacamentos, a força atuava contra caçadores furtivos, traficantes de escravos árabes e tribos rebeldes, além de servir nas campanhas da África Oriental nas duas guerras mundiais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRENCH_FOREIGNLEGION_STRATEGY2">
			<Text>A Legião Estrangeira é a unidade francesa única, que substitui o Fuzileiro. Ela recebe um bônus de combate significativo quando opera fora de suas fronteiras, tornando-a uma excelente unidade para se lançar contra territórios inimigos. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FOREIGN_LEGION2">
			<Text>Apenas os franceses podem construí-lo. Esta unidade possui um bônus de combate fora do território amigo, ao contrário do Fuzileiro que substitui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_BRANDENBURG_CLASS">
			<Text>Este Navio Blindado é o navio mais forte neste cenário. Apenas os alemães podem construí-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BRANDENBURG_CLASS_STRATEGY">
			<Text>Substitui o Navio Blindado para os alemães. Possui uma maior força de combate, o que lhe confere uma maior capacidade de influenciar cidades-estado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_BRANDENBURG_CLASS_TEXT">
			<Text>O primeiro desses navios blindados alemães primitivos da classe Brandemburgo foi encomendado em 1893. Eles eram um projeto intermediário entre os grandes navios blindados costeiros e os encouraçados oceânicos. Os quatro primeiros lançados estavam fortemente blindados e equipados com seis canhões pesados de 11 polegadas. Participaram de ações em locais tão distantes quanto a China durante a Revolta dos Boxers e o Mediterrâneo durante a Primeira Guerra Mundial, antes de serem vendidos ou desmontados.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CAIO_DUILIO_CLASS">
			<Text>Um Navio Blindado especializado em atacar cidades. Apenas os italianos podem construí-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CAIO_DUILIO_CLASS_STRATEGY">
			<Text>Substitui o Navio Blindado para os italianos. Recebe a promoção "Assaltante Costeiro" que aumenta sua força contra cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_CAIO_DUILIO_CLASS_TEXT">
			<Text>A Marinha Real Italiana construiu dois dos três planejados Caio Duilio na década de 1870. Esses navios blindados oceânicos estavam equipados com dois canhões de 100 toneladas e uma blindagem de 50 mm, sendo tão revolucionários para a época que os britânicos abandonaram sua nova classe de encouraçado para projetar uma resposta ao modelo italiano. Embora os Caio Duilio e Enrico Dandolo nunca tenham entrado em combate e tenham sido desmontados em 1909 e 1920, respectivamente, foram implantados várias vezes na costa africana do Mediterrâneo para proteger ou promover os interesses italianos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_DERVISH_CAVALRY">
			<Text>{TXT_KEY_UNIT_CAVALRY} que gera Grandes Generais mais rapidamente e luta melhor em terreno aberto. Apenas os Egípcios podem treiná-la.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DERVISH_CAVALRY_STRATEGY">
			<Text>Substituto egípcio da {TXT_KEY_UNIT_CAVALRY}. Suas promoções a permitem gerar Grandes Generais mais rapidamente e lutar melhor em terreno aberto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_DERVISH_CAVALRY_TEXT">
			<Text>Conhecido como o "Mullah Louco", o líder religioso Mohammed Abdullah al-Hasan estabeleceu um estado Dervixe na Somália que travou uma guerra anti-imperialista por 20 anos contra os britânicos, italianos e etíopes. De suas forças, aproximadamente 10.000 eram a temida Cavalaria Dervixe, usada principalmente para interdição de linhas de abastecimento e rotas de retirada. Desigualmente armada e equipada, liderada por chefes tribais, a Cavalaria Dervixe era marcada por seu fanatismo, tornando-os adversários temíveis dispostos a sofrer perdas que deteriam outras unidades. Até 1920, quando o Mullah foi finalmente derrotado, seus comandantes mais eficazes estavam entre a Cavalaria Dervixe.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FOREIGN_VOLUNTEERS">
			<Text>Fuzileiro especializado na defesa que se cura sempre que mata seu oponente. Somente as Repúblicas Boer podem construí-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FOREIGN_VOLUNTEERS_STRATEGY">
			<Text>Substituto de Fuzileiro das Repúblicas Boer. É mais fraco do que um fuzileiro normal ao atacar, mas mais forte na defesa. Ele também se cura parcialmente após matar seus oponentes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_FOREIGN_VOLUNTEERS_TEXT">
			<Text>Houve muita simpatia fora do Império Britânico pela República Boer durante a Segunda Guerra dos Boers (1899-1902), e voluntários estrangeiros chegaram para ajudar em sua luta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EXPLORER">
			<Text>Um {TXT_KEY_UNIT_ARCHAEOLOGIST} especial que não é atrasado por terreno acidentado e tem um ataque e defesa limitados. Somente os europeus podem treiná-lo. Não precisa de uma {TXT_KEY_BUILDING_UNIVERSITY}. [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Como todas as unidades nesse cenário ele não tem o comando Explorar.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EXPLORER_STRATEGY">
			<Text>Substituto europeu do {TXT_KEY_UNIT_ARCHAEOLOGIST}. Ele pode defender e atacar, ao contrário do {TXT_KEY_UNIT_ARCHAEOLOGIST}. Ele também pode mover-se através de terreno acidentado como se o terreno estivesse limpo. Ele não precisa de uma {TXT_KEY_BUILDING_UNIVERSITY}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_EXPLORER_TEXT">
			<Text>Embora as costas da África tenham sido exploradas por três séculos, só no início do século XIX d.C. é que as potências europeias iniciaram um esforço conjunto para explorar o interior do continente. Partindo de postos comerciais costeiros, missões e assentamentos coloniais, os exploradores ocidentais avançaram pelo interior em pequenas expedições em busca de maravilhas lendárias, civilizações nativas "perdidas" e conhecimento científico. Alguns, como David Livingston, eram missionários médicos; alguns, como Pietro di Brazza, buscavam aventura; e outros, como MacGregor Laird, eram comerciantes em busca de novas oportunidades de lucro. Seja qual for a motivação, os exploradores europeus desempenharam um papel importante na história da África.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RIFLED_CANNON_TEXT">
			<Text>PLACEHOLDER</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_RIFLED_CANNON_STRATEGY">
			<Text>Uma unidade de cerco que fica entre um canhão e uma artilharia. Tem 3 de alcance, precisa se preparar e é mais forte que um canhão. Não consegue ver tão longe quanto outras unidades e deve ser protegida por outras unidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_RIFLED_CANNON">
			<Text>Unidade de cerco entre Canhão e Artilharia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_BUILDING_BURIAL_TOMB_STRATEGY">
			<Text>O Túmulo Funerário é uma edificação exclusiva do Egito que aumenta a produção da cidade em [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade e [ICON_CULTURE]Cultura (por abrigar uma Grande Obra pré-construída). Não tem custos de manutenção para a cidade. Civilizações europeias que o capturam também ganham Pontos de Vitória por capturar um artefato. Substitui o Coliseu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_BUILDING_BURIAL_TOMB_HELP">
			<Text>Não requer manutenção de [ICON_GOLD]Ouro.[NEWLINE][NEWLINE]Se esta cidade for capturada por um conquistador europeu, a Grande Obra armazenada no interior marcará Pontos de Vitória para essa civilização.</Text>
		</Row>
		<!-- Promotions-->
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_CITIES">
			<Text>Bônus de Ataque contra Cidades (30)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_CITIES_HELP">
			<Text>Bônus de Ataque contra Cidades (30)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_FORTIFIED">
			<Text>Bônus de Ataque contra Unidades Fortificadas (30)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_VS_FORTIFIED_HELP">
			<Text>Bônus de Ataque contra Unidades Fortificadas (30)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVEMENT_TO_GENERAL_SCENARIO">
			<Text>Transferência de Movimento para o General</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVEMENT_TO_GENERAL_SCENARIO_HELP">
			<Text>O Grande General move-se à taxa desta unidade se começarem o turno empilhados.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NO_HEAL_OUTSIDE_FRIENDLY">
			<Text>Só Cura em Território Amigo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NO_HEAL_OUTSIDE_FRIENDLY_HELP">
			<Text>Só pode se curar se estiver dentro de território amigo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STINGEY_D">
			<Text>Defesa Forte</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STINGEY_D_HELP">
			<Text>Defesa (50)</Text>
		</Row>
		<!-- Policies-->
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_CANNOT_UNLOCK">
			<Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]Você não pode adotar outros ramos de políticas no cenário Corrida pela África.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_TRADITION_CAP">
			<Text>Europeus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_TRADITION_HELP">
			<Text>Unidades de Combate [COLOR_POSITIVE_TEXT]Europeias[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE] só podem se curar dentro de território amigo. Unidades terrestres de combate (a não ser {TXT_KEY_UNIT_EXPLORER[2]}) têm [COLOR_NEGATIVE_TEXT]-1 de Alcance Visual[ENDCOLOR]. NÃO pode construir a {TXT_KEY_BUILDING_WRITERS_GUILD}, a {TXT_KEY_BUILDING_ARTISTS_GUILD}, nem a {TXT_KEY_BUILDING_MUSICIANS_GUILD}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_LIBERTY_CAP">
			<Text>Norte-Africanos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_LIBERTY_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Norte-Africanos[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]Ganham [ICON_GOLD]Ouro para cada unidade que você eliminar. NÃO pode construir a {TXT_KEY_BUILDING_WRITERS_GUILD}, a {TXT_KEY_BUILDING_ARTISTS_GUILD}, nem a {TXT_KEY_BUILDING_MUSICIANS_GUILD}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_HONOR_CAP">
			<Text>Sub-Saarianos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_HONOR_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Sub-Saarianos[ENDCOLOR][NEWLINE][NEWLINE]Ganham [ICON_CULTURE]Cultura para cada unidade que você eliminar, exceto bárbaros. Permite as cidades construírem {TXT_KEY_BUILDING_WRITERS_GUILD}, a {TXT_KEY_BUILDING_ARTISTS_GUILD}, e a {TXT_KEY_BUILDING_MUSICIANS_GUILD}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E1">
			<Text>Táticas Avançadas de Cerco</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E1_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Táticas Avançadas de Cerco[ENDCOLOR][NEWLINE]Unidades de combate ganham um bônus de 30% em combate ao atacar cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E2">
			<Text>Princípio da Ocupação Efetiva</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E2_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Princípio da Ocupação Efetiva[ENDCOLOR][NEWLINE]Unidades de combate ganham um bônus de 30% em combate ao atacar unidades fortificadas. Um Tribunal gratuito em cada cidade capturada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E3">
			<Text>Esfera de Influência</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E3_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Esfera de Influência[ENDCOLOR][NEWLINE]Pague 50% do custo usual ao comprar hexágonos e 33% a menos ao comprar unidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E4">
			<Text>Colonialismo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E4_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Colonialismo[ENDCOLOR][NEWLINE]Taxa de construção de melhorias em hexágonos aumentada em 25%. 3 colonos gratuitos aparecem perto da [ICON_CAPITAL]Capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E5">
			<Text>Sindicalismo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E5_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Sindicalismo[ENDCOLOR][NEWLINE]Redução de 50% na manutenção de Estradas e Ferrovias. +2 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade para cada recurso de Luxo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E6">
			<Text>Capitalismo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_E6_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Capitalismo[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 de [ICON_GOLD] de todas as suas rotas comerciais por terra e mar e +2 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade para cada cidade que você possui [ICON_CONNECTED]conectada à [ICON_CAPITAL]Capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N1">
			<Text>Exército do Saara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N1_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Exército do Saara[ENDCOLOR][NEWLINE]+50% de bônus de combate ao lutar no deserto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N2">
			<Text>Herança Berbere</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N2_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Herança Berbere[ENDCOLOR][NEWLINE]+25% de [ICON_PRODUCTION]Produção ao treinar unidades montadas. Unidades Montadas recebem uma promoção que permite que Grandes Generais se movam na mesma velocidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N3">
			<Text>Mercadorias Melhoradas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N3_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Mercadorias Melhoradas[ENDCOLOR][NEWLINE] +1 de [ICON_GOLD]Ouro por cada Mercado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N4">
			<Text>Recrutamento</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N4_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Recrutamento[ENDCOLOR][NEWLINE]Reduz o custo de manutenção das unidades em 33% de [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N5">
			<Text>Caravanas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N5_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Caravanas[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 de [ICON_GOLD]Ouro por todas as suas rotas comerciais terrestre.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N6">
			<Text>Polo Comercial</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_N6_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Polo Comercial[ENDCOLOR][NEWLINE]+10 de [ICON_GOLD] na [ICON_CAPITAL]Capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S2">
			<Text>Nacionalismo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S2_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Nacionalismo[ENDCOLOR][NEWLINE]+15% de Bônus em combate no seu território.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S4">
			<Text>Belas Artes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S4_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Belas Artes[ENDCOLOR][NEWLINE]50% do excesso de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade adicionado a cada turno à quantidade de [ICON_CULTURE]Cultura que pode ser gasta em Políticas Sociais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S5">
			<Text>Gênio</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S5_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Gênio[ENDCOLOR][NEWLINE]Uma Grande Personalidade de sua escolha aparece perto da [ICON_CAPITAL]Capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S6">
			<Text>Centros Culturais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_S6_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Centros Culturais[ENDCOLOR][NEWLINE]Ganhe +5 de [ICON_CULTURE]Cultura por cada Grande Obra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_EUROPEAN_TITLE">
			<Text>{1: gender masculine?Estimadíssimo; feminine?Estimadíssima;} {1_PlayerName:textkey} {@2: plural 2?{2: gender masculine?dos {@2_CivName}; feminine?das {@2_CivName};}; other?{@2_CivName};}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_N_AFRICAN_TITLE">
			<Text>{1_PlayerName:textkey}, {1: gender masculine?soberano; feminine?soberana;} {@2: plural 2?{1: gender masculine?dos ; feminine?das ;};}{@2_CivName}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SUB_SAHARAN_TITLE">
			<Text>{1_PlayerName:textkey}, {1: gender masculine?o Audacioso; feminine?a Audaciosa;} {@2: plural 2?{1: gender masculine?dos ; feminine?das ;};}{@2_CivName}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_EUROPEAN">
			<Text>Europeu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_N_AFRICAN">
			<Text>Norte Africano</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_POLICY_BRANCH_SUB_SAHARAN">
			<Text>Subsaariano</Text>
		</Row>
		<!-- Civ States-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SOKOTO_TEXT">
			<Text>Localizada acima de íngremes escarpas na confluência de dois rios na Nigéria, Sokoto foi a capital-fortaleza do Califado de Sokoto, que atingiu seu auge de poder e prestígio na década de 1820. Anteriormente, foi o centro de vários reinos islâmicos do Sudão pré-colonial, cujos registros históricos foram perdidos. Em 1827, o explorador Hugh Clapperton foi o primeiro europeu a descobrir a cidade. Após a conquista de Sokoto pelos ingleses em 1903, o califado foi desmantelado, com grande parte de seu território sendo adicionado à colônia britânica da Nigéria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUNKEYA_TEXT">
			<Text>No final do século XIX, Msiri, filho de um comerciante do leste africano, estabeleceu a cidade de Bunkeya e construiu um império comercial. Sua tribo Bayeke dominou uma vasta parte da bacia do Congo oriental, negociando marfim, cobre, minério de ferro, sal e escravos com os árabes na costa em troca de armas e munições para manter seu reino. Preocupado quando os britânicos mostraram interesse na região, o rei Leopoldo III da Bélgica enviou três expedições para submeter Msiri. A terceira, lançada a partir de Zanzibar, forçou as forças Bayeke a recuarem de Bunkeya em 1891; Msiri foi morto pouco tempo depois.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEGOU_TEXT">
			<Text> Fundada pelo povo Soninke por volta do século XI d.C., a cidade-estado de Segou prosperou sob a liderança do rei Biton Coulibaly de 1712 a 1755. Principalmente um centro de comércio, teve relações econômicas próximas com Djenne, Tombuctu e Macina. Sob o governo de Mamary Coulibaly, a cidade se uniu a Djenne e Macina para formar o reino Bambara. Por volta de 1860, El Hadj Umar Tall conquistou Segou e converteu os habitantes ao Islã. Os franceses invadiram na década de 1890, ocupando o que era o antigo reino Bambara e tornando Segou o centro administrativo de seu Office du Niger.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BORNU_TEXT">
			<Text>De 1380 a 1893, quando foi conquistado pelos sudaneses, o Império Bornu dominou a área que hoje é a Nigéria. Sucessor da dinastia Sayfawa, o rei de Kanem-Bornu, o habilidoso estadista Idris Alooma (1571-1603), levou o império ao seu auge de poder, extensão e prosperidade. As reformas administrativas e a genialidade militar de Alooma levaram Bornu até o final do século XVIII, mas a Jihad Fulani derrubou o reino na anarquia. Após a expulsão dos sudaneses islâmicos, Bornu foi absorvido pelo Império Britânico, formando a base para sua colônia na Nigéria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_OUGADOUGOU_TEXT">
			<Text>As tribos Ninsi do Alto Volta estiveram em conflito constante por séculos até 1441, quando o semi-lendário guerreiro Wurbi liderou sua tribo para a vitória, criando assim o Império Mossi com Wogodogo (em francês: Ouagadougou) como sua capital. Como centro de comércio, Ouagadougou atraiu comerciantes e caravanas de toda a região, tanto da costa leste quanto da costa oeste da África. Em 1896, um exército colonial francês sob o comando de Paul Voulet e Julien Chanoine, enviado para unificar todas as reivindicações francesas na África Ocidental, derrotou os Ninsi. Após a libertação, Ouagadougou se tornou a capital de Burkina Faso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_LUBA_TEXT">
			<Text>Os Luba apareceram pela primeira vez como um povo por volta do século V d.C. na área ao redor da Depressão Upemba, no que é hoje o Congo. A partir dos anos 1580, os Luba expandiram rapidamente a partir de sua cidade sob a liderança de uma série de chefes capazes, dominando tribos vizinhas e garantindo suas minas de cobre, áreas de pesca e produção de óleo de palma. Sob pressão dos europeus que avançavam, os Luba entraram em declínio, sendo finalmente incorporados à força no Congo Belga em 1885. Os Luba se rebelaram em 1895, mas foram virtualmente aniquilados na repressão belga à revolta.</Text>
		</Row>
		<!--National Wonders-->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUEZ_CANAL_HELP">
			<Text>Rotas comerciais que outros jogadores fazem para uma cidade com o Canal de Suez gerarão 4 de [ICON_GOLD]Ouro extra para o proprietário da cidade, e o proprietário da rota comercial ganhará mais 2 de [ICON_GOLD]Ouro pela rota comercial. Apenas uma permitida no mundo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SUEZ_CANAL_TEXT">
			<Text>Inaugurado em 1869 após 10 anos de construção, o Canal de Suez é uma via navegável que conecta o Mar Mediterrâneo ao Mar Vermelho, permitindo o transporte e a navegação entre a Europa e a Ásia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUEZ_CANAL_STRATEGY">
			<Text>O Canal de Suez aumenta a quantidade de [ICON_GOLD]Ouro que uma cidade gera. Rotas comerciais que outros jogadores fazem para uma cidade com um Canal de Suez gerarão 4 de [ICON_GOLD]Ouro extra para o proprietário da cidade, e o proprietário da rota comercial ganhará mais 2 de [ICON_GOLD]Ouro pela rota comercial. Apenas uma permitida no mundo.</Text>
		</Row>
		<!--In-Game Messages-->
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_ALLY_GAINED">
			<Text>Unidades militares da cidade-estado de {1_CityStateName} se juntaram ao seu exército!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_ALLY_LOST">
			<Text>As unidades da cidade-estado de {1_CityStateName} agora retornarão para casa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOLOMONS_MINES_FOUND">
			<Text>Você encontrou as Minas do Rei Salomão! Por esta façanha de exploração, você recebe {1_VPAmount} Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOURCE_NILE_FOUND">
			<Text>Você encontrou a Fonte do Nilo! Por esta façanha de exploração, você recebe {1_VPAmount} Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LAKE_VICTORIA_FOUND">
			<Text>Você encontrou o Lago Vitória! Por esta façanha de exploração, você recebe {1_VPAmount} Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_KILIMANJARO_FOUND">
			<Text>Você encontrou o Monte Kilimanjaro! Por esta façanha de exploração, você recebe {1_VPAmount} Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOLOMONS_MINES_FOUND_OTHER">
			<Text>Um explorador de {1_CivName} encontrou as Minas do Rei Salomão. Essa civilização ganha {2_VPAmount} Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_SOURCE_NILE_FOUND_OTHER">
			<Text>Um explorador de {1_CivName} encontrou a Fonte do Nilo. Essa civilização ganha {2_VPAmount} Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LAKE_VICTORIA_FOUND_OTHER">
			<Text>Um explorador de {1_CivName} encontrou o Lago Vitória. Essa civilização ganha {2_VPAmount} Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_KILIMANJARO_FOUND_OTHER">
			<Text>Um explorador de {1_CivName} encontrou o Monte Kilimanjaro. Essa civilização ganha {2_VPAmount} Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_ALL_RAILLINES_LOST">
			<Text>A linha ferroviária construída por {1_CivName} foi destruída. Essa civilização perde {2_VPAmount} Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_NEW_LONGEST_RR_PLAYER">
			<Text>A linha ferroviária entre {1_CityName} e {2_CityName} ({3_Length} {3: plural 1?hexágono; other?hexágonos;}) agora é a mais longa na África. Os {4_VPAmount} Pontos de Vitória pela linha ferroviária mais longa agora são concedidos {5_CivName: plural 2?{1: gender masculine?aos {1}; feminine?as {1};}; other?{1};}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_LONGER_RR">
			<Text>{1_CivName} aumentou o comprimento de sua linha ferroviária mais longa. A conexão ferroviária mais longa agora é de {2_CityName} para {3_CityName} ({4_Length} hexágonos).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIG_COMPLETE">
			<Text>Seu explorador descobriu um artefato africano. {1_Num} Pontos de Vitória ganhos.[NEWLINE][NEWLINE](O artefato foi removido do jogo, tendo sido enviado de volta para a Europa).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_GREAT_WORKS_CAPTURED">
			<Text>{1_Num: plural 1?Foi descoberta {1} Grande Obra; other?Foram descobertas {1} Grandes Obras;} durante a captura de {2_CityName}. Estes artefatos foram imediatamente levados para a Europa e acrescentam {3_Num} Pontos de Vitória para sua pontuação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_GREAT_WORKS_CAPTURED_OTHER">
			<Text>{1_Num: plural 1?Foi descoberta {1} Grande Obra; other?Foram descobertas {1} Grandes Obras;} durante a captura de {2_CityName} por {3_PlayerName}. Estes artefatos foram imediatamente levados para a Europa e acrescentam {4_Num} Pontos de Vitória para a pontuação da sua civilização.</Text>
		</Row>
		<!--Scoring-->
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_WONDERS">
			<Text>Canal de Suez</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_WONDERS">
			<Text>{1_Num} pelo Canal de Suez</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO1">
			<Text>Maior Ferrovia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO1">
			<Text>{1_Num} pela conexão ferroviária mais longa entre cidades</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO2">
			<Text>Exploração/Artefatos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO2">
			<Text>{1_Num} pela descoberta de Maravilhas Naturais/Artefatos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO3">
			<Text>Ouro do Norte da África</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO3">
			<Text>{1_Num} por [ICON_GOLD]Ouro acumulado ao longo da vida</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_VP_SCENARIO4">
			<Text>Cultura Subsaariana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SCRAMBLE_AFRICA_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO4">
			<Text>{1_Num} por [ICON_CULTURE]Cultura acumulada ao longo da vida</Text>
		</Row>
		<!--Scenario-specific diplo modifiers-->
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIFIC_DIPLO_STRING_1">
			<Text>Suas terras pertencem a mim.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
