<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<!-- Entry UI-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Impérios dos Céus Fumegantes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_DESC">
			<Text>O advento da energia a vapor revolucionou o mundo. É uma época de descobertas, impulsionada por novos recursos e invenções brilhantes. Você pode aproveitar o poder do vapor para levar seu povo à grandeza?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_RANDOM_MAP">
			<Text>Mapa Aleatório</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_FIXED_MAP">
			<Text>Mapa Fixo</Text>
		</Row>
		<!-- Notifications-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_NOTIF_SUMMARY">
			<Text>{@1_CivName} torna-se {@2_TitleName}!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_NOTIF_TT">
			<Text>{@1_CivName} ganhou o Título Honorífico de [COLOR_POSITIVE_TEXT]{@2_TitleName}[ENDCOLOR], dando-lhes mais controle na Liga dos Impérios e aproximando-os da vitória.</Text>
		</Row>
		<!-- Turns Remaining UI-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TURNS_REMAINING">
			<Text>{1_TokensOwned} de {2_TokensAvailable} Títulos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_BRIEFING_BUTTON">
			<Text>Relatório</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VSCREEN_BUTTON">
			<Text>Liga dos Impérios</Text>
		</Row>
		<!-- Victory Status UI-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_HELP">
			<Text>A Liga dos Impérios se reúne anualmente para determinar os líderes mundiais mais dignos e conferir-lhes Títulos Honoríficos. O primeiro líder a deter {1_NumTokensNeededForVictory} ou mais Títulos por {2_NumTurnsNeededForVictory} Turnos controlará a Liga e vencerá o jogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_POSSIBLE">
			<Text>A partir do Ano {1_YearUpdated : number #}:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_LOCKED">
			<Text>A vitória ainda não é possível.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_COUNTDOWN">
			<Text>{1_NumTurnsUntilVictory} Turnos até {@2_CivAboutToWin} vencer!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_TURN_UNLOCK">
			<Text>Disponível no Turno {1_UnlockTurn}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_TECH_UNLOCK">
			<Text>Disponível quando qualquer jogador pesquisar {1_Technology:textkey}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_VALUE_UNLOCK">
			<Text>Disponível quando qualquer jogador atingir {1_UnlockValue} neste campo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_UNLOCK_TT">
			<Text>O Título de [COLOR_POSITIVE_TEXT]{@1_TitleName}[ENDCOLOR] torna-se disponível para todos os jogadores.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_MILITARY">
			<Text>Militar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_MILITARY_TITLE">
			<Text>Defensor do Progresso</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_MILITARY_HELP">
			<Text>Número de Tanques e Dirigíveis Mais Recentes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_MILITARY_TT">
			<Text>Quando alguém constrói um modelo mais avançado, os modelos mais antigos ficam desatualizados e não contam mais. Esses modelos mais antigos, no entanto, ainda podem ser melhorados para serem competitivos. Se outra pessoa estiver na liderança, você pode construir novas unidades, melhorar as antigas ou atacar o exército deles para diminuir seu tamanho.[NEWLINE][NEWLINE]Tipo de tanque mais recente: {@1_LandshipUnitType}[NEWLINE]Tipo de dirigível mais recente: {@2_AirshipUnitType}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_CULTURE">
			<Text>Cultura</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_CULTURE_TITLE">
			<Text>Senhor do Refinamento</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_CULTURE_HELP">
			<Text>Políticas Sociais Adotadas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_CULTURE_TT">
			<Text>Adote mais políticas sociais do que seus rivais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_INDUSTRY">
			<Text>Indústria</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_INDUSTRY_TITLE">
			<Text>Capitão da Indústria</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_INDUSTRY_HELP">
			<Text>Cidade com Maior Produção</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_INDUSTRY_TT">
			<Text>As cidades com a maior [ICON_PRODUCTION] Produção em cada império individual são comparadas, e o Título é dado ao proprietário da cidade mais produtiva.[NEWLINE][NEWLINE]Cidade mais produtiva do mundo: {@1_WorldBestCity}[NEWLINE]Sua cidade mais produtiva: {@2_YourBestCity}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_COMMERCE">
			<Text>Comércio</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_COMMERCE_TITLE">
			<Text>Mestre da Riqueza</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_COMMERCE_HELP">
			<Text>Renda Bruta Total de Ouro</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_COMMERCE_TT">
			<Text>A quantidade bruta de ouro adquirida ao longo do jogo. Apenas a renda bruta de ouro é examinada, portanto, a manutenção e outras despesas não são subtraídas desta pontuação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_LABOR">
			<Text>Trabalho</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_LABOR_TITLE">
			<Text>Grande Filantropo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_LABOR_HELP">
			<Text>Maravilhas do Mundo e Maravilhas Nacionais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_LABOR_TT">
			<Text>Cada Maravilha do Mundo e Maravilha Nacional que você controla conta igualmente para sua pontuação. Se seus rivais construírem Maravilhas do Mundo primeiro, você pode construir Maravilhas Nacionais para alcançá-los, ou atacar as cidades deles e reivindicar suas Maravilhas como suas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_HELP_TT">
			<Text>No caso de empate, nenhum jogador recebe o Título.</Text>
		</Row>
		<!-- Dawn of Man-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
			<Text>DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]Saudações a você, renomado Capitão da ciência e indústria! O advento da energia a vapor revolucionou o mundo. É uma época de descobertas, impulsionada por novos recursos e invenções brilhantes. Grandes dirigíveis cruzam os céus, deixando rastros de fumaça negra. Civilizações estão sendo conduzidas a um futuro brilhante, mas a competição é acirrada. Os recursos são escassos, e os segredos tecnológicos são guardados com cuidado. Você e seus rivais devem expandir seus impérios pelo globo para atender às crescentes necessidades em nome do progresso. Você consegue aproveitar o poder da tecnologia a vapor e elevar seu povo à grandeza?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]Impérios competem nos domínios Militar, Cultural, Industrial, Comercial e Trabalhista. Seja o melhor em um domínio para ganhar um Título Honorário. Para ver os detalhes de cada Título e monitorar seu progresso, verifique a tela da Liga dos Impérios. O primeiro império a obter três ou mais Títulos vence o jogo.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Os jogadores começam com todas as tecnologias até a Energia a Vapor. A árvore tecnológica após a Energia a Vapor foi alterada significativamente, dando aos jogadores a capacidade de construir Dirigíveis, Tanques e novas edificações. Bárbaros ("Luditas") estão habilitados, mas não têm acesso a unidades avançadas. As Políticas Sociais foram reorganizadas. A religião foi desativada, assim como as Cidades-Estado religiosas e militares.</Text>
		</Row>
		<!-- <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_GERMANY_TEXT">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_RUSSIA_TEXT">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_ENGLAND_TEXT">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_SWEDEN_TEXT">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_FRANCE_TEXT">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT}</Text>
		</Row>-->
		<!-- Victory-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_TIME">
			<Text>Império</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_TIME_BANG">
			<Text>Vitória do Império!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_FLAVOR_TIME">
			<Text>A Liga dos Impérios se curva diante de você. Você provou que sua civilização é a mais digna e guiará a ascensão da humanidade ao futuro. Os céus são seus.</Text>
		</Row>
		<!-- Civs and Leaders-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ROFFENBURG_NAME">
			<Text>Ciro Rotheram</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CURNOW_NAME">
			<Text>Ignácio Curnow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CUTLER_NAME">
			<Text>Otávio Cutler</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GRIGGS_NAME">
			<Text>Lutero Griggs</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ALDERDICE_NAME">
			<Text>Clinton Alderdice</Text>
		</Row>
		<!-- Scenario-specific Diplomacy Modifiers-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_1">
			<Text>Você possui 2 Títulos e representa uma ameaça na Liga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_2">
			<Text>Você possui mais de 2 Títulos e quase controla a Liga!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_3">
			<Text>Você está competindo pelos mesmos Títulos.</Text>
		</Row>
		<!-- historic entries -->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_GERMANY_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_GERMANY_TEXT_1">
			<Text>O Império de Eruch começou como uma série de debates apaixonados entre famílias nobres de longa data sobre o caos crescente no mundo e o que poderia ser feito para detê-lo. Os debates logo atingiram uma massa crítica para ação, alimentados pelo medo dos nobres de um futuro incerto e pelo desejo de proteger sua riqueza. Um conselho secreto foi formado, aproveitando a liderança e a destreza militar que haviam sido herança de gerações anteriores. Ele mobilizou um pequeno, mas bem equipado exército. Com ele, os nobres conquistaram um grande território que se tornaria o coração de Eruch, e se separaram dos antigos reinos. Externamente, os líderes de Eruch professam as glórias da vida civilizada e buscam espalhar seus modos até os confins da Terra. Eles agem como cavalheiros nos assuntos diplomáticos, mas sempre têm uma rígida estrutura de poder militar pronta para responder ao primeiro chamado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_ENGLAND_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_ENGLAND_TEXT_1">
			<Text>As origens exatas de Pulias estão envoltas em mistério até hoje. Parece ter surgido do nada, mas seu poder e riqueza parecem grandes demais para terem passado despercebidos. A maioria das fontes sugere um único líder que viu as oportunidades da nova ciência, comércio e, acima de tudo, política, e manipulou os acontecimentos das sombras. Esse líder vendia informações sensíveis a rivais a um preço alto, enquanto as usava para promover os objetivos de Pulias. Na competição inicial entre impérios, muitas oportunidades foram deixadas de lado, pois os rivais se concentravam em ganhos de curto prazo. Pulias foi o primeiro a enviar expedições a terras estrangeiras e estabeleceu comércio que trouxe riqueza aos seus cidadãos. Seus espiões foram colocados em posições-chave ao redor do mundo, coletando inteligência e prontos para agir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_FRANCE_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_FRANCE_TEXT_1">
			<Text>Dalmace surgiu por necessidade. A agitação do colapso dos antigos reinos e o surgimento de novos impérios deixaram muitas pessoas das classes mais baixas e médias marginalizadas. Alguns permaneceram em suas terras natais, mas muitos fugiram como refugiados, sem saber para onde ir. Eles se reuniram nas propriedades rurais de nobres que não tinham coragem ou força para negar sua presença. Logo, líderes surgiram das fileiras dos refugiados, clamando por organização, proteção, comida e recursos. Alguns nobres viram oportunidade e se juntaram a suas fileiras, compartilhando sua riqueza. Outros se recusaram, e suas propriedades foram saqueadas. Estes foram os primeiros complexos de Dalmace, que cresceriam para se tornar cidades que rivalizavam com as de qualquer outro império. Dalmace é fundado em ideais, e sua força vem da camaradagem estreita e da cultura em constante evolução de seus humildes cidadãos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_RUSSIA_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_RUSSIA_TEXT_1">
			<Text>O constante avanço da ciência trouxe grandes mudanças nos processos de fabricação, transporte e venda de produtos. Muitos empresários, embora astutos em outras áreas, não conseguiram lidar com as mudanças e desapareceram, deixando espaço para os mais adaptáveis. Orlin não tinha existência política quando começou, nem desejo por um império. Era uma coleção de industriais ambiciosos que se uniram para benefício mútuo. Eles dividiram os mercados como territórios e juntos passaram a dominar indústrias em todo o território dos antigos reinos. Quando os reinos começaram a desaparecer, os magnatas de Orlin entraram em conflito em uma disputa de poder. Eles invadiram os empreendimentos uns dos outros e se envolveram em chantagem e assassinato. Uma oligarquia rígida emergiu, controlando quase todos os meios de produção. Com sua capacidade industrial e as riquezas que trouxe, eles entraram formalmente no cenário mundial como um império.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_SWEDEN_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_SWEDEN_TEXT_1">
			<Text>Quando os antigos reinos enfraqueceram, a crescente classe de acadêmicos e inventores viu a oportunidade de criar um novo tipo de nação, fundada em princípios de razão e abraçando o avanço científico. Eles encontraram aliados em muitos dos antigos monarquistas, que estavam procurando uma maneira de preservar sua influência, e juntos se tornaram Vedria. Suas fileiras se misturaram rapidamente e, em pouco tempo, todo líder proeminente era esperado para estar familiarizado com os processos científicos, se não envolvido na pesquisa pessoalmente. Vedria é marcada pelo otimismo pelo futuro que está por vir, e seus cidadãos acreditam que a nobre busca pela ciência é o caminho claro em direção a ele. Os cientistas são consultados em assuntos de Estado e recebem financiamento generoso para suas pesquisas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_NAME">
			<Text>Ciro Rotheram</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_SUBTITLE">
			<Text>Líder de Eruch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_LIVED">
			<Text>1815-1872 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TEXT_1">
			<Text>"As ciências militares são tão complexas quanto sempre, mas temos mais ferramentas à nossa disposição do que nunca. Há menos de um século, subjugar as forças de um inimigo distante exigia fortificações extensas, rotas de suprimento e recursos. Os cavalos tinham que ser alimentados e abrigados, e a perda de uma linha de suprimento poderia significar o fim de uma campanha, caso contrário honrada. Os soldados tinham que aprender a encarar o inimigo nos olhos enquanto calmamente preparavam suas armas e tiravam vidas. Em nossa era atual, os soldados podem enfrentar uns aos outros em combate honroso, evitando as selvagerias do século anterior. O recente desenvolvimento do Tanque tornou os soldados a pé e a cavalaria praticamente obsoletos. Limitado apenas pelos recursos necessários para construí-lo, o Tanque pode percorrer uma nação em questão de dias sem a necessidade de descanso. Territórios distantes, antes caros de conquistar, agora estão ao alcance. E com seus canhões e armadura quase impenetrável, o Tanque pode facilmente subjugar todos, exceto as nações mais selvagemente persistentes e incivilizadas."[NEWLINE][NEWLINE] - Ciro Rotheram, discurso ao Senado de Eruch
</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_NAME">
			<Text>Ignácio Curnow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_SUBTITLE">
			<Text>Líder de Orlin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_LIVED">
			<Text>1781-1836 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TEXT_1">
			<Text>"Com o apertar de um botão, o jato de vapor entra na plataforma e inicia a fabricação. Engrenagens girando na plataforma, pressionando aço quente, moldando-o em engrenagens recém-fabricadas. Uma fábrica para fazer uma fábrica. Talvez a usemos para fazer ainda mais produtos; ou talvez a vendamos para outra pessoa por um amplo lucro. Nesse simples processo está a prova do papel da indústria em nossa era. Podemos fazer dirigíveis, tanques, máquinas diferenciais, roupas e até mesmo fábricas. Ao controlar a eficiência e maximizar a produção de nosso setor industrial, podemos fazer o que quisermos e ser os melhores nisso."[NEWLINE][NEWLINE] - Ignácio Curnow, trecho de "Aço e Vapor: Um Guia do Industrialista"
</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_NAME">
			<Text>Otávio Cutler</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_SUBTITLE">
			<Text>Líder de Pulias</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_LIVED">
			<Text>1809-1888 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TEXT_1">
			<Text>"Há aqueles que dizem que o poder vem da ciência e que a pesquisa é o caminho para mais dele. Outros encontram poder ao inventar novos dispositivos militares, rolando com seus Tanques e guardando estoques de recursos. Mas o verdadeiro poder não está em nada disso. Está nas pessoas que fazem essas coisas. Se soubermos o que eles sabem, então temos o que eles têm. Deixemos que lutem entre si e busquem novas descobertas. Fazemos o nosso negócio combinar cada passo deles nas sombras, e nosso poder coletivo se torna maior que o de todos eles. Se fizermos isso corretamente - e devemos -, eles nem perceberão."[NEWLINE][NEWLINE] - Otávio Cutler, correspondência pessoal com o recém-nomeado Diretor de Inteligência
</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_NAME">
			<Text>Lutero Griggs</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_SUBTITLE">
			<Text>Líder de Vedria</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_LIVED">
			<Text>1842-1910 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TEXT_1">
			<Text>"O progresso tecnológico trouxe maravilhas de realizações mecânicas para a nossa vida cotidiana e nos permitiu viver com classe e conforto. O zumbido dos máquinas diferenciais, o som das engrenagens de latão, o fluxo constante do vapor de exaustão como o sopro de um touro prestes a investir; esses elementos trazem ordem ao nosso mundo e nos permitem realizar maravilhas da ciência e da computação que não apenas explicam o mundo natural, mas também impõem nossa ordem de forma firme sobre seus ombros robustos. Dirigíveis elevaram nossos corpos de chumbo, uma vez eternamente ligados à terra, para incursões nos céus. Com a força aguçada da mente, realizamos o sonho humano eterno de voar. E não com asas que os caprichos da seleção natural nos concederam, mas com asas forjadas do suor de nossa própria testa e do fogo de nossa própria forja."[NEWLINE][NEWLINE] - Lutero Griggs, trecho de "As Asas do Intelecto"
</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_NAME">
			<Text>Clinton Alderdice</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_SUBTITLE">
			<Text>Líder de Dalmace</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_LIVED">
			<Text>1799-1855 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1">
			<Text>"Dentre tudo isso, acima de tudo, peço que você se lembre, Sr. Secretário. A Era do Vapor melhorou a vida de nossas grandes potências, mas o fez ao custo do homem comum. A faixa de realizações nas décadas passadas só tornou mais claro o que foi a marca negra na história humana: os poucos poderosos exploram os muitos sem poder. Ignoramos suas dificuldades como pequenas brigas, apelamos ao nosso comportamento cavalheiresco e a empreendimentos produtivos como justificação para o nosso poder, mas a realidade é que as condições estão melhorando para nós enquanto pioram para o homem comum. Sem controle, esse fosso continuará a crescer até que o homem comum não seja mais que um servo. Se não posso apelar a você e à Liga por motivos morais - como parece ser, pois tentei incansavelmente - permita-me avisá-lo de que nossa grande sociedade está se tornando cada vez mais instável. O homem comum pode não ser tão educado ou refinado quanto nós, mas ele tem olhos, ouvidos e uma mente, e ele não poderá ignorar a decadência de nosso estilo de vida. Ele o comparará ao dele e conspirará com seu vizinho. Juntos, eles crescerão e formarão um grupo descontente, e antes do final do século teremos uma rebelião incontrolável em mãos. E não haverá cálculos de máquina diferencial ou bombardeios de dirigíveis que possam detê-la, pois esses são construídos com o trabalho daqueles que se voltaram contra nós."[NEWLINE][NEWLINE] - Clinton Alderdice, carta ao Grande Secretário da Liga das Nações
</Text>
		</Row>
		<!-- Traits-->
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRONTIER_MARKETS_SHORT">
			<Text>Mercados Fronteiriços</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRONTIER_MARKETS">
			<Text>+1 de [ICON_GOLD]Ouro por recursos estratégicos, e os recursos de [ICON_RES_ALUMINUM]Éter fornecem o dobro da quantidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_OPTIMIZED_EXTRACTORS_SHORT">
			<Text>Extratores Otimizados</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_OPTIMIZED_EXTRACTORS">
			<Text>+1 de [ICON_PRODUCTION]Produção por recursos estratégicos, e recursos de [ICON_RES_URANIUM]Lubórico fornecem o dobro da quantidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_NEW_WORLD_ORDER_SHORT">
			<Text>Nova Ordem Mundial</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_NEW_WORLD_ORDER">
			<Text>Adotar novas Políticas Sociais custa 10% menos de [ICON_CULTURE]Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TIRELESS_WATCH_SHORT">
			<Text>Vigilância Incansável</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TIRELESS_WATCH">
			<Text>Unidades de dirigíveis recebem +2 de [ICON_MOVES]Movimento.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_LABOR_CASTES_SHORT">
			<Text>Castas Trabalhadoras</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_LABOR_CASTES">
			<Text>20% menos de [ICON_HAPPINESS_4]Infelicidade por [ICON_CITIZEN]População.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_INVENTORS_GUILD_SHORT">
			<Text>Guilda de Inventores</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_INVENTORS_GUILD">
			<Text>Produz Grandes Cientistas 50% mais rápido.</Text>
		</Row>
		<!-- Technologies-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ANALOG_COMPUTATION_HELP">
			<Text>Permite construir a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Máquina Diferencial[ENDCOLOR] e a Maravilha Nacional [COLOR_POSITIVE_TEXT]Máquina Analítica[ENDCOLOR], que aumenta a [ICON_PRODUCTION]Produção e a [ICON_RESEARCH]Ciência de uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ANALOG_COMPUTATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Sempre haverá muitas coisas para calcular nos assuntos detalhados de milhões de pessoas fazendo coisas complicadas."[NEWLINE] - Vannevar Bush[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_REPLACEABLE_PARTS_HELP">
			<Text>Dá acesso a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Infantaria da Guerra Mundial[ENDCOLOR], a unidade de infantaria mais avançada do mundo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_RAILROAD_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Blindado Terrestre[ENDCOLOR], a primeira unidade de tanque. Também permite que os Trabalhadores construam [COLOR_POSITIVE_TEXT]Estradas de Ferro[ENDCOLOR] em hexágonos do mapa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ANALYTICAL_ENGINE_HELP">
			<Text>Fornece acesso à Maravilha Nacional [COLOR_POSITIVE_TEXT]Máquina Analítica[ENDCOLOR], que aumenta significativamente a [ICON_PRODUCTION]Produção.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ANALYTICAL_ENGINE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Toda a aritmética agora parecia ao alcance do mecanismo."[NEWLINE] - Charles Babbage[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ECONOMIC_IMPERIALISM_HELP">
			<Text>Permite construir a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Grande Mansão[ENDCOLOR] e sua contraparte nacional, a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Casa Biltmore[ENDCOLOR], ambas concedendo [ICON_GOLD]Ouro e [ICON_CULTURE]Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ECONOMIC_IMPERIALISM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A avareza, o estímulo da indústria."[NEWLINE] - David Hume[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_PROPULSION_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Contratorpedeiro[ENDCOLOR] e o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Aeroplano[ENDCOLOR], que é a primeira unidade aérea.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_PROPULSION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Inventar um aeroplano não é nada. Construir um aeroplano já é alguma coisa. Mas voar... é tudo."[NEWLINE] - Ferdinand Ferber[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ERUPTIVES_HELP">
			<Text>Revela os recursos de [ICON_RES_URANIUM]Lubórico e permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Encouraçado[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ERUPTIVES_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A natureza, para ser comandada, deve ser obedecida."[NEWLINE] - Francis Bacon[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_EXPEDITIONARY_SCIENCE_HELP">
			<Text>Revela os recursos de [ICON_RES_ALUMINUM]Éter e permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Submarino[ENDCOLOR]. Também permite construir a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Faculdade de Comércio[ENDCOLOR], que aumenta a [ICON_RESEARCH]Ciência e [ICON_CULTURE]Cultura de uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_EXPEDITIONARY_SCIENCE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Na natureza, sinto o milagre da vida, e por trás dela nossas realizações científicas parecem triviais."[NEWLINE] - Charles Lindbergh[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_VERTICAL_INTEGRATION_HELP">
			<Text>Permite construir a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Bolsa de Valores[ENDCOLOR], que aumenta o [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_VERTICAL_INTEGRATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A competição é um pecado."[NEWLINE] - John D. Rockefeller[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_LANDSHIPS_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Tanque[ENDCOLOR], uma unidade terrestre poderosa. Também concede acesso ao [COLOR_POSITIVE_TEXT]Escritório de Patentes[ENDCOLOR], que aumenta a [ICON_PRODUCTION]Produção e o [ICON_GOLD]Ouro de uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_LANDSHIPS_QUOTE">
		<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Os defensores foram jogados para a direita e para a esquerda assim que a proa deste blindado terrestre apareceu sobre a frente da trincheira."[NEWLINE] - H.G. Wells[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_NOBLESSE_OBLIGE_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Estádio[ENDCOLOR], que aumenta a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade do seu império.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_NOBLESSE_OBLIGE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A virtude é a verdadeira nobreza."[NEWLINE] - Miguel de Cervantes[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_AIRSHIPS_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Dirigível[ENDCOLOR], que pode viajar tanto por terra quanto pelo mar. Também permite construir a maravilha nacional [COLOR_POSITIVE_TEXT]Salão dos Inventores[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_INFERNAL_COMBUSTION_HELP">
			<Text>Permite construir a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Refinaria de Lubórico[ENDCOLOR], que irá produzir recursos de [ICON_RES_URANIUM]Lubórico para você.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_INFERNAL_COMBUSTION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"O mais tangível de todos os mistérios visíveis - o fogo."[NEWLINE] - James Henry Leigh Hunt[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_GOSPEL_OF_WEALTH_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Filantropório[ENDCOLOR], que aumenta a [ICON_CULTURE]Cultura e a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade de uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_GOSPEL_OF_WEALTH_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Decidi parar de acumular e começar a tarefa infinitamente mais séria e difícil da distribuição inteligente."[NEWLINE] - Andrew Carnegie[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_AUTOMATA_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Fabricante de Éter[ENDCOLOR], que irá produzir recursos de [ICON_RES_ALUMINUM]Éter para você.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_AUTOMATA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A civilização avança estendendo o número de operações importantes que podemos realizar sem pensar nelas."[NEWLINE] - Alfred North Whitehead[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_URANOGRAPHY_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Hangar de Dirigíveis[ENDCOLOR], que fornece Experiência extra para unidades treinadas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_URANOGRAPHY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Eu voo porque isso liberta minha mente da tirania das coisas insignificantes."[NEWLINE] - Antoine de Saint Exupéry[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_GALVANOMAGNETISM_HELP">
			<Text>Permite construir a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Bobina de Tesla[ENDCOLOR], que aumenta significativamente a produção de [ICON_RESEARCH]Ciência de uma cidade e aumenta ligeiramente o [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_CIVIL_DEFENSE_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Canhão Antiaéreo[ENDCOLOR], uma poderosa unidade de defesa contra unidades aéreas, e a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Base Militar[ENDCOLOR], que aumenta a defesa de uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_CIVIL_DEFENSE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"A defesa é superior à opulência."[NEWLINE] - Adam Smith[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_LAND_LEVIATHAN_HELP">
			<Text>Permite construir a unidade de tanque mais poderosa, o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Leviatã Terrestre[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_LAND_LEVIATHAN_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Fale suavemente e carregue um grande bastão; você chegará longe."[NEWLINE] - Theodore Roosevelt[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_RADIO_HELP">
			<Text>Permite construir a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Torre de Transmissão[ENDCOLOR], uma edificação que aumenta significativamente a produção de [ICON_CULTURE]Cultural de uma cidade. Também concede acesso à maravilha nacional [COLOR_POSITIVE_TEXT]Carnegie Hall[ENDCOLOR], outra grande fonte de [ICON_CULTURE]Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ROBOTICS_HELP">
			<Text>Permite construir a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Fábrica Automatizada[ENDCOLOR], que aumenta significativamente a [ICON_PRODUCTION]Produção de uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_SKY_FORTRESS_HELP">
			<Text>Permite construir a unidade de dirigível mais poderosa, a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Fortaleza Aérea[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_SKY_FORTRESS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Qualquer tecnologia suficientemente avançada é indistinguível da magia."[NEWLINE] - Arthur C. Clarke[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_PERPETUAL_MOTION_HELP">
			<Text>Permite construir a maravilha nacional [COLOR_POSITIVE_TEXT]Máquina de Movimento Perpétuo[ENDCOLOR], que proporciona um enorme aumento na [ICON_PRODUCTION]Produção.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_PERPETUAL_MOTION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Dê-me um lugar para ficar e uma alavanca suficientemente longa, e eu moverei o mundo."[NEWLINE] - Arquimedes[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_SUBTERRANEAN_EXPLORATION_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Posto Avançado Subterrâneo[ENDCOLOR] e sua contraparte, a maravilha nacional [COLOR_POSITIVE_TEXT]Colônia Subterrânea[ENDCOLOR], ambas proporcionando um poderoso impulso na [ICON_PRODUCTION]Produção de uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_SUBTERRANEAN_EXPLORATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Um princípio vindo das profundezas de uma caverna é mais poderoso que um exército."[NEWLINE] - José Martí[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_TECHNOCRACY_HELP">
			<Text>Permite construir a maravilha [COLOR_POSITIVE_TEXT]Torre CN[ENDCOLOR] no final do jogo, que fornece uma Torre de Transmissão em todas as suas cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_TECHNOCRACY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Um governo baseado na razão é melhor do que um baseado na força."[NEWLINE] - Thomas Jefferson[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_THE_GRAND_IDEA_HELP">
			<Text>Pode ser pesquisada mais de uma vez. Fornece [ICON_CULTURE]Cultura cada vez que é pesquisada com sucesso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_THE_GRAND_IDEA_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Os homens amam se maravilhar, e essa é a semente da nossa ciência."[NEWLINE] - Ralph Waldo Emerson[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<!-- Resources -->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_RESOURCE_ALUMINUM_HELP">
			<Text>Usado por Unidades de Dirigíveis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_RESOURCE_ALUMINUM_TEXT">
			<Text>O Éter foi descoberto inicialmente por expedições que o confundiram com prata. À medida que as operações de mineração se expandiam, os fragmentos de Éter foram reunidos em grandes pacotes para envio e algo muito estranho aconteceu. Os pacotes começaram a flutuar do chão. Os cientistas começaram a analisar as propriedades incomuns desse material. Quando massas dele são reunidas, ele tem o poder de contrariar a gravidade. Com engenharia cuidadosa, essas forças contragravitacionais podem ser guiadas para gerar uma fonte confiável de elevação, permitindo que as naves flutuem no céu. Sua importância nos assuntos do império continua a crescer, mas até hoje suas propriedades não são bem compreendidas. Um inventor descuidado eletrificou um pequeno fragmento de Éter, fazendo-o disparar para cima e perfurar um buraco no telhado. A amostra, gravada com a marca do inventor para verificação experimental, foi encontrada semanas depois, a milhas de onde foi lançada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_RESOURCE_URANIUM_HELP">
			<Text>Usado por Unidades de Tanque.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_RESOURCE_URANIUM_TEXT">
			<Text>Aparecendo no mundo natural como um minério verde e opaco, o lubórico brilha sob altas temperaturas. É muito mais poderoso e volátil do que seu antecessor, o carvão, e atua como a fonte de energia definitiva para fábricas e veículos. A cadeia de reações e mecanismos necessários para utilizar o lubórico é complexa e sem precedentes na ciência das energias. Enquanto a maioria das fontes de combustível libera sua energia quando queimada, o lubórico não se abala com o fogo, sendo sua luminescência verde a única reação aparente. Para desbloquear o enorme potencial presente em pedaços de minério de lubórico, ele deve ser mergulhado em uma solução de enzimas e submetido tanto a calor quanto a pressão. A reação-chave não é a combustão, mas a dissolução. Seus gases de escape tóxicos devem ser cuidadosamente controlados; se os vapores ficarem presos em uma válvula ou canto por mais de alguns segundos, eles corroerão o metal. Somente com precauções sua energia lendária será liberada de suas ligações químicas.</Text>
		</Row>
		<!-- Promotions-->
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVE_ALL_TERRAIN">
			<Text>Mover por todos os terrenos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVE_ALL_TERRAIN_HELP">
			<Text>Como um dirigível, esta unidade pode se mover sobre hexágonos de terra e mar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_PROMOTION_ANTI_AIR">
			<Text>Bônus contra Caças e Dirigíveis (150)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_PEDIA_PROMOTION_ANTI_AIR">
			<Text>Bônus contra Caças e Dirigíveis (150)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_PROMOTION_ANTI_AIR_II">
			<Text>Bônus contra Dirigíveis (150)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_PROMOTION_ANTI_TANK">
			<Text>Bônus contra Tanques (100)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_PEDIA_PROMOTION_ANTI_TANK">
			<Text>Bônus contra Tanques (100)</Text>
		</Row>
		<!-- Units-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNITCOMBAT_HELICOPTER">
			<Text>Unidades de Dirigíveis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_GREAT_WAR_INFANTRY_STRATEGY">
			<Text>A Infantaria da Guerra Mundial é a unidade de infantaria mais forte do jogo. Pode capturar cidades, mas tem dificuldades contra aviões e tanques.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_HELP_GREAT_WAR_INFANTRY">
			<Text>A unidade de infantaria mais forte do jogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_HELP_BATTLESHIP">
    			<Text>A unidade naval de longo alcance mais poderosa do jogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>O Submarino é uma embarcação especializada para eliminar navios. Ele é invisível para a maioria das unidades - exceto Contratorpedeiros e outros Submarinos - até atacar ou estar adjacente a outra unidade. O Submarino pode entrar em hexágonos de gelo. Use o Submarino para patrulhar as águas inimigas, afundar navios inimigos e proteger suas próprias embarcações contra ataques de submarinos inimigos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_HELP_SUBMARINE">
			<Text>Invisível para todas as unidades, exceto Contratorpedeiros e outros Submarinos. Pode causar danos significativos a outros navios se estiverem dentro do alcance sem serem vistos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_HELP_ANTI_AIRCRAFT_GUN">
			<Text>Interceptarão unidades voadoras inimigas que tentem atacar unidades próximas. Também eficazes contra dirigíveis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_IRONCLAD_TEXT">
			<Text>Muito foi aprendido com a construção do "Cavalo de Ferro", que era a ferrovia. Logo, inventores tentaram projetar um veículo com o poder de uma locomotiva sem a necessidade de trilhos. Projetar o aparato para mover as bestas de metal desajeitadas que eram os primeiros protótipos provou ser extremamente difícil. O processo evoluiu para um design mais simples, com muito menos placas de armadura, mas o suficiente para resistir a tiros e aos elementos. Os primeiros pilotos descobriram que ter uma embarcação leve e manobrável era muito mais eficaz do que uma volumosa. Isso permitia viagens rápidas com menos combustível, bem como agilidade em combate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_IRONCLAD_STRATEGY">
			<Text>O tipo mais básico de unidade de tanque terrestre, o Blindado Terrestre é bem blindado e se destaca em combates terrestres. Use-o para derrotar facilmente unidades terrestres primitivas e enfraquecer cidades para a captura. Sua blindagem oferecerá alguma proteção contra as armas menores de Aeronaves, mas ele é muito vulnerável a tiros de canhão de Dirigíveis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_IRONCLAD_HELP">
			<Text>Primeira unidade de tanque terrestre. Forte contra outras unidades terrestres, mas fraco contra dirigíveis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANDSHIP_TEXT">
			<Text>O Tanque era tudo o que o Blindado Terrestre deveria ser, mas não foi. A descoberta do lubórico aumentou exponencialmente a energia disponível para alimentar tal veículo, permitindo mais blindagem e armamento mantendo a mesma manobrabilidade. Tornou-se o padrão de ouro no campo de batalha, capaz de destruir quase qualquer outra unidade terrestre. Com vários deles, um comandante poderia rapidamente eliminar um exército ou cercar uma cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANDSHIP_STRATEGY">
			<Text>O Tanque é fortemente blindado e se destaca em combates terrestres. Use-o para derrotar outras unidades terrestres e enfraquecer cidades para captura. Sua blindagem o ajudará a se proteger contra as armas menores de Aeroplanos, mas ele é vulnerável a tiros de canhão de Dirigíveis. Escolte o Tanque com unidades fortes contra unidades aéreas, como Aeroplanos e Canhões Antiaéreos, para maximizar a sobrevivência.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANDSHIP_HELP">
			<Text>Versão mais poderosa do Blindado Terrestre. Forte contra outras unidades terrestres, mas fraco contra dirigíveis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_LEVIATHAN_TEXT">
			<Text>O Leviatã Terrestre é o auge do combate terrestre. Recebendo o nome do fantástico monstro marinho, ele possui um poder de fogo imenso. Pode disparar de quase qualquer ângulo e percorrer a terra em grande velocidade. Ele possui uma tripulação de dezesseis pessoas: alguns manejam os canhões, outros cuidam do motor lubórico e um par atua como piloto e navegador. Durante o treinamento, aprendem a se mover e pensar como uma unidade, desenvolvendo uma linguagem de comandos complexos de forma rápida.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_LEVIATHAN_STRATEGY">
			<Text>O Leviatã Terrestre é o auge das unidades de tanque terrestre, trazendo devastação para qualquer outra unidade terrestre. Use-o para destruir Canhões Antiaéreos inimigos vulneráveis e garantir que suas unidades aéreas fiquem seguras. Sua blindagem o ajudará a se proteger contra as armas menores de Aeroplanos, mas ele ainda é vulnerável a tiros de canhão de Dirigíveis e Fortalezas Aéreas. É melhor proteger o Leviatã Terrestre com unidades fortes contra unidades aéreas, como Aeroplanos e Canhões Antiaéreos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_LEVIATHAN_HELP">
			<Text>A unidade de tanque terrestre mais avançada. Forte contra outras unidades terrestres, mas fraco contra dirigíveis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FLYER_TEXT">
			<Text>O Aeroplano começou como uma novidade de inventores, um dos muitos resultados da ampla participação na ciência trazida pela Era do Vapor. Avanços na propulsão fizeram maravilhas para veículos terrestres e marítimos; por que não aplicá-los na busca pelo sonho eterno do voo humano? O motor montado na fuselagem era volumoso, então cada grama de peso tinha que ser economizado se o avião fosse voar. Tecido era usado em vez de metal sempre que possível. Mais tarde, à medida que a tecnologia avançava, armas foram montadas nele e liberdades foram tomadas com o design original.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FLYER_STRATEGY">
			<Text>Aeroplanos têm um alcance curto e um ataque moderado. Eles se destacam em táticas de ataque e retirada, especialmente contra Dirigíveis e Fortalezas Aéreas, que são muito volumosos para esquivar eficazmente seus ataques. Seu alcance limitado os restringe principalmente a papéis defensivos no início, mas mais tarde a Fortaleza Aérea pode servir como sua base móvel, transportando-os diretamente para o campo de batalha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FLYER_HELP">
			<Text>Excelente contra dirigíveis, mas não muito forte contra unidades terrestres. Também possui um alcance limitado e precisa estar baseado em uma cidade ou Fortaleza Aérea.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AIRSHIP_TEXT">
			<Text>Até a descoberta do éter, acreditava-se que apenas embarcações leves e manobráveis - como o Aeroplano - viajariam pelos céus. O dirigível é uma máquina estranha, porém majestosa. Com o novo material, os engenheiros e inventores originais do dirigível puderam colocar praticamente qualquer coisa no ar, indo contra as restrições da ciência que haviam sido as leis orientadoras de suas profissões até então. Necessariamente, o produto refletiu algo familiar da história passada: uma embarcação marítima. Tinha um convés, armamentos dos dois lados e um balão em lugar de uma vela. As tripulações dos primeiros dirigíveis adotaram convenções navais de patente e hierarquia. Logo, no entanto, a realidade do voo sustentado assumiu seu próprio caráter. Os projetos das embarcações tornaram-se cada vez mais experimentais. Pilotos e tripulação de dirigíveis desenvolveram sua própria cultura, ao mesmo tempo gentil e extravagante.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AIRSHIP_STRATEGY">
			<Text>O Dirigível pode se mover sobre terra e mar, encurtando a distância necessária para chegar ao campo de batalha e abrindo chances de atacar inimigos de uma direção que eles não esperam. Seus grandes canhões podem atacar Dirigíveis inimigos próximos ou lançar destruição sobre alvos abaixo. Aeroplanos e Canhões Antiaéreos representam uma ameaça, então elimine-os cedo ou traga outros tipos de unidades como apoio.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AIRSHIP_HELP">
			<Text>Primeira unidade de dirigível, capaz de se mover sobre terra e mar. Poderosa contra alvos terrestres, mas vulnerável a Aeroplanos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SKY_FORTRESS_TEXT">
			<Text>A majestosa Fortaleza Aérea é uma visão impressionante. Muito maior que o dirigível, lança uma sombra ampla sobre o chão abaixo, causando temor nos corações dos inimigos. Ela é equipada com armamento pesado, mas é mantida no ar por meio das propriedades de sustentação do éter aplicadas de forma avançada. Dentro do corpo da nave existem várias acomodações: salas de guerra usadas por generais acima do campo de batalha, um pequeno hangar que pode abrigar um esquadrão de Aeroplanos e até salas de recreação. A Fortaleza Aérea se tornou o ponto central das frotas de dirigíveis, um centro de comando móvel capaz de lançar morte sobre a terra abaixo e abater dirigíveis inimigos dos céus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SKY_FORTRESS_STRATEGY">
			<Text>A Fortaleza Aérea é o tipo mais avançado de unidade de dirigível e abriga um poder de fogo significativo. Não apenas pode usar seus canhões para atacar alvos terrestres e outros dirigíveis, mas também pode servir como uma base móvel para um Aeroplano. Com um Aeroplano realizando ataques em unidades de dirigíveis próximas, a Fortaleza Aérea representa uma séria ameaça para muitos tipos de unidades, mas ainda é vulnerável a Aeroplanos inimigos e Canhões Antiaéreos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SKY_FORTRESS_HELP">
			<Text>Unidade de dirigível mais avançada. Pode servir como base para um Aeroplano. Ataques poderosos, mas vulnerável a Aeroplanos.</Text>
		</Row>
		<!-- Unique Buildings-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GRANDSTAND_TEXT">
			<Text>O povo de Dalmace entende a importância de espaços públicos para sua subsistência e avanço. A Tribuna atua como um local para entretenimento e cultura, atraindo multidões de longe.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRANDSTAND_STRATEGY">
			<Text>A Tribuna só pode ser construída por Alderdice e substitui o Estádio. Ao contrário do Estádio, ela proporciona [ICON_CULTURE]Cultura, ajudando a expandir o território e adquirir novas Políticas Sociais mais rapidamente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRANDSTAND_HELP">
			<Text>Só pode ser construída por Alderdice.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_LUBORIC_FACTORY_TEXT">
			<Text>O valor do lubórico na criação de motores para tanques era claro para todos os impérios, mas os mestres industriais de Orlin viram seu potencial para melhorar a produção. Eles criaram fábricas especificamente para lubórico, que poderiam refinar pequenas quantidades em quantidades utilizáveis e usá-las para a produção eficiente de bens.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LUBORIC_FACTORY_STRATEGY">
			<Text>A Fábrica de Lubórico só pode ser construída por Curnow. Ao contrário da Refinaria de Lubórico, que substitui, a Fábrica de Lubórico dá um bônus de [ICON_PRODUCTION]Produção que aumenta com o número de recursos de [ICON_RES_URANIUM]Lubórico trabalhados pela cidade em que é construída. Esse bônus acumula com a característica de Curnow.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LUBORIC_FACTORY_HELP">
			<Text>Só pode ser construída por Curnow.[NEWLINE][NEWLINE]Fornece [COLOR_POSITIVE_TEXT]2 de [ICON_RES_URANIUM]Lubórico[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Cada fonte de [ICON_RES_URANIUM]Lubórico trabalhada por esta cidade fornece +1 de [ICON_PRODUCTION]Produção.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_TORUS_DYNAMO_TEXT">
			<Text>Os cientistas de Vedria ficaram fascinados pelas forças galvanomagnéticas e construíram laboratórios de pesquisa inteiros dedicados a isso. No centro desses laboratórios estava o Dínamo Toroidal, que crepitava com corrente elétrica. Ele serviu tanto como objeto de pesquisa quanto como fonte de energia que alimentava a pesquisa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TORUS_DYNAMO_STRATEGY">
			<Text>O Dínamo Toroidal só pode ser construído por Griggs. Ele fornece um impulso na [ICON_RESEARCH]Ciência de uma cidade maior do que a Bobina de Tesla, que ele substitui. Esse bônus pode ser muito útil para pegar tecnologias mais antigas que você pode ter perdido ou ao trabalhar em direção a tecnologias caras da Era Futura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TORUS_DYNAMO_HELP">
			<Text>Só pode ser construído por Griggs.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AETHERIUM_FACTORY_TEXT">
			<Text>O éter é uma substância que parece desafiar as leis do mundo natural, e seus usos são muitos. Agentes de Pulias fizeram desse recurso o foco de muitos de seus esforços. A Fábrica de Éter é capaz de maximizar os efeitos mesmo de pequenas quantidades de éter, que podem então ser usadas por comerciantes para deslumbrar o povo comum de seu dinheiro ou criar novidades comerciais altamente valorizadas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AETHERIUM_FACTORY_STRATEGY">
			<Text>A Fábrica de Éter só pode ser construída por Cutler. Ao contrário do Fabricante de Éter, que substitui, a Fábrica de Éter dá um bônus de [ICON_GOLD]Ouro que aumenta com o número de recursos de [ICON_RES_ALUMINUM]Éter trabalhados pela cidade em que é construída. Esse bônus acumula com a característica de Cutler.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AETHERIUM_FACTORY_HELP">
			<Text>Só pode ser construída por Cutler.[NEWLINE][NEWLINE]Fornece [COLOR_POSITIVE_TEXT]2 de Éter [ICON_RES_ALUMINUM][ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Cada fonte de [ICON_RES_ALUMINUM]Éter trabalhada por esta cidade fornece +1 de [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AERODROME_TEXT">
			<Text>Os famosos Aeródromos de Eruch serviam tanto como local de fabricação quanto de treinamento de dirigíveis. Os membros da tripulação participavam diretamente do processo de construção, o que não apenas funcionava como treinamento, mas também melhorava a eficiência.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AERODROME_STRATEGY">
			<Text>O Aeródromo só pode ser construído por Rotheram. Ele substitui o Hangar de Dirigíveis, fornecendo um bônus de [ICON_PRODUCTION]Produção ao construir unidades aéreas: Aeroplanos, Dirigíveis e Fortalezas Aéreas. Como o Hangar de Dirigíveis, ele também fornece Experiência extra às unidades aéreas treinadas. Use o Aeródromo para construir uma frota aérea experiente em pouco tempo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AERODROME_HELP">
			<Text>Só pode ser construído por Rotheram.[NEWLINE][NEWLINE]+15 de EXP para Unidades Aéreas.[NEWLINE][NEWLINE]+10% de [ICON_PRODUCTION]Produção ao construir unidades aéreas.</Text>
		</Row>
		<!-- Buildings-->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_DIFFERENCE_ENGINE_TEXT">
			<Text>As primeiras máquinas diferenciais eram ferramentas pequenas e caras restritas a realizar cálculos complexos para empresas ou laboratórios. Uma vez reconhecido o valor da lógica computacional, no entanto, modelos cada vez maiores foram construídos. Agora, seu uso se estende desde a menor transação financeira até análises estatísticas para assuntos de estado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIFFERENCE_ENGINE_STRATEGY">
			<Text>Fornece um impulso na [ICON_PRODUCTION]Produção e na [ICON_RESEARCH]Ciência. Construa um em cada cidade para desbloquear a maravilha nacional Máquina Analítica.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIFFERENCE_ENGINE_HELP">
			<Text>Desbloqueia a Máquina Analítica quando construída em cada cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GRAND_MANSION_TEXT">
			<Text>As operações do império trouxeram muitas oportunidades de prosperidade através do comércio, invenção e indústria. Muitos recém-chegados se juntaram às fileiras da nobreza e usaram suas fortunas para construir mansões suntuosas e grandiosas, que se tornaram os locais de encontro da alta cultura e dos negócios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_MANSION_STRATEGY">
			<Text>Fornece um impulso no [ICON_GOLD]Ouro e na [ICON_CULTURE]Cultura. Construa um em cada cidade para desbloquear a maravilha nacional Casa Biltmore.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_MANSION_HELP">
			<Text>Desbloqueia a Casa Biltmore quando construída em cada cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_TRADE_COLLEGE_TEXT">
			<Text>À medida que as possibilidades da ciência continuavam a se expandir em escopo, os impérios reconheceram o valor de subsidiar a educação de jovens cientistas, inventores, exploradores e empreendedores. As vantagens nessas áreas, sejam grandes ou pequenas, eram buscadas; qualquer coisa poderia ser a vantagem que superaria os impérios rivais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADE_COLLEGE_STRATEGY">
			<Text>Fornece um grande impulso na [ICON_RESEARCH]Ciência, bem como alguma [ICON_CULTURE]Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADE_COLLEGE_HELP">
			<Text>Fornece [ICON_RESEARCH]Ciência e [ICON_CULTURE]Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PATENT_OFFICE_TEXT">
			<Text>Na era da ciência miraculosa, inventores enchem as ruas, tentando vender suas mercadorias. Sua genialidade está escondida em um mar de concorrência e promessas vazias. Patentes simplificam o processo de invenção, eliminando o falso e recompensando a engenhosidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PATENT_OFFICE_STRATEGY">
			<Text>Fornece um impulso no [ICON_GOLD]Ouro e na [ICON_PRODUCTION]Produção, bem como um espaço para um especialista Cientista.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PATENT_OFFICE_HELP">
			<Text>Desbloqueia o Salão dos Inventores quando construído em cada cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_LUBORIC_REFINERY_TEXT">
			<Text>Depósitos valiosos de lubórico são difíceis de encontrar, mas uma vez conhecida sua composição química, os cientistas conseguiram encontrar pequenas quantidades em quase qualquer lugar. Através de processos químicos elaborados, essas pequenas quantidades podem ser refinadas em compostos potentes que imitam os efeitos do lubórico puro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LUBORIC_REFINERY_STRATEGY">
			<Text>Fornece recursos de [ICON_RES_URANIUM] Lubórico sem precisar possuir um hexágono com o recurso. Com esses recursos, você pode treinar mais unidades de tanques para seu exército.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LUBORIC_REFINERY_HELP">
			<Text>Fornece [COLOR_POSITIVE_TEXT]2 de [ICON_RES_URANIUM]Lubórico[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PHILANTHROPORIUM_TEXT">
			<Text>Uma combinação de filantropia e os grandes empórios comerciais nesta era de comércio internacional, o filantropório oferece caridade de qualidade ao homem comum a uma fração do preço.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PHILANTHROPORIUM_STRATEGY">
			<Text>Fornece um grande impulso na [ICON_CULTURE]Cultura, bem como alguma [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade. Construa um em cada cidade para desbloquear a maravilha nacional Carnegie Hall.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PHILANTHROPORIUM_HELP">
			<Text>Desbloqueia o Carnegie Hall quando construído em cada cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_TESLA_COIL_TEXT">
			<Text>A eletricidade era inicialmente uma força selvagem e pouco compreendida. Seu poder era difícil de controlar, por isso a Bobina de Tesla foi projetada. Logo ela se tornou indispensável para a investigação científica.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TESLA_COIL_STRATEGY">
			<Text>Fornece um grande impulso na [ICON_RESEARCH]Ciência, bem como algum [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TESLA_COIL_HELP">
			<Text>Fornece [ICON_RESEARCH]Ciência e [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AETHERIUM_FABRICATOR_TEXT">
			<Text>À medida que os mistérios do éter continuaram sendo explorados, cientistas encontraram maneiras de tornar quantidades menores do recurso tão eficazes quanto uma grande quantidade, e até criar versões sintéticas que aproximam seus efeitos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AETHERIUM_FABRICATOR_STRATEGY">
			<Text>Fornece recursos de [ICON_RES_ALUMINUM]Éter sem precisar possuir um hexágono com o recurso. Com esses recursos, você pode treinar mais unidades de dirigíveis para seu exército.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AETHERIUM_FABRICATOR_HELP">
			<Text>Fornece [COLOR_POSITIVE_TEXT]2 de [ICON_RES_ALUMINUM]Éter[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AIRSHIP_HANGAR_TEXT">
			<Text>Aeroplanos e dirigíveis podem pousar em qualquer lugar onde haja uma área plana, mas ter um espaço dedicado como base de operações aumenta significativamente tanto o moral quanto o potencial para treinar novos membros da tripulação.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AIRSHIP_HANGAR_STRATEGY">
			<Text>Fornece Experiência extra para unidades aéreas treinadas: Aeroplanos, Dirigíveis e Fortalezas Aéreas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AIRSHIP_HANGAR_HELP">
			<Text>+15 EXP para Unidades Aéreas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AUTOMATED_FACTORY_TEXT">
			<Text>O trabalho do homem comum pode ser atribuído às horas que ele passa trabalhando nas fábricas sob as piores condições. Ao aplicar o conhecimento de máquinas automatizadas, não apenas sua situação pode ser melhorada, mas também a eficiência pode ser aumentada. Máquinas não precisam dormir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AUTOMATED_FACTORY_STRATEGY">
			<Text>Fornece um grande impulso na [ICON_PRODUCTION]Produção, bem como alguma [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade. Construa um em cada cidade para desbloquear a maravilha nacional Máquina de Movimento Perpétuo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AUTOMATED_FACTORY_HELP">
			<Text>Desbloqueia a Máquina de Movimento Perpétuo quando construída em cada cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SUBTERRANEAN_OUTPOST_TEXT">
			<Text>A grande potência veicular da era do vapor foi usada para atravessar facilmente a terra e até mesmo o céu, mas foi somente depois de várias décadas que cientistas intrépidos pensaram em sondar as profundezas da terra. Com alojamentos adequados e equipamentos, um posto avançado subterrâneo pode se revelar uma fonte valiosa de matérias-primas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUBTERRANEAN_OUTPOST_STRATEGY">
			<Text>Fornece um grande impulso na [ICON_PRODUCTION]Produção, bem como alguma [ICON_RESEARCH]Ciência. Construa um em cada cidade para desbloquear a maravilha nacional Colônia Subterrânea.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUBTERRANEAN_OUTPOST_HELP">
			<Text>Desbloqueia a Colônia Subterrânea quando construída em cada cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_BUILDING_POLICE_STATION_HELP">
			<Text>Reduz a taxa de roubo de tecnologias por espiões inimigos em 25%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_BUILDING_POLICE_STATION_STRATEGY">
			<Text>As delegacias de polícia diminuem a taxa com que espiões inimigos podem roubar tecnologias de sua cidade.</Text>
		</Row>
		<!-- National Wonders -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_ANALYTICAL_ENGINE_TEXT">
			<Text>Elevando-se acima de uma mera Máquina Diferencial, a Máquina Analítica atua como o cérebro logístico de um império. Ela é cuidada por uma equipe de especialistas, e seu valioso tempo de operação é cuidadosamente orçado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ANALYTICAL_ENGINE_STRATEGY">
			<Text>A Máquina Analítica pode ser construída somente quando cada uma de suas cidades tiver uma Máquina Diferencial, e você só pode construir uma em seu império. Ela fornece um grande impulso na [ICON_PRODUCTION]Produção.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ANALYTICAL_ENGINE_HELP">
			<Text>É preciso ter construído uma Máquina Diferencial em todas as cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BILTMORE_HOUSE_TEXT">
			<Text>A Casa Biltmore é um centro de refinamento e comércio. Todos os seus cômodos são cuidadosamente preparados para entreter convidados e facilitar transações comerciais importantes da maneira mais suave e confortável.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BILTMORE_HOUSE_STRATEGY">
			<Text>A Casa Biltmore só pode ser construída quando cada uma de suas cidades tiver uma Grande Mansão, e você só pode construir uma em seu império. Ela fornece um impulso no [ICON_GOLD]Ouro e na [ICON_CULTURE]Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BILTMORE_HOUSE_HELP">
			<Text>É preciso ter construído a Grande Mansão em todas as cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_INVENTORS_HALL_TEXT">
			<Text>Um verdadeiro turbilhão de inovação, o Salão dos Inventores é um fórum público de descoberta onde inventores podem se encontrar e usar ferramentas fornecidas para criar aparelhos lucrativos que empurram os limites da ciência.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INVENTORS_HALL_STRATEGY">
			<Text>O Salão dos Inventores só pode ser construído quando cada uma de suas cidades tiver um Escritório de Patentes, e você só pode construir um em seu império. Ele fornece um impulso no [ICON_GOLD]Ouro e na [ICON_RESEARCH]Ciência.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INVENTORS_HALL_HELP">
			<Text>É preciso ter construído um Escritório de Patentes em todas as cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CARNEGIE_HALL_TEXT">
			<Text>Servindo tanto a alta cultura quanto a baixa cultura, o Carnegie Hall é um grande local que atrai os artistas mais talentosos para se apresentar e compartilhar suas ideias em um palco nacional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CARNEGIE_HALL_STRATEGY">
			<Text>O Carnegie Hall só pode ser construído uma vez em cada uma das suas cidades que possui um Filantropório, e você só pode construir um em seu império. Ele proporciona um grande aumento na [ICON_CULTURE]Cultura, bem como um pequeno aumento na [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CARNEGIE_HALL_HELP">
			<Text>É preciso ter construído um Filantropório em todas as cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SUBTERRANEAN_COLONY_TEXT">
			<Text>Uma vez que postos avançados tenham sido estabelecidos nas profundezas da terra, impérios recrutaram civis para a colonização. Com avanços tecnológicos e linhas de abastecimento confiáveis, uma pequena cidade poderia ser mantida sob a terra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUBTERRANEAN_COLONY_STRATEGY">
			<Text>A Colônia Subterrânea só pode ser construída quando cada uma de suas cidades tiver um Posto Avançado Subterrâneo, e você só pode construir um em seu império. Ela fornece um grande impulso na [ICON_PRODUCTION]Produção e na [ICON_CULTURE]Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUBTERRANEAN_COLONY_HELP">
			<Text>É preciso ter construído um Posto Avançado Subterrâneo em todas as cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PERPETUAL_MOTION_ENGINE_TEXT">
			<Text>Cientistas tentaram desvendar o segredo do movimento perpétuo por séculos. Com avanços na robótica e forças galvanomagnéticas, finalmente se tornou possível.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PERPETUAL_MOTION_ENGINE_STRATEGY">
			<Text>A Máquina de Movimento Perpétuo só pode ser construída quando cada uma de suas cidades tiver uma Fábrica Automatizada, e você só pode construir uma em seu império. Ela fornece um impulso enorme na [ICON_PRODUCTION]Produção, bem como um bônus moderado de [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PERPETUAL_MOTION_ENGINE_HELP">
			<Text>É preciso ter construído uma Fábrica Automatizada em todas as cidades.</Text>
		</Row>
		<!-- Leader Dialog-->
		<!-- Luther Griggs (Gustavus Adolphus)-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_FIRSTGREETING_1">
			<Text>É um prazer conhecê-lo! Eu sou Lutero Griggs, inventor extraordinário, líder de Vedria! Vamos compartilhar nosso conhecimento no espírito da ciência e da amizade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_FIRSTGREETING_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_FIRSTGREETING_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_FIRSTGREETING_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DECLAREWAR_1">
			<Text>A música de nossas máquinas chegou à sua porta. Certamente preservarei o que puder de suas cidades para que eu possa aprender com seus métodos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DECLAREWAR_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DECLAREWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DECLAREWAR_3">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_DECLAREWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DEFEATED_1">
			<Text>Seja muito bem-vindo, senhor. Espero que continue a busca pelo conhecimento e pela invenção em minha ausência.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DEFEATED_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DEFEATED_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DEFEATED_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DEFEATED_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_WARBLUFF_3">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_WARBLUFF_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_WINWAR_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_WINWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_WINWAR_2">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WUZETIAN_WINWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_LOSEWAR_2">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_LOSEWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRIBUTE_NO_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_TRIBUTE_NO_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_4}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRIBUTE_NO_ANGRY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRADE_NO_ANGRY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_ATTACKED_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_ATTACKED_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_ATTACKED_2">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_ATTACKED_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_ATTACKED_3">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_ATTACKED_3}</Text>
		</Row>
		<!-- Cyrus Rotheram (Bismarck)-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Ah, saudações. Permita-me apresentar-me. Sou Ciro Rotheram de Eruch, conhecido pelo nosso grande poder militar. Espero que se torne um aliado valioso, ou então o julgarei um adversário digno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_FIRSTGREETING_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_FIRSTGREETING_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_FIRSTGREETING_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DECLAREWAR_1">
			<Text>Saborearei este jogo de guerra contigo, e então nossos dirigíveis lançarão sombras sobre tuas terras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DECLAREWAR_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DECLAREWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DEFEATED_1">
			<Text>Inclino-me diante de ti, senhor, pois provaste ser meu igual. Desfrute da tua vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DEFEATED_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DEFEATED_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DEMANDTRIBUTE_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_MONTEZUMA_DEMANDTRIBUTE_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_LOSEWAR_3">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_LOSEWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_QUOTE_1">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_QUOTE_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_QUOTE_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_QUOTE_4">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_4}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TRADE_NO_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ASKIA_TRADE_NO_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TRADEREQUEST_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ASKIA_TRADEREQUEST_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TRIBUTE_NO_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRIBUTE_NO_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TRIBUTE_YES_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ASKIA_TRIBUTE_YES_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_WINWAR_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ASKIA_WINWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_WINWAR_3">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_WINWAR_2}</Text>
		</Row>
		<!-- Ignace Curnow (Catherine)-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Eis a maior engrenagem na máquina industrial, a nação de Orlin! Sou Ignácio Curnow, e advirto-te, senhor, que qualquer tolice será tratada com severidade. Meu tempo é muito valioso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_FIRSTGREETING_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_FIRSTGREETING_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_FIRSTGREETING_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DECLAREWAR_2">
			<Text>Nossas fábricas se preparam há muito tempo para este momento. Você não tem chance contra o progresso da indústria!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DECLAREWAR_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DECLAREWAR_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DEFEATED_1">
			<Text>Você, senhor, é um vilão. Vá em frente, tome nossas fábricas, mas o mundo nunca conhecerá a grandeza da indústria em suas mãos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DEFEATED_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DEFEATED_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_ATTACKED_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_ATTACKED_3}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_ATTACKED_2">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_ATTACKED_4}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_LOSEWAR_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_LOSEWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_LOSEWAR_2">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_MARIA_LOSEWAR_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_LOSEWAR_3">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_LOSEWAR_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_QUOTE_1">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_QUOTE_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_QUOTE_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADE_NO_ANGRY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRADE_NO_ANGRY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADE_NO_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_SELASSIE_TRADE_NO_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADE_YES_ANGRY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRADE_YES_ANGRY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADE_YES_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRADE_YES_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADE_YES_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRADE_YES_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADEREQUEST_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_TRADEREQUEST_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRIBUTE_NO_ANGRY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_TRIBUTE_NO_ANGRY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRIBUTE_NO_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRIBUTE_NO_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRIBUTE_YES_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRIBUTE_YES_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRIBUTE_YES_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRIBUTE_YES_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_WINWAR_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_WINWAR_1}</Text>
		</Row>
		<!-- Octavius Cutler (Elizabeth)-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Venha, meu caro, e conversemos um pouco. Meu nome é Otávio Cutler de Pulias, talvez já tenha ouvido falar de mim? Não importa. Conte-me sobre você e suas grandes realizações, por favor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_4">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DECLAREWAR_1">
			<Text>Isto será rápido, eu lhe asseguro. Fique em paz sabendo que sua derrota ajudará Pulias a se fortalecer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DECLAREWAR_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DECLAREWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DEFEATED_1">
			<Text>Inclino-me diante de você, senhor, pela sua vitória contundente. Minha nação pode ter se erguido silenciosamente, mas o mundo sabe que não sucumbimos da mesma maneira.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DEFEATED_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DEFEATED_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DEMANDTRIBUTE_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_DEMANDTRIBUTE_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WUZETIAN_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_QUOTE_1">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_QUOTE_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_3}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_4}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NO_ANGRY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRADE_NO_ANGRY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NO_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRADE_NO_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NO_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_DARIUS_TRADE_NO_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_YES_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_DARIUS_TRADE_YES_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADEREQUEST_ANGRY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_HARUN_TRADEREQUEST_ANGRY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADEREQUEST_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_TRADEREQUEST_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRIBUTE_NO_ANGRY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_TRIBUTE_NO_ANGRY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRIBUTE_YES_ANGRY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRIBUTE_YES_ANGRY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRIBUTE_YES_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_TRIBUTE_YES_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_WINWAR_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_DARIUS_WINWAR_1}</Text>
		</Row>
		<!-- Clinton Alderdice (Napoleon)-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
			<Text>É esplêndido encontrá-lo, senhor, absolutamente esplêndido! Bem-vindo à humilde Dalmace. Meu nome é Clinton Alderdice, e com prazer estendo minha mão em amizade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DECLAREWAR_1">
			<Text>Meu caro amigo, preciso pedir desculpas por este ato de agressão. Infelizmente, não há alternativa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DECLAREWAR_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DECLAREWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DEFEATED_2">
			<Text>Mas que injustiça cruel! Dalmace pode ter desaparecido em seu nome, mas continuará vivo por meio do homem comum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DEFEATED_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DEFEATED_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DEMANDTRIBUTE_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_DEMANDTRIBUTE_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_LOSEWAR_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_LOSEWAR_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_QUOTE_1">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_QUOTE_2">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_QUOTE_3">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_QUOTE_4">
			<Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_3}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_NEUTRAL_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_NEUTRAL_3}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NO_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ODA_TRADE_NO_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NO_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRADE_NO_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_YES_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_ODA_TRADE_YES_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADEREQUEST_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRADEREQUEST_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRIBUTE_NO_ANGRY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_WASHINGTON_TRIBUTE_NO_ANGRY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRIBUTE_NO_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_TRIBUTE_NO_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRIBUTE_YES_HAPPY">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_RAMKHAMHAENG_TRIBUTE_YES_HAPPY}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRIBUTE_YES_NEUTRAL">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRIBUTE_YES_NEUTRAL}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_WINWAR_1">
			<Text>{TXT_KEY_LEADER_HARUN_WINWAR_1}</Text>
		</Row>
		<!-- Generic-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Saudações, nobre senhor! Você parece ser um cavalheiro honrado. Que nossos negócios sejam amigáveis por muito tempo, e se nos encontrarmos no campo de batalha, que o melhor homem vença.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Oh, senhor! Imploro que declare seu propósito. Sem dúvida, suas intenções são admiráveis, caso contrário, advirto que sou um adversário bastante formidável.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_1">
			<Text>Muito bem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_2">
			<Text>Exatamente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_3">
			<Text>Exatamente certo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_4">
			<Text>Exatamente assim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_5">
			<Text>Extremamente admirável.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_6">
			<Text>Este acordo é bastante aceitável.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_NEGATIVE_1">
			<Text>Eu diria que não.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_NEGATIVE_2">
			<Text>Isto é um ultraje!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_NEGATIVE_3">
			<Text>Você me ofende, senhor.</Text>
		</Row>
		<!-- Backups for Policies and Traits-->
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_POLICY_UNITED_FRONT">
			<Text>Frente Única</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_POLICY_UNITED_FRONT_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Frente Única[ENDCOLOR][NEWLINE]+10% de [ICON_PRODUCTION] ao construir Maravilhas e as novas Cidades começam com 1 de [ICON_CITIZEN]População extra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TRAIT_INTELLIGENCE_NETWORK_SHORT">
			<Text>Rede de Inteligência</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TRAIT_INTELLIGENCE_NETWORK">
			<Text>Receba 2 Espiões adicionais.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
