<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Scott Lewis (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
			<Text>DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O Império Romano, agora dividido em Ocidental e Oriental, governou o mundo conhecido por quase um milênio. Mas neste século IV d.C., as fronteiras do império estão sendo invadidas por líderes bárbaros que estão esculpindo seus próprios reinos enquanto o poder de Roma enfraquece. Enquanto isso, uma grande tempestade se forma no nordeste, à medida que Átila e seus Hunos iniciam uma onda avassaladora de pilhagem e conquista. Escolha o seu lado, reúna sua coragem e lute para decidir os próximos mil anos da história.[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória gira em torno do controle das cidades dos três impérios: Roma Ocidental, Roma Oriental e Pérsia Sassânida. Os impérios ganham pontos de vitória a cada turno pelo controle de cada cidade imperial (os Sassânidas obtêm 50% a mais). As civilizações bárbaras ganham pontos de vitória por capturar cidades controladas por um império. Cidades maiores valem mais pontos. A vitória é concedida à civilização com mais pontos de vitória ao final de 70 turnos.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Unidades sob o controle de civilizações bárbaras não têm custos de manutenção. Os Impérios Romanos não podem vender construções. Existem três árvores de Políticas Sociais separadas disponíveis no jogo. Uma é para os Impérios Romanos, outra para os Sassânidas e uma terceira para os povos Bárbaros. A árvore de políticas romanas funciona ao contrário, ou seja, você recebe penalidades em vez de benefícios para cada política escolhida.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Queda de Roma</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_DESC">
			<Text>Defenda Roma do ataque das tribos bárbaras, ou tente derrubá-la você mesmo e estabeleça um novo reino!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_ROME_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_ROME_TEXT_1">
			<Text>Depois de décadas de guerras ao longo das fronteiras e crises econômicas, em 293 d.C., o Imperador Diocleciano criou um novo sistema administrativo para o Império Romano. Ele criou uma dupla imperatriz, selecionando Maximiano para supervisionar a porção ocidental. Após a abdicação de Diocleciano e Maximiano, em 330, Constantino, o Grande, fundou Constantinopla como uma "segunda Roma". Teodósio I foi o último a governar sobre um império indiviso; após sua morte em 395, ele legou o governo imperial a seus filhos, Arcádio no Oriente e Honório no Ocidente.[NEWLINE][NEWLINE]Comparado ao Império Oriental, Roma no Ocidente era menos populosa, fragmentada cultural e politicamente, sua economia em frangalhos devido a pesados impostos para manter sua fronteira, e assolada por bárbaros. Em 402 d.C., sua capital administrativa foi transferida para Ravena, embora o centro econômico e cultural tenha permanecido em Roma. Até o século IV, seu exército estava concentrado no norte da Gália e ao longo do Reno, mas cada vez mais os recursos militares tiveram que ser desviados para garantir a Itália, o que levou a mais revoltas e guerras civis na Britânia, Gália, norte da África e Germânia.[NEWLINE][NEWLINE]Em um ciclo de usurpadores e imperadores medíocres após Honório, o poder central foi erodindo e Roma gradualmente perdeu o controle de suas províncias. As instituições romanas colapsaram em regiões da Ibéria e Gália, à medida que a migração de tribos bárbaras como os Godos e Vândalos deu origem a novos reinos-clientes. Com a conquista Vândala da África, o império perdeu o controle do Mediterrâneo ocidental, acelerando o declínio do comércio e, mais significativamente, os cruciais carregamentos de grãos para a Itália. Enquanto isso, os Hunos foram unificados sob Átila em 444 d.C., que invadiu prontamente o Oeste de Roma, causando estragos até sua morte em 453.[NEWLINE][NEWLINE]Pelos próximos 20 anos, Roma sofreu uma série de guerras civis, culminando quando o general romano de origem germânica Odoacro depôs Rômulo Augusto, o último imperador de Roma Ocidental, em 476 d.C. Embora o Imperador do Oriente Zenão reconhecesse o "Reino da Itália" de Odoacro, os Bizantinos patrocinaram uma invasão dos Ostrogodos em 489. Teodorico, líder dos Ostrogodos, conduziu suas forças a Roma em março de 493 e matou Odoacro enquanto jantavam juntos. A queda de Roma no Ocidente estava completa. Apesar de um breve período de reconquista pelos Bizantinos no século VI, o Império Romano do Ocidente não retornaria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_NAME">
			<Text>Honório</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_SUBTITLE">
			<Text>Imperador do Império Romano Ocidental</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_LIVED">
			<Text>384-423 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_TEXT_1">
			<Text>Honório (384-423 d.C.) foi o filho mais novo do Imperador Romano Teodósio I. Quando Teodósio faleceu em 395, ele dividiu o império entre seu filho Arcádio no leste e o jovem de oito anos, Honório, no oeste. Seu reinado foi caótico, embora o apoio do habilidoso general Estilicão - inicialmente guardião de Honório, depois seu sogro - trouxe alguma medida de estabilidade. O reinado de Honório é visto agora como o começo do fim de Roma Ocidental, que colapsaria completamente dentro de um século.[NEWLINE][NEWLINE]Honório foi atormentado por incursões bárbaras e revoltas quase constantes - na Gália, Ibéria, Norte da África e até mesmo na Itália. A primeira crise foi uma revolta de dois anos na África, eventualmente controlada por Estilicão. Logo após veio a invasão visigótica da Itália sob o rei Alarico I. Estilicão retornou e convocou as legiões da Britânia para derrotá-los em 406 d.C. No mesmo ano, uma enorme horda composta por Ostrogodos, Alanos e Vândalos cruzou o Reno congelado e entrou na Gália. Em resposta, até 410 a Britânia foi totalmente abandonada e as legiões que estavam lá foram usadas para defender o Reno contra mais invasões. Enquanto isso, Honório fugiu de Roma quando os visigodos se aproximaram, saqueando a cidade em 410 antes de se retirar.[NEWLINE][NEWLINE]Nos últimos anos de seu reinado, Honório foi forçado a conceder terras romanas a várias tribos bárbaras. Um tratado assinado em 418 permitiu aos visigodos estabelecer um reino no sudoeste da Gália, de onde eles se espalhariam para territórios romanos na Ibéria. Um estado cliente dos Francos foi criado no norte da Gália, ostensivamente sob o domínio de Honório, mas na realidade governado pelo Franco Sálico Clódio. Na morte de Honório, grandes porções do Império Romano do Ocidente estavam sob controle bárbaro, lançando as bases para os reinos medievais da Bretanha, França e Espanha. Mas ele conseguiu manter o núcleo do império intacto. Honório morreu de edema em agosto de 423, sem deixar herdeiros. No ano seguinte, o Imperador Romano do Oriente, Teodósio II, nomeou seu primo, Valentiniano III, o novo imperador no ocidente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_BYZANTIUM_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_BYZANTIUM_TEXT_1">
			<Text>Em 293 d.C., o Imperador Diocleciano criou um novo sistema administrativo para o complexo Império Romano. Ele nomeou um coaugusto, selecionando Maximiano para supervisionar a porção oriental. Após a abdicação de Diocleciano e Maximiano, Constantino I dividiu formalmente os territórios romanos e, em 330 d.C., fundou Constantinopla como uma "segunda Roma". O princípio das duas Romas estava tão estabelecido que, na morte de Teodósio I em 395, ele legou o governo imperial a ambos os filhos, Arcádio no Oriente e Honório no Ocidente. Teodósio, o Grande, foi o último a governar sobre um império indiviso.[NEWLINE][NEWLINE]Roma Oriental, frequentemente chamado de Império Bizantino, abrangia os Balcãs do sul, toda a Anatólia e o Egito, e grande parte do Levante. Escapou em grande parte da agitação e guerra que assolaram Roma Ocidental nos séculos III e IV, em grande parte devido a uma sucessão de imperadores capazes, uma cultura urbana mais estabelecida e maiores recursos financeiros. Isso permitiu que os imperadores bizantinos apaziguassem invasores bárbaros com tributos e contratasse mercenários em grande número.[NEWLINE][NEWLINE]As riquezas e habilidades trazidas pelo extenso comércio permitiram a Teodósio II estender e fortificar ainda mais as muralhas de Constantinopla durante as primeiras décadas do século IV, tornando a cidade praticamente inexpugnável (as muralhas só foram violadas em 1204). A riqueza bizantina também permitiu a Teodósio comprar a paz com Átila, desviando-o para o oeste. O sucessor de Teodósio, Marciano, recusou-se a pagar o exorbitante tributo anual e o Império Huno logo entrou em colapso com a morte de Átila em 453. De fato, muitos dos Hunos sobreviventes serviriam como mercenários nas subsequentes guerras de Roma Oriental com os Sassânidas e Árabes.[NEWLINE][NEWLINE]Após a morte de Átila, o império oriental desfrutou de um longo período de paz e estabilidade interna, enquanto o império ocidental entrou em colapso devido a invasões e caos. O fim de Roma no ocidente é geralmente datado em 476 d.C., quando Odoacro depôs Rômulo Augusto. O Imperador Bizantino Zenão contratou os Ostrogodos sob o rei Teodorico para recuperar o oeste. Teodorico liderou suas forças para a Itália e depôs Odoacro, estabelecendo seu próprio Reino da Itália. Ao instigar os Ostrogodos a conquistar a Itália e Roma, e manter relações amistosas com Teodorico, Zenão eliminou uma ameaça indisciplinada para Roma Oriental e obteve uma supremacia nominal sobre Roma Ocidental.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_PERSIA_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_PERSIA_TEXT_1">
			<Text>O último império persa pré-islâmico, os Sassânidas, governaram de 224 a 651 d.C. Fundado por Ardashir I, em seu auge, seu império abrangeu todo o Iraque moderno, Irã, Afeganistão, Síria, o Cáucaso, partes da Arábia e Paquistão, o Golfo Pérsico e parte da Turquia. Ele rivalizou com Roma e Bizâncio em poder e influência durante sua primeira era de ouro sob Vararanes V (421-438 d.C.) e seus sucessores imediatos. O império resistiu até uma série de invasões árabes derrubarem o último imperador, Yazdegerd III.[NEWLINE][NEWLINE]Mitos e relatos históricos conflitantes encobrem a queda do império Parta e o surgimento do império Sassânida. O governo Sassânida parece ter começado em Istakhr, a capital da província de Persis, sob o governo de Ardashir, que se diz ser descendente de uma linhagem de sacerdotes. No colapso geral do governo Parta, o implacável Ardashir assassinou seus rivais (incluindo seus irmãos), se autodeclarou Shahanshah ("Rei dos Reis") e reprimiu revoltas em províncias vizinhas. Seu filho Shapur I continuou a expansão, conquistando a Armênia, Báctria, grande parte do incipiente império Kushan e até mesmo lançou várias campanhas contra Roma.[NEWLINE][NEWLINE]Da morte de Shapur a Vararanes V, o império gradualmente cresceu para leste e sul, embora uma série de guerras inconclusivas com Roma Oriental tenham bloqueado a expansão Sassânida para o oeste. Preferindo atividades mais pacíficas, Vararanes V inaugurou uma era de ouro na literatura, música e esportes. Durante o século seguinte à sua morte, no entanto, seus herdeiros foram forçados a passar seus reinados lutando contra tribos bárbaras, invasões bizantinas e árabes, e revoltas provinciais.[NEWLINE][NEWLINE]Uma segunda era dourada Sassânida começou sob Kavadh I (488-531 d.C.). Mas a guerra incessante com Bizâncio esgotou o tesouro e enfraqueceu a autoridade Sassânida nas províncias ocidentais. No entanto, os exércitos Sassânidas conseguiram capturar Jerusalém (614 d.C.), Alexandria (619) e o resto do Egito até 621. No entanto, a rápida expansão esticou demais seus recursos militares, uma população sobrecarregada ficou inquieta e o fervor religioso tomou conta dos muçulmanos do sul. Em três décadas, até 651, o Império Sassânida deixou de existir, sendo substituído pelo Califado Abássida.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_NAME">
			<Text>Vararanes V</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_SUBTITLE">
			<Text>Rei dos Sassânidas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_LIVED">
			<Text>421-438 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_TEXT_1">
			<Text>Vararanes foi o 14º rei Sassânida (421-438 d.C.), ascendendo ao trono após a morte súbita (ou assassinato) de seu pai Yazdegerd I. Vararanes iniciou seu reinado com a perseguição sistemática aos cristãos em seus vastos territórios, uma política que prontamente levou à guerra com Roma Oriental. Após batalhas e manobras inconclusivas, persas e romanos assinaram um tratado em 422 que marcou o retorno ao status quo. No entanto, Vararanes logo anexou a Armênia (428 d.C.) sob os protestos do patriarca cristão Isaac, mais uma vez tensionando as relações entre Bizâncio e os Sassânidas.[NEWLINE][NEWLINE]Apesar de ocasionais incursões ou escaramuças, a paz com Roma Oriental durou alguns anos e deu a Vararanes a oportunidade de se dedicar a si mesmo - e coincidentemente lançar uma nova era dourada persa. Ele se tornou o símbolo da prosperidade real, divertindo-se com caça, festas na corte e aventuras amorosas. Sob sua proteção, algumas das grandes obras da literatura Sassânida, como o Karnamag-i Pabagan, e a música foram criadas. Esportes como o polo se tornaram um passatempo real. Suas aventuras na guerra, caça e amor se tornaram mito e lenda, e até mesmo figuram em contos modernos, como o famoso Rubaiyat de Omar Khayyam (quadra 17).[NEWLINE][NEWLINE]A última fase do reinado de Vararanes é marcada pelo conflito com os Hunos. A horda dos Heftalitas dos Hunos invadiu pelo nordeste e devastou grande parte do norte do Irã. Eles entraram em Coração e avançaram até a cidade de Rei. Imprudente para a guerra, Vararanes fez uma oferta de paz e submissão que foi aceita pelos Hunos. No entanto, reunindo uma grande força, Vararanes cruzou a província de Tabaristão durante a noite, pegou os Hunos acampados desprevenidos e os massacrou, capturando até mesmo a esposa do chefe. Os Hunos sobreviventes foram perseguidos e massacrados até o rio Amu Dária. Embora Vararanes estivesse agora fatalmente doente, um de seus generais invadiu a terra natal da horda ao norte e a saqueou, encerrando a ameaça dos Hunos aos Sassânidas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_NAME">
			<Text>Genserico</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_SUBTITLE">
			<Text>Rei dos Vândalos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_LIVED">
			<Text>389-477 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_TEXT_1">
			<Text>Genserico, nascido por volta de 389 d.C., assumiu a realeza dos Vândalos após a morte de seu meio-irmão Gunderico em 428. Cercado pelos Visigodos, Genserico rapidamente decidiu liderar seu povo para fora da Ibéria para as praias menos povoadas da África. Construindo uma frota nos estreitos, em 429 d.C. cerca de 80.000 guerreiros, mulheres e crianças cruzaram para a África Romana.[NEWLINE][NEWLINE]Aproveitando-se de suas disputas, os Vândalos rapidamente sobrepujaram as guarnições romanas divididas. Em poucos meses, eles conquistaram o que agora é Marrocos e Argélia, e o Imperador Valentiniano III assinou um tratado de paz reconhecendo a soberania de Genserico. No entanto, Genserico procurou mais e, em 439, rompeu o tratado e invadiu as terras ao redor de Cartago Romana. Pegos de surpresa, a cidade, juntamente com a enorme frota ancorada lá, caiu. Com esta frota, equivalente à soma das frotas de Roma e Bizâncio, os Vândalos saquearam o comércio e as costas romanas e apoderaram-se das ilhas do Mediterrâneo Ocidental, incluindo a Sicília.[NEWLINE][NEWLINE]Agora mestre incontestável de um vasto reino, Genserico voltou sua atenção para criar um código de leis e para garantir rotas comerciais para e através de Roma Oriental. Isso levou a um acordo com Valentiniano para casar a filha do imperador com o filho de Genserico. Mas em 455, Valentiniano III foi assassinado. Genserico acreditava que isso anulava seu tratado, desembarcou na Itália, afastou as pequenas forças que o desafiaram e entrou em Roma. O Papa Leão I implorou para que ele não destruísse a cidade, e Genserico se retirou... mas não antes de seus homens saquearem Roma.[NEWLINE][NEWLINE]Em 468, ele foi alvo da última campanha conjunta das duas metades do antigo Império Romano. Contra todas as probabilidades, Genserico derrotou a maior frota Bizantina ao largo de Cap Bon. Após a derrota, Genserico invadiu a Grécia, mas os Vândalos foram rechaçados com pesadas perdas. Genserico negociou a paz com Bizâncio em 474 e morreu pacificamente em seu palácio em 477 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_FRANCE_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_FRANCE_TEXT_1">
			<Text>Os Francos eram uma confederação tênue de tribos germânicas estabelecidas em uma faixa de terra ao longo da margem direita do Baixo Reno, a fronteira de Roma na Germânia. No século III d.C., alguns Francos saquearam territórios romanos ao longo do rio, enquanto outros migraram para o império e se estabeleceram na Gália. Isso trouxe uma divisão nos Francos em Francos Ripuários (o primeiro grupo) e Francos Sálios (o segundo).[NEWLINE][NEWLINE]Principalmente um povo pastoril, os Francos Ripuários viviam em pequenos assentamentos e propriedades ao longo da margem oeste do Reno, sustentando-se através da pesca e caça, juntamente com os ocasionais saques às propriedades romanas. Além de serem uma irritação, os Francos Ripuários estavam entre os vizinhos mais pacíficos de Roma. Em 310 d.C., o Imperador Constantino mandou construir uma ponte sobre o Reno em Colônia para facilitar o comércio com eles. Os Francos Ripuários, incentivados pela unidade social promovida pela cidade administrada pelos romanos, foram cada vez mais confiáveis para fornecer proteção para o império, servindo como uma barreira contra as tribos mais guerreiras a leste. O último chefe dos Francos Ripuários, Sigoberto, se uniu a Clóvis I, que reuniu os Francos contra os Alamanos e uniu as tribos Francas.[NEWLINE][NEWLINE]Enquanto isso, os Francos Sálios, deslocados pelo ataque de bárbaros do norte, migraram para o território romano de Toxandria (região da atual Antuérpia). Essa "insolente" ocupação de terras romanas foi rejeitada pelo Imperador Juliano, o Apóstata, que atacou. Em 358 d.C., os Francos Sálios se renderam às forças romanas em troca da cidadania. Sob o patrocínio do imperador Honório, os Francos Sálios expandiram suas terras consideravelmente sob Clóvis a partir de 420. Os Francos Sálios provaram ser amigos leais de Roma. Em 451, Flávio Aécio convocou seus aliados germânicos para combater a invasão dos Hunos de Átila. Os Francos Sálios lutaram ao lado dos romanos na Batalha de Chalons, que efetivamente encerrou a ameaça dos Hunos à Europa Ocidental. Como recompensa, os romanos permitiram uma maior expansão dos Francos Sálios. Em 486, Clóvis se tornou o governante absoluto de um reino misto romano-germânico. Ele unificou os Francos e derrotou os Visigodos e Alamanos. Clóvis estabeleceu sua nova capital em Paris, lançando as bases para a nação da França.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_NAME">
			<Text>Clóvis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_SUBTITLE">
			<Text>Rei dos Francos Sálios</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_LIVED">
			<Text>392-448 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_TEXT_1">
			<Text>Clóvis foi rei - ou mais precisamente chefe - dos Francos Sálios de 414 até sua morte, e considerado por alguns historiadores como o fundador da dinastia Merovíngia que criou a França. Controlando a região que hoje é Thérouanne a partir de sua fortaleza em Duisburgo, Clóvis procurou liderar seu povo para longe da crescente ameaça representada pelas tribos germânicas migratórias do leste, que haviam sido deslocadas pelos Hunos avançando.[NEWLINE][NEWLINE]Em 428, Clóvis desafiou os limites romanos sobre os territórios mantidos pelos Francos Sálios, derrotou uma força romana em Cambrai e instalou sua família e seguidores no norte da Gália. Em 431, ele estendeu suas fronteiras ao sul até o rio Somme. Em 432 d.C., os Francos Sálios formaram um reino semi-autônomo dentro do Império Romano, com a cidade de Tornacum (Tournai) como capital.[NEWLINE][NEWLINE]A expansão dos Francos Sálios não terminou até 448, quando Clóvis foi derrotado por uma força romano-gálica sob Flávio Aécio. O tratado resultante reconheceu o domínio de sua família na região e comprometeu os Francos a apoiar os interesses de Roma em perpetuidade. Alguns anos depois, os Francos Sálios sob seu filho Childerico se uniriam a Aécio para deter o avanço dos Hunos na Europa. Seu neto Clóvis uniria as tribos Francas e fundaria o reino Franco que abrangeu a Gália após suas derrotas dos Alamanos em 496 e dos Visigodos em 507 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_GERMANY_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_GERMANY_TEXT_1">
			<Text>Os Godos eram uma tribo do leste europeu de origem escandinava, cujos dois ramos, Visigodos e Ostrogodos, desempenharam um papel significativo na queda do Império Romano. Embora compartilhassem língua, costumes e crenças comuns, os Visigodos e Ostrogodos seguiram caminhos divergentes e cada um fundou um reino medieval.[NEWLINE][NEWLINE]Os Visigodos se estabeleceram na Dácia, onde permaneceram pacificamente coexistindo com os Romanos até 376 d.C., quando seu líder apelou ao Imperador Bizantino Valente para mover seu povo ao sul do Danúbio em busca de refúgio dos Hunos. O tratado durou até 395, o ano em que Alarico I assumiu o trono dos Visigodos. Em 408, tropas romanas massacraram as famílias de aproximadamente 30.000 soldados bárbaros servindo como mercenários sob o comando romano. Alarico declarou guerra prontamente e invadiu a Itália, com a aprovação bizantina. Após vitórias militares e três cercos a Roma, os Visigodos de Alarico capturaram a cidade em agosto de 410. Roma foi saqueada, e Alarico estabeleceu um reino Visigodo na Itália. Ao longo do próximo século, os Visigodos expandiram suas fronteiras a um ritmo constante, eventualmente controlando o sul da Gália e toda a Ibéria. Com a capital em Toulouse, os Visigodos forçaram os Vândalos a sair da Ibéria, mas perderam a Itália. Em 507, os Francos sob Clóvis derrotaram decisivamente os Visigodos na Batalha de Vouillé e tomaram o controle da Gália. Foi o começo de um lento declínio. O último rei dos Visigodos, Rodrigo, foi morto enfrentando o avanço omíada em 711, marcando o início da conquista muçulmana da Ibéria.[NEWLINE][NEWLINE]A história dos Ostrogodos é um pouco menos complicada. Após a migração para o sul, eles estabeleceram um vasto, mas pouco povoado, reino entre os rios Danúbio e Dnieper. Era um império multi-tribal, governado pela nobreza gótica e incluía Sármatas, Gépidas, Dácios, bem como pequenas tribos Celtas e Eslavas. A ascensão dos Hunos sobrecarregou o reino poliglota, e os Ostrogodos aceitaram o domínio Huno e se uniram às forças. Os Ostrogodos foram um dos principais vassalos de Átila na luta na Europa, como na Batalha de Chalons em 451 d.C. Mas em revolta após a morte de Átila, os Ostrogodos sob Teodomiro esmagaram o poder dos herdeiros de Átila em Nedao três anos depois. O ano de 454 também viu o nascimento de Teodorico, o Grande. Em 471, ele se tornou rei dos Ostrogodos. Dentro de 20 anos, Teodorico governava toda a Itália, bem como grande parte dos Bálcãs. No entanto, a fraqueza do domínio Ostrogodo logo se mostrou após sua morte. Os Bizantinos passaram à ofensiva e forçaram o rei Ostrogodo Totila a abandonar Roma. Em 553, na Batalha de Mons Lactarius, os remanescentes apoiadores de Totila foram mortos, capturados ou executados. Os restos dos Ostrogodos se retiraram e se estabeleceram na Áustria. E os Ostrogodos desapareceram da história.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_NAME">
			<Text>Alarico I</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_SUBTITLE">
			<Text>Rei dos Visigodos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_LIVED">
			<Text>370-410 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_TEXT_1">
			<Text>Diante do avanço dos Hunos, os Visigodos entraram em serviço do Império Bizantino como auxiliares em troca do direito de se estabelecerem em terras romanas. Quando jovem, Alarico juntou-se às legiões. Em 394, ele liderou uma força gótica para ajudar o império a derrotar o rebelde Arbogastes. No ano seguinte, Alarico foi eleito chefe dos Visigodos.[NEWLINE][NEWLINE]No mesmo ano, Teodósio, imperador do Império Bizantino e patrono de Alarico, faleceu. Apesar de seu serviço ao império e papel como rei dos Visigodos, Alarico foi ignorado e dispensado na reorganização dos cargos imperiais que se seguiu. Pouco depois da morte de Teodósio, Alarico atacou o Império Romano do Oriente. Devastando a Grécia, ele chegou às muralhas de Constantinopla em 397 d.C., momento em que o imperador nomeou Alarico magister militum, conferindo-lhe autoridade militar autônoma.[NEWLINE][NEWLINE]Em 407 d.C., após o afastamento entre as duas metades do império ameaçar uma guerra civil, Alarico liderou um exército visigodo através dos Alpes Julianos até os arredores de Roma. A fome eventualmente levou o Senado Romano a negociar. Alarico manteve suas forças na região, e quando o Senado rompeu o tratado, ele sitiou Roma novamente. Após este cerco e outro acordo com o Senado em 409, no qual Alarico instalou um imperador fantoche em Roma, os Visigodos marcharam para o norte.[NEWLINE][NEWLINE]No entanto, não demorou muito para que Alarico fosse forçado a retornar para depor seu fantoche e se declarar rei na Itália. Em agosto de 410, os Visigodos irromperam pelo Portão Salário em direção à cidade. Alarico mostrou incrível clemência ao povo de Roma; as igrejas cristãs não foram saqueadas, e proteção foi oferecida aos milhares de pagãos e cristãos que buscaram refúgio lá. Alarico marchou agora para o sul da Calábria, preparando-se para invadir a África e recuperar províncias romanas perdidas. No entanto, ele morreu subitamente, provavelmente de febre, no porto de Cosenza.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_SONGHAI_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_SONGHAI_TEXT_1">
			<Text>Os Vândalos eram uma tribo germânica oriental de origem escandinava, com sua terra natal original na Escandinávia. Os Vândalos atravessaram o Báltico em direção à Polônia em algum momento do século II a.C. Até 406 d.C., os Vândalos haviam chegado ao Reno. Tentando cruzá-lo, eles encontraram uma resistência feroz dos Francos, que haviam se estabelecido nas regiões romanizadas do norte da Gália. Os Vândalos derrotaram decisivamente o exército franco e depois seguiram saqueando ao sul. Após saquear cidades francas e romanas, eles chegaram e cruzaram os Pireneus em 409 d.C. e marcharam para a Ibéria.[NEWLINE][NEWLINE]Sob pressão dos Visigodos, Genserico liderou os Vândalos através dos estreitos para a África do Norte em 429. Lá, Genserico estabeleceu um reino vândalo em 435, quando um tratado com Roma lhes deu o controle da província da Numídia. Genserico quebrou o tratado em 439 e apoderou-se de Cartago, juntamente com seus extensos estaleiros e frota. Ao longo da próxima década, juntamente com pirataria e ataques implacáveis contra os romanos e bizantinos, os Vândalos conquistaram Sardenha, Sicília, Córsega e as Ilhas Baleares.[NEWLINE][NEWLINE]Com a morte de Átila, o imperador romano sentiu-se livre para encerrar as incursões vândalas e buscou recuperar as terras perdidas para Roma através do casamento da filha com o filho de Genserico. No entanto, por meio de uma série de eventos complexos e desconfianças, o esforço terminou em 455 d.C., com o desembarque de um exército vândalo na Itália e sua captura de Roma.[NEWLINE][NEWLINE]O saque de Roma marcou o auge do poder dos Vândalos. A morte de Genserico em 477, tensões religiosas, revoltas nas antigas províncias romanas e falta de comércio trouxeram um declínio lento. Em uma guerra final custosa, o general bizantino Belisário esmagou os exércitos vândalos, matou o general vândalo Tzazo e capturou a maioria das cidades vândalas. Em 534 d.C., Gelimer, o último rei dos Vândalos, entregou Cartago aos conquistadores romanos, encerrando o reinado vândalo para sempre.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRANK_TRAIT_SHORT">
			<Text>Linhagem Real</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRANK_TRAIT">
			<Text>Unidades ignoram custos de terreno ao se moverem para qualquer hexágono com Colinas e se movem mais rapidamente ao longo de rios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_THEODOSIAN_WALLS_SHORT">
			<Text>Muralhas Teodosianas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_THEODOSIAN_WALLS">
			<Text>Bônus de +10% de [ICON_STRENGTH]Força de Combate se estiver a até 2 hexágonos de um Forte. Grandes Generais aparecem 50% mais rápido e fornecem um bônus de combate adicional de 10%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BURNING_UNREST_SHORT">
			<Text>Saque Saudável</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BURNING_UNREST">
			<Text>Unidades de combate se curam completamente após saquear uma melhoria que não seja uma estrada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BARBARIAN_RECRUITMENT_SHORT">
			<Text>Recrutamento de Bárbaros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BARBARIAN_RECRUITMENT">
			<Text>Legiões do Império Romano Ocidental recrutarão inimigos derrotados para o seu lado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_MEDITERRANEAN_PIRATES_SHORT">
			<Text>Piratas do Mediterrâneo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_MEDITERRANEAN_PIRATES">
			<Text>Unidades navais irão "recrutar" navios derrotados para lutar ao seu lado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_SCOURGE_OF_GOD_SHORT">
			<Text>Flagelo de Deus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_SCOURGE_OF_GOD">
			<Text>+2 de [ICON_MOVES]Movimento para todas as unidades de combate terrestre. Começa com Átila, o Flagelo de Deus. 2 Aríetes concedidos após capturar uma cidade pela primeira vez. +2 de [ICON_PRODUCTION]Produção por Pradaria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_CELTS_SHORT">
			<Text>Rebeldes Pintados</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_CELTS">
			<Text>Bônus de Combate (+50%) ao lutar contra uma civilização com mais cidades. Trata florestas em território amigo como estradas. Unidades embarcadas têm +1 de [ICON_MOVES]Movimento e gastam 1 ponto de movimento para passar do mar para a terra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CLIBANARII_TEXT">
			<Text>Os {TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII[2]} são os equivalentes Sassânidas aos {TXT_KEY_UNIT_BYZANTINE_CATAPHRACT[2]} Bizantinos, embora mais fortemente blindados. Tanto os cavalos como os cavaleiros são totalmente revestidos de malha de ferro, e eram usados em batalhas em cunhas para quebrar as formações de infantaria e de arqueiros inimigos. Os Sassânidas empregaram os {TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII[2]} primariamente nos seus exércitos ocidentais, principalmente contra as forças do Império Romano Oriental que eram mais afeitas a engajar em batalhas de campo do que as tribos bárbaras ao longo das fronteiras setentrional e oriental.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII_STRATEGY">
			<Text>O {TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII} é a unidade exclusiva Sassânida e substitui o {TXT_KEY_UNIT_HORSEMAN}. Embora sua Força de Combate, Defesa e eficiência contra cidades sejam mais altas que as do {TXT_KEY_UNIT_HORSEMAN}, ele não pode se deslocar tanto. Como uma Unidade Montada ela é vulnerável a ataques de {TXT_KEY_UNIT_SPEARMAN[2]}, {TXT_KEY_UNIT_PIKEMAN[2]} e semelhantes. Ele começa com a promoção Blitz, permitindo-o atacar duas vezes no mesmo turno, e como outras unidades montadas, ele pode se mover depois de atacar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII_HELP">
			<Text>Unidade Montada rápida e poderosa. Apenas os Sassânidas podem treiná-la. Esta Unidade tem um [ICON_STRENGTH]Força de Combate maior, defende-se melhor, e ataca cidades mais efetivamente que o {TXT_KEY_UNIT_HORSEMAN}, que ele substitui. Inicia com a promoção Blitz.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_FRANK_SEAXMAN_TEXT">
			<Text>O saxo é uma faca grande ou espada curta e curvada com uma lâmina dentada, favorecida por muitos guerreiros das tribos celtas e francas. Igualmente útil como ferramenta e arma, o saxo era particularmente eficaz em combates corpo a corpo de curta distância. Ao longo das décadas das migrações bárbaras, várias versões foram desenvolvidas, incluindo o schmalsax (saxo estreito) e o breitsax (saxo largo), bem como versões longas e curtas de cada um. No poema épico Beowulf, o herói usa um saxo para cortar um dragão ao meio, e a mãe de Grendel usa um ao lutar contra Beowulf.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRANK_SEAXMAN_STRATEGY">
			<Text>O Soldado com Saxo é a unidade exclusiva dos Francos. Ele possui uma Força de Combate ligeiramente maior do que o Espadachim, que substitui. Além disso, não requer nenhum recurso de Ferro. Ele começa com a promoção Anfíbio, permitindo atacar a partir do oceano e através de rios sem penalidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FRANK_SEAXMAN">
			<Text>Unidade terrestre forte de linha de frente, que só pode ser construída pelos Francos. Esta unidade tem uma [ICON_STRENGTH]Força de Combate maior do que o Espadachim, que substitui. Ela começa com a promoção Anfíbio.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_VANDAL_AXEMAN_TEXT">
			<Text>Embora tenha havido muitos tipos de machados usados como armas pelas tribos bárbaras que cercaram Roma, os Vândalos tendiam a favorecer o machado de arremesso, usado como arma de projétil em batalha enquanto eles se aproximavam do inimigo. Uma variante da francisca, um machado leve desenvolvido pelos Francos no século III d.C., a versão Vândala era arremessada com um movimento de cima para baixo que fazia o machado girar durante o voo e, assim, aumentava a precisão. Mais pesado que flechas e mais preciso do que lanças, o machado de arremesso se mostrou ainda mais eficaz em combates navais após os Vândalos conquistarem a Cartago Romana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VANDAL_AXEMAN_STRATEGY">
			<Text>O Soldado com Machado é a unidade exclusiva dos Vândalos. Ele possui uma Força de Combate ligeiramente maior do que o Espadachim, que substitui. Além disso, não requer nenhum recurso de Ferro. Ele começa com a promoção Carga, concedendo um bônus de combate contra unidades danificadas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_VANDAL_AXEMAN">
			<Text>Unidade terrestre forte de linha de frente, que só pode ser construída pelos Vândalos. Ela possui uma [ICON_STRENGTH]Força de Combate maior do que o Espadachim, que substitui. Ela começa com a promoção Carga, concedendo um bônus de combate contra unidades danificadas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_VANDAL_TRIHEMIOLLA_TEXT">
			<Text>A Trirremíola, baseada em um projeto grego e a embarcação de guerra mais comum nas marinhas Vândalas, era uma embarcação de 40 toneladas com dois bancos e meio de remadores de cada lado. Mais manobrável e rápida do que a Trirreme, essas embarcações eram usadas tanto para ações de colisão quanto para abordagens. Usada principalmente para comércio e para incursões costeiras, a Trirremíola Vândala tinha convés reforçado para combater o aumento do uso de catapultas montadas em embarcações de guerra romanas e bizantinas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VANDAL_TRIHEMIOLLA_STRATEGY">
			<Text>A Trirremíola é a unidade naval exclusiva dos Vândalos. Ela possui uma Força de Combate maior do que a Trirreme, que substitui, e está restrita a hexágonos costeiros. Ele também possui a promoção Suprimento, que permite que ele se cure fora do território amigo, e é capaz de capturar navios inimigos. A Trirremíola e o conjunto de suas habilidades fazem dos Vândalos uma força naval a ser considerada no Mediterrâneo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_VANDAL_TRIHEMIOLLA">
			<Text>Unidade Naval Forte usada para dominar os mares por meio de ataques corpo a corpo em unidades navais e cidades. Pode capturar navios inimigos. Somente os Vândalos podem construí-lo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_GOTH_GADRAUHT_TEXT">
			<Text>As tribos Góticas não possuíam um exército permanente, em vez disso, confiavam nos Gadrauhts, ou milicianos de curto prazo. Geralmente armados com lanças de perfuração, lanças de arremesso e escudos, embora alguns tivessem espadas e arcos, esses recrutas sem armadura eram particularmente eficazes em combates corpo a corpo em terrenos acidentados, onde as formações militares rígidas preferidas pelos romanos se mostravam desajeitadas. Comumente organizados em hundafabs, literalmente "cem homens armados," ao longo de linhas tribais, os Gadrauhts eram pouco confiáveis em batalhas campais, tão propensos a lutar até o último homem quanto a fugir quando a maré virava contra eles.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GOTH_GADRAUHT_STRATEGY">
			<Text>O Gadrauht é a unidade exclusiva dos Godos. Ele possui uma Força de Combate ligeiramente maior do que o Espadachim, que substitui. Além disso, não requer nenhum recurso de Ferro. O Gadrauht pode se mover em estradas inimigas como se fossem estradas amigáveis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GOTH_GADRAUHT">
			<Text>Unidade terrestre forte de linha de frente, que só pode ser construída pelos Godos. Esta unidade possui uma [ICON_STRENGTH]Força de Combate maior do que o Espadachim, que substitui. Ela se move em estradas inimigas como se fossem estradas amigas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_HUN_SCOURGE_OF_GOD_TEXT">
			<Text>O "Flagelo de Deus" é o apelido dado a Átila. Essas unidades representam sua liderança no campo de batalha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HUN_SCOURGE_OF_GOD_STRATEGY">
			<Text>O Flagelo de Deus é uma Grande Personalidade Única dos Hunos, substituindo o Grande General padrão. Os mesmos bônus de combate se aplicam, mas o Flagelo se move a uma taxa mais rápida e pode curar unidades adjacentes em 20 PV adicionais por turno. Este General aprimorado garante que suas unidades de cavalaria estejam sempre prontas para a batalha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_HUN_SCOURGE_OF_GOD">
			<Text>Esta Grande Personalidade dos Hunos substitui o Grande General. Além de fornecer o mesmo bônus de combate de um Grande General, o Flagelo de Deus também se move a uma taxa mais rápida e cura unidades adjacentes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOR_CEILIDH_HALL_STRATEGY">
			<Text>O Salão Ceilidh é uma edificação da era Clássica exclusiva dos Celtas. Ele aumenta a [ICON_CULTURE]Cultura da cidade e a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOR_SATRAPS_COURT_STRATEGY">
			<Text>A Corte do Sátrapa é a Edificação Exclusiva dos Persas. A Corte do Sátrapa aumenta a produção de riqueza da cidade. No entanto, a Corte do Sátrapa também aumenta a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade da civilização. A cidade deve ter um Mercado antes que a Corte do Sátrapa possa ser construída.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MEAD_HALL_TEXT">
			<Text>Nas regiões antigas escandinavas e germânicas, o Salão do Hidromel era uma edificação grande com uma única sala, que servia tanto como salão de festas do chefe quanto como centro da vida cultural e religiosa do povoado. Guardado pelos seguidores do chefe, também era o último refúgio das mulheres, crianças e idosos da tribo em tempos de crise. Construído em pedra e madeira, com 40 a 50 metros de comprimento, decorado com entalhes, geralmente era a edificação mais proeminente da cidade. A partir do século IV d.C., os Salões do Hidromel frequentemente eram fortificados também, sendo assim os precursores dos donjons encontrados em castelos medievais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEAD_HALL_STRATEGY">
			<Text>O Salão do Hidromel aumenta a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade e a [ICON_CULTURE]Cultura em 2.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEAD_HALL_HELP">
			<Text>+2 para [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade e [ICON_CULTURE]Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_HOV_TEXT">
			<Text>Um Hov era uma estrutura, às vezes não mais do que uma paliçada sem teto, mas muito mais substancial em grandes assentamentos Góticos, onde o "blot" pagão (sacrifício ritual de animais) acontecia. Em meio a grande pompa, o "blot" era conduzido pelos druidas germânicos para assegurar boas colheitas, caça ou vitória na guerra. O sacrifício geralmente era feito por decapitação; Agathias de Mirina escreveu durante a Guerra Gótica (535-554 d.C.) que os Godos "sacrificavam cavalos, gado e incontáveis outros animais degolando-os, e imaginavam que estavam realizando um ato de piedade com isso." Se a tribo estivesse sob ameaça extrema, não era incomum para os druidas até mesmo conduzirem sacrifícios humanos de cativos ou escravos no Hov.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOV_STRATEGY">
			<Text>O Hov aumenta a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade em 1 e o [ICON_GOLD]Ouro em 2.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOV_HELP">
			<Text>+1 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade e +2 de [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_UNIT_HELP_CELT_PICTISH_WARRIOR">
			<Text>Somente os celtas podem treinar esta unidade. Ela tem um bônus de combate fora do território amistoso e pode pilhar as melhorias inimigas sem custo adicional de movimento. Também recebe um bônus de 50% em ataques de flanco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_UNIT_CELT_PICTISH_WARRIOR_STRATEGY">
			<Text>O {TXT_KEY_UNIT_CELT_PICTISH_WARRIOR} é a unidade exclusiva celta. Ideal para as investidas iniciais, um {TXT_KEY_UNIT_CELT_PICTISH_WARRIOR} pode arrasar as terras de um oponente, pilhando e movendo-se rapidamente no mesmo turno. Eles são melhores quando lutam em grupos por causa de sua promoção {TXT_KEY_PROMOTION_FLANK}, o que lhes dá um bônus de 50% em ataques de flanco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_VP_TECH">
			<Text>Controle da Cidade Imperial</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
			<Text>Captura da Cidade Imperial</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_CANNOT_UNLOCK">
			<Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]Você não pode adotar outros ramos de políticas no cenário Queda de Roma.[/ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Atrofia Romana[ENDCOLOR] reflete o declínio da glória do império romano e como sua sociedade se desintegra com o tempo.[NEWLINE][NEWLINE]Os impérios romanos começam com Herança Romana, que fornece +1 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade por cada Cidade que você possui [ICON_CONNECTED]conectada à [ICON_CAPITAL]Capital e -5% de [ICON_HAPPINESS_4]Infelicidade por [ICON_CITIZEN]Cidadãos em cidades não ocupadas.[NEWLINE][NEWLINE]Quando um inimigo bárbaro captura sua cidade, você ganhará 20 de [ICON_CULTURE]Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID_HELP">
			<Text>O [COLOR_POSITIVE_TEXT]Legado Sassânida[ENDCOLOR] brilha através da grandeza contínua da Pérsia. Os Sassânidas têm um grande exército inicial, poucos invasores bárbaros e o desejo de encerrar o conflito centenário com Roma.[NEWLINE][NEWLINE]Adotar todas as políticas na árvore Sassânida converterá toda [ICON_CULTURE]Cultura futura em [ICON_GOLD]Ouro na proporção de 3 para 1.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN_HELP">
			<Text>O [COLOR_POSITIVE_TEXT]Fervor Bárbaro[ENDCOLOR] dá aos forasteiros a esperança de que eles possam capturar e reivindicar parte da imensa glória de Roma para si mesmos.[NEWLINE][NEWLINE]Os reinos bárbaros têm um bônus de +20 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade. Receba 15 de [ICON_CULTURE]Cultura como saque por cada ponto de [ICON_CULTURE]Cultura produzida na cidade capturada. Eles não precisam pagar a manutenção de unidades.[NEWLINE][NEWLINE]Adotar todas as políticas na árvore dos Bárbaros converterá toda [ICON_CULTURE]Cultura futura em [ICON_GOLD]Ouro na proporção de 3 para 1.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN">
			<Text>Atrofia Romana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID">
			<Text>Legado Sassânida</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN">
			<Text>Fervor Bárbaro</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_CAP">
			<Text>ROMANOS</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID_CAP">
			<Text>SASSÂNIDAS</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN_CAP">
			<Text>BÁRBAROS</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ROMAN">
			<Text>Atrofia Romana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ROMAN_TEXT">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Atrofia Romana[ENDCOLOR][NEWLINE]Cada cidade sua capturada por um inimigo bárbaro gera +20 de [ICON_CULTURE]Cultura para você.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia para a Decadência Romana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_ROMAN_TITLE">
			<Text>{1_PlayerName:textkey}, {@1: gender feminine?imperatriz; other?imperador;} {@2: plural 2?{@2: gender masculine?dos {@2_CivName}; feminine?das {@2_CivName};}; other?{@2_CivName};}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION">
			<Text>Recrutamento de Bárbaros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Recrutamento de Bárbaros[ENDCOLOR][NEWLINE]-10% de [ICON_STRENGTH]Força de Combate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Recrutamento de Bárbaros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM">
			<Text>Ascensão do Servilismo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Ascensão do Servilismo[ENDCOLOR][NEWLINE]As cidades com Muralhas sofrem -2 de [ICON_PRODUCTION]Produção.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Ascensão do Servilismo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER">
			<Text>General Usurpador</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]General Usurpador[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 de [ICON_CULTURE]Cultura para cada Quartel. Um exército hostil aparecerá fora de uma de suas cidades que não seja a capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre General Usurpador</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT">
			<Text>Infraestrutura Negligenciada</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Infraestrutura Negligenciada[ENDCOLOR][NEWLINE]O [ICON_GOLD]Ouro das conexões entre cidades reduzido em 50%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Infraestrutura Negligenciada</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI">
			<Text>Tédio Popular</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Tédio Popular[ENDCOLOR][NEWLINE]-1 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade por cada recurso de luxo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Tédio Popular</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT">
			<Text>Desvalorização da Moeda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Desvalorização da Moeda[ENDCOLOR][NEWLINE]+10% de custo de manutenção de unidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Desvalorização da Moeda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE">
			<Text>Idade das Trevas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Idade das Trevas[ENDCOLOR][NEWLINE]-20 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Idade das Trevas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID">
			<Text>Legado Sassânida</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_HELP">
			<Text>Benefícios do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Legado Sassânida[ENDCOLOR][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_SASSANID_TITLE">
			<Text>{1_PlayerName:textkey}, {@1: gender feminine?rainha; other?rei;} {@2: plural 2?{2: gender masculine?dos {2_CivName:textkey}; feminine?das {1_CivName:textkey};}; other?{2_CivName:textkey};}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE">
			<Text>Fogo Sagrado</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Fogo Sagrado[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade por cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Fogo Sagrado</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE">
			<Text>Literatura Pahlavi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Literatura Pahlavi[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 de [ICON_CULTURE]Cultura por cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Literatura Pahlavi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM">
			<Text>Mercantilismo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Mercantilismo[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 de [ICON_GOLD]Ouro por cidade. Grandes Personalidades nascem 25% mais rápido.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Mercantilismo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD">
			<Text>Rota da Seda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Rota da Seda[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 de [ICON_GOLD]Ouro por cada Posto Comercial. As [ICON_GOLDEN_AGE]Eras Douradas duram 50% a mais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Rota da Seda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA">
			<Text>Shahnama</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Shahnama[ENDCOLOR][NEWLINE]Inicia uma [ICON_GOLDEN_AGE]Era de Ouro e um Grande Engenheiro aparece fora da [ICON_CAPITAL]Capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Shahnama</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY">
			<Text>Exército Permanente</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Exército Permanente[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 de [ICON_PRODUCTION]Produção por Quartel.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Exército Permanente</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_FINISHER">
			<Text>Fim da árvore dos Sassânidas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_FINISHER_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Fim da árvore dos Sassânidas[ENDCOLOR][NEWLINE]Converte toda [ICON_CULTURE]Cultura futura em [ICON_GOLD]Ouro em uma proporção de 3 para 1.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TURNS_REMAINING">
			<Text>Turnos Restantes: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_HUN_FIRST_CITY_CAPTURE">
			<Text>Ao capturar sua primeira cidade, seu exército monta duas catapultas a partir de partes da cidade para adicionar ao seu exército! Avance e conquiste!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_ROMAN_CITY_CAPTURE_CULTURE">
			<Text>Último turno das cidades perdidas para civilizações bárbaras: {1_NUM}[NEWLINE]Penalidade: {2_NUM} de [ICON_CULTURE]Cultura[NEWLINE][NEWLINE]Cada cidade que você perde para os bárbaros leva sua sociedade a uma decadência maior.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN">
			<Text>Fervor Bárbaro</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_HELP">
			<Text>Benefícios do [COLOR_POSITIVE_TEXT]Fervor Bárbaro[ENDCOLOR][NEWLINE]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_BARBARIAN_TITLE">
			<Text>{1_PlayerName:textkey}, {@1: gender feminine?rainha; other?rei;} {@2: plural 2?{@2: gender masculine?dos {@2_CivName}; feminine?das {@2_CivName};}; other?{@2_CivName};}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS">
			<Text>Recrutas Dispostos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Recrutas Dispostos[ENDCOLOR][NEWLINE]+50% de [ICON_PRODUCTION]Produção ao treinar unidades de combate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Recrutas Dispostos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION">
			<Text>Coerção Nativa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Coerção Nativa[ENDCOLOR][NEWLINE]Construa Tribunais 150% mais rápido.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Coerção Nativa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS">
			<Text>Veteranos Astutos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Veteranos Astutos[ENDCOLOR][NEWLINE]Unidades Militares ganham 100% mais Experiência em combate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Veteranos Astutos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM">
			<Text>Expansão Tribal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Expansão Tribal[ENDCOLOR][NEWLINE]+5 de [ICON_PRODUCTION]Produção em cada Cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Expansão Tribal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY">
			<Text>Exército Predestinado</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Exército Predestinado[ENDCOLOR][NEWLINE]+50% de [ICON_STRENGTH]Força de Combate para Unidades militares que têm outra Unidade militar em um hexágono adjacente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Exército Predestinado</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME">
			<Text>Reino Prometido</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Reino Prometido[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 de [ICON_FOOD]Comida, [ICON_PRODUCTION]Produção, [ICON_GOLD]Ouro e [ICON_CULTURE]Cultura por cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME_DESC">
			<Text>Ajuda da Civilopédia sobre Reino Prometido</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_FINISHER">
			<Text>Fim da árvore dos Bárbaros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_FINISHER_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Fim da árvore dos Bárbaros[ENDCOLOR][NEWLINE]Converte toda [ICON_CULTURE]Cultura futura em [ICON_GOLD]Ouro na proporção de 3 para 1.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_DESTINYS_ARMY">
			<Text>Exército Predestinado</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_DESTINYS_ARMY_HELP">
			<Text>+50% de [ICON_STRENGTH]Força de Combate quando adjacente a uma Unidade amiga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HEAL_ON_PILLAGE">
			<Text>Saque Saudável</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HEAL_ON_PILLAGE_HELP">
			<Text>Essa unidade [COLOR_POSITIVE_TEXT]cura-se completamente[ENDCOLOR] quando saqueia uma melhoria inimiga que não seja uma estrada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_SPEED">
			<Text>Esporas de Átila</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_SPEED_HELP">
			<Text>2 movimentos extras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_MEDIC_GENERAL">
			<Text>Medicamento Aprimorado</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_MEDIC_GENERAL_HELP">
			<Text>Esta unidade e todas as outras em hexágonos adjacentes [COLOR_POSITIVE_TEXT]Curam +20 PV Adicionais[ENDCOLOR] por turno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARBARIAN_CONSCRIPT">
			<Text>Recrutamento de Bárbaros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARBARIAN_CONSCRIPT_HELP">
			<Text>-10% de [ICON_STRENGTH] Força de Combate</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RECRUITMENT_OFFICER">
			<Text>Oficial de Recrutamento</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RECRUITMENT_OFFICER_HELP">
			<Text>Recruta inimigos derrotados.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENEMY_ROUTE">
			<Text>Caminhos Familiares</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENEMY_ROUTE_HELP">
			<Text>Move-se ao longo das estradas inimigas como se fossem suas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK">
			<Text>Irmãos de Armas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK_HELP">
			<Text>Bonificação +50% no bônus ao flanquear.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TP_GOLD_FROM_CULTURE">
			<Text>{1_Num} pela política de finalização que converte cada 3 de [ICON_CULTURE] Cultura em 1 de [ICON_GOLD] Ouro.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
