<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TITLE">
			<Text>No Limiar do Renascimento</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DESC">
			<Text>O palco está montado para uma batalha dramática entre as fés. Mas com tanta carnificina no horizonte, você será capaz de preservar a civilização como a conhecemos e conduzir o mundo para a glória do Renascimento?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RANDOM_MAP">
			<Text>Europa Aleatória</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_FIXED_MAP">
			<Text>Histórico</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
			<Text>DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O Grande Cisma dividiu a igreja cristã em leste e oeste. Todas as tentativas de reconciliar Bizâncio e Roma fracassaram. Enquanto isso, os exércitos islâmicos do Grande Turco ameaçam Constantinopla com a captura. Em resposta, o Papa Urbano II emite um chamado para uma cruzada para fortalecer os bizantinos e libertar a Terra Santa. O palco está montado para uma batalha dramática entre as fés. Com tanta carnificina no horizonte, você será capaz de preservar a civilização como a conhecemos e conduzir o mundo para a glória do Renascimento?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória é concedida com base na pontuação após 200 turnos. Ganhe pontos de vitória especiais do cenário da seguinte forma:[NEWLINE][ICON_BULLET]Controle da Cidade Sagrada: Controle (ou seja, aliado com) a Cidade Sagrada de sua religião ou Jerusalém (10 Pontos de Vitória por turno).[NEWLINE][ICON_BULLET]Imperador do Sacro Império Romano: Vença a eleição recebendo a maioria dos votos de todos os poderes e Cidades-Estado (250 Pontos de Vitória por eleição).[NEWLINE][ICON_BULLET]Novo Mundo: Envie Caravelas para o oeste após pesquisar Exploração.[NEWLINE][ICON_BULLET]Guerra Religiosa: Capture cidades que sigam uma religião diferente.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Três religiões são estabelecidas antes do início do jogo: Catolicismo (Cidade Sagrada é Cidade do Vaticano), Ortodoxia (Cidade Sagrada é Constantinopla) e Islã (Cidade Sagrada é Meca). Controle sua Cidade Sagrada (ou Jerusalém) para obter os benefícios das Crenças Fundadoras de sua religião.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BRIEFING">
			<Text>Resumo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TURNSREMAINING">
			<Text>Turnos Restantes: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
			<Text>Cenário Especial</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
			<Text>{1_Num} de Pontos de Vitória do Cenário Especial[NEWLINE]   (Controle da Cidade Sagrada, Eleição do Sacro Império Romano)</Text>
		</Row>
		<!-- Civs and Leaders -->
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_NAME">
			<Text>Saladino</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_SUBTITLE">
			<Text>Primeiro Sultão do Egito e Síria</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_LIVED">
			<Text>1138-1193 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_TEXT_1">
			<Text>Salah ad-Din Yusuf ibn Ayyub, mais conhecido como Saladino, foi um nobre curdo que se tornou o primeiro sultão do Egito e da Síria. Nascido em Tikrit (Iraque) por volta de 1138 d.C., seu treinamento militar começou aos 26 anos sob a tutela de seu tio Asad, um comandante influente a serviço de Nur ad-Din, governador da província síria do Império Seljúcida. Em uma campanha contra os Cruzados e o usurpador egípcio Dirgham, Saladino se destacou no saque de Bilbais e em uma batalha perto do Nilo a oeste de Gizé. Avançando para Alexandria, Saladino entrou na cidade sem oposição e, em 1169, foi nomeado vizir por al-Adid, o califa fatímida. Dois anos depois Saladino recebeu ordens para estabelecer um califado no Egito por Nur ad-Din. Após a morte de Nur em 1174, Saladino proclamou o estabelecimento da dinastia Aiúbida.[NEWLINE][NEWLINE]Usando o Egito como base, Saladino passou os próximos anos expandindo sua autoridade e autonomia. O Iêmen já havia sido ocupado em 1173; a queda de Damasco e da fortaleza em Hama para suas forças em 1174 adicionou a Síria. Após sua derrota dos rivais Zengidas lá, Saladino voltou ao Cairo para se dedicar a fortalecer seu domínio. Ele supervisionou a fortificação do Cairo, a escavação do poço Bir Yusef, a construção de uma ponte em Gizé e várias novas madraças. Mas após ataques dos Cruzados em seu território, Saladino voltou sua atenção para a Palestina em 1177.[NEWLINE][NEWLINE]A guerra de Saladino contra os cristãos continuou até sua morte em 1193 d.C. Marcada por uma série de vitórias Aiúbidas e a ocupação do Reino Cruzado de Jerusalém em 1187, incluindo a própria cidade sagrada, Saladino se tornou infame na Europa. O resultado foi a Terceira Cruzada - liderada por Ricardo Coração de Leão da Inglaterra, Filipe II da França, Frederico Barbarossa, entre outros - marcada mais por massacres do que por batalhas. Até setembro de 1191, o exército cruzado havia sido reduzido a cerca de 2000 homens de armas e 50 cavaleiros aptos para a batalha. Ricardo e Saladino finalmente chegaram a um acordo, o Tratado de Ramla em 1192, pelo qual Jerusalém permaneceria sob controle muçulmano, mas seria aberta a peregrinações cristãs.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Saudações. Sou Saladino dos Aiúbidas. Somos um povo justo - mas aqueles que nos desafiam encontrarão apenas destruição. Você faria bem em evitar repetir os erros cometidos no passado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Bênçãos sobre você. Sou Saladino da Dinastia Aiúbida. Busco paz com todos, mas não recuo da guerra quando necessário. Se deseja sobreviver, não torne isso necessário.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Saudações. Sou Saladino, Sultão da Dinastia Aiúbida. Somos um povo iluminado que busca a troca pacífica de conhecimento com outros. No entanto, estamos prontos para nos defender quando necessário.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Saudações. Sou Saladino dos Aiúbidas. Buscamos paz com todos. Se procura encrenca, insto que o faça em outro lugar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_TRADE_NO_HAPPY">
			<Text>Não posso concordar com seus termos. Eles são injustos para os Aiúbidas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_DEMANDTRIBUTE_HAPPY">
			<Text>Poderíamos usar sua ajuda em sua luta contra os hereges e escória que infestam a terra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_SONGHAI_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_SONGHAI_TEXT_1">
			<Text>Uma dinastia muçulmana de origem curda, o sultanato Aiúbida foi fundado por Salah ad-Din (Saladino) e centrado no Egito, governando a maior parte do Oriente Médio nos séculos XII e XIII. Em 1183 d.C., o sultanato incluía Egito, Tunísia, Síria, Mesopotâmia, Curdistão, Hejaz, Iêmen e grande parte do Levante. O Reino Cruzado de Jerusalém caiu para as forças Aiúbidas em 1187, desencadeando a Terceira Cruzada cristã liderada por Ricardo Coração de Leão e Filipe Augusto.[NEWLINE][NEWLINE]Após a morte de Saladino, seus filhos lutaram pelo controle do sultanato, com o irmão de Saladino, al-Adil, eventualmente se estabelecendo como sultão em 1200 d.C. No entanto, o reino foi atormentado por revoltas sírias de 1230 a 1247, quando a ordem foi restaurada. Mas, enquanto isso, revoltas bem-sucedidas contra o domínio Aiúbida no Iêmen, Hejaz e áreas da Mesopotâmia haviam fragmentado o sultanato. Repelir uma invasão cruzada do delta do Nilo enfraqueceu tanto o domínio Aiúbida que generais mamelucos derrubaram o sultão al-Muazzam Turanshah em 1250, encerrando o controle da família sobre o coração do sultanato. O domínio Aiúbida agora estava brevemente centrado em Alepo, que foi saqueada pelos mongóis em 1260. Em poucos anos, os mongóis haviam apagado o que restava do poder Aiúbida.[NEWLINE][NEWLINE]Embora de duração relativamente curta, o domínio Aiúbida trouxe uma era de prosperidade nas terras que detinham e um ressurgimento da cultura e ciência islâmicas na região. Com base no princípio defendido por Saladino de soberania coletiva, o domínio Aiúbida foi relativamente benigno e esclarecido. Primeiro Damasco e depois o Cairo como capital testemunharam um florescimento da arte e literatura. O patrocínio Aiúbida levou à construção de numerosas madraças sunitas. De interesse especial para os Aiúbidas, estudos em medicina, farmacologia e botânica foram incentivados, e médicos como Ibn al-Baytar, al-Dakhwar e Rashidun al-Suri desenvolveram procedimentos e tratamentos que não foram encontrados em outras partes do mundo por décadas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_NAME">
			<Text>Abu Yusuf Ya'qub al-Mansur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_SUBTITLE">
			<Text>Emir da Dinastia Almóada</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_LIVED">
			<Text>1160-1199 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_TEXT_1">
			<Text>Abu Yusuf Ya'qub al-Mansur (1160-1199 d.C.) foi o terceiro emir da dinastia Almóada, sucedendo ao trono quando seu pai foi morto em combate contra o cristão Afonso I em Portugal em 1184 d.C. Al-Mansur jurou vingança pela morte de seu pai e desembarcou na Península Ibérica, capturando e saqueando cidades cristãs antes de retornar ao Marrocos com 3000 cativos. Lá, passou vários anos fortalecendo seu reino tanto cultural quanto diplomaticamente.[NEWLINE][NEWLINE]Durante sua ausência da Península Ibérica, o rei castelhano Afonso VIII novamente buscou "reconquistar" territórios mouros na Península Ibérica. Reunindo o maior exército do período, supostamente 300.000, os cristãos capturaram várias cidades almóadas, incluindo Silves e Beja. Retornando com vingança, al-Mansur derrotou decisivamente Afonso na Batalha de Alarcos em julho de 1195, infligindo 150.000 baixas aos cristãos; após a vitória, al-Mansur recebeu o título de "Feito Vitorioso por Deus" por seu povo.[NEWLINE][NEWLINE]Além de seus sucessos militares, al-Mansur reinou com distinção. Sob seu governo, o comércio, a arte e as ciências floresceram. Ele supervisionou a construção das grandes mesquitas de Koutouba e el-Mansouria em Marraquexe e a kasbah de Udayas em Rabat. Al-Mansur foi patrono do filósofo Ibn Rushd (conhecido como Averróis entre os cristãos) e de outros artistas e estudiosos. Ele financiou a construção daquela que teria sido a maior mesquita do mundo em Rabat, mas o trabalho foi interrompido com a morte prematura de al-Mansur.
</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_HARUN_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Bem-vindo! Eu sou Ya'qub al-Mansur do Califado Almóada. Venha - vamos admirar a suntuosidade do meu palácio!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_HARUN_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Ah! Uma nova estrela surge no horizonte. Eu sou Ya'qub al-Mansur da Dinastia Almóada! Escreverei um poema épico para celebrar nosso encontro histórico!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_HARUN_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Bem-vindo, estranho! Eu sou Abu Yusuf Ya'qub al-Mansur, governante dos Almóadas. Venha - conte-me sobre seu império.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_ARABIA_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_ARABIA_TEXT_1">
			<Text>A dinastia Almóada foi fundada nas Montanhas Atlas do Marrocos pelo berbere Ibn Tumart no início do século XII. Originalmente um movimento religioso, os Almóadas sob Tumart se rebelaram contra os governantes Almorávidas, uniram as tribos berberes e mouras e, em algumas décadas, dominaram todo o Magrebe e Marrocos. Energizados pelo zelo religioso, os Almóadas rapidamente estenderam seu domínio através dos estreitos até a Península Ibérica (Portugal moderno e sul da Espanha). Em 1170, transferiram sua capital para Sevilha.[NEWLINE][NEWLINE]Apesar das contínuas tentativas dos monarcas cristãos de reconquistar a península, a dominação almóada na Península Ibérica continuou até 1212. Naquele ano, uma coalizão de forças de Castela, Aragão, Portugal e Navarra derrotou decisivamente Muhammad III na Batalha de Las Navas de Tolosa. Nas quatro décadas seguintes, os territórios mouriscos foram tomados por governantes cristãos, com a grande cidade de Córdoba caindo em 1236 e Sevilha em 1248. Em 1260, tudo o que restava após a Reconquista era a cidade fortaleza moura de Granada, que permaneceu independente por mais 250 anos.[NEWLINE][NEWLINE]Na África, os Almóadas resistiram a incursões de aventureiros normandos e revoltas de tribos nativas, entrando até mesmo em alianças com Castela para fazê-lo. No entanto, ao longo do tempo, eles perderam distritos e cidades para rebelião e incursões de outros povos, principalmente os Marinidas, uma dinastia berbere Zenata que eventualmente os substituiria no Magrebe. Em 1265, o último governante Almóada, Idris al-Wathiq, foi reduzido a controlar apenas a capital de Marraquexe. Em 1268, a cidade foi cercada; Marraquexe caiu em setembro de 1269 e Idris foi assassinado por um escravo.[NEWLINE][NEWLINE]Os Almóadas deixaram um legado de arte e aprendizado inigualáveis pelas sucessivas dinastias islâmicas. Califas como al-Mansur patrocinaram e protegeram filósofos como Averróis e o judeu Maimônides. A arquitetura dos Almóadas era renomada, exemplificada pela Giralda em Sevilha, a mesquita Koutouba em Marraquexe, a Torre Hassan em Rabat e o minarete em Safi. Sob o reinado Almóada, a cultura judaica experimentou uma "Idade de Ouro," e judeus de outras partes da Europa cristã fizeram seu caminho para a Ibéria moura, onde contribuíram para os avanços Almóadas em medicina e ciência. Apesar de durar apenas 160 anos, as contribuições culturais dos Almóadas ecoam ainda hoje na moderna África do Norte e na Ibéria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_OTTOMAN_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_OTTOMAN_TEXT_1">
			<Text>Os "Turcos Otomanos" tornaram-se conhecidos na Europa Ocidental em 1227 d.C., quando a tribo migrou para o reino Seljúcida na Anatólia. Seu chefe Ertugrul fundaria um principado entre as terras Seljúcidas em decadência no oeste da Anatólia. Seu filho Osman (pelo qual o reino foi nomeado pelos europeus) e seu neto Orhan expandiriam grandemente o império. Militarmente sofisticados, até 1362, esses turcos cruzariam o estreito de Dardanelos até os últimos vestígios dos Bálcãs bizantinos. Os turcos se tornariam uma grande potência quando, em 1453, o Sultão Mehmed II capturou Bizâncio, renomeando-a Istambul e tornando-a sua capital. O Império Otomano se tornaria o maior e mais duradouro da Idade Média.[NEWLINE][NEWLINE]Após tomar Constantinopla, sede do cristianismo ortodoxo, Mehmed exibiu sua habilidade política ao se encontrar com o patriarca ortodoxo Genádio. Embora o império fosse muçulmano, em troca de tolerância e de manter suas posses e autoridade, a Igreja Ortodoxa concordou em aceitar a autoridade otomana em todas as questões seculares. Os cristãos dentro do império se tornaram apoiadores do regime e até mesmo se juntaram aos otomanos em seus esforços contra o Ocidente Católico.[NEWLINE][NEWLINE]Após a queda de Constantinopla, os turcos começaram um esforço incansável para expandir-se para o oeste e sul. Eles conquistaram os Bálcãs, espalharam-se pelo Levante e pelo Egito, dominaram o Mediterrâneo Oriental. Suas rotas comerciais marítimas alcançaram os mares Negro, Egeu e Mediterrâneo e, através do Mar Vermelho, chegaram ao Oceano Índico e ao Oriente. A expansão para a Europa não foi interrompida até as derrotas turcas nas portas de Viena em 1529 e 1532. Frustrados, voltaram para a conquista da costa norte-africana. Até 1566, o Império Turco se estendia de Bagdá a Budapeste, de Argel a Meca.[NEWLINE][NEWLINE]Durante esse período de expansão, os otomanos foram abençoados com uma longa série de sultões capazes e iluminados, desde Mehmed até Selim I e Solimão, o Magnífico. A tolerância religiosa em relação ao cristianismo ortodoxo e ao judaísmo trouxe benefícios econômicos e intelectuais. As tradições culturais e instituições sociais do império poliglota se fundiram para garantir uma era de ouro da arte e da ciência. Educação gratuita em madrassas, aumento da alfabetização e o patrocínio da elite governante tornaram o império mais estável e pacífico do que os reinos ocidentais.[NEWLINE][NEWLINE]Mas, a partir dos anos 1600, o império começaria seu longo declínio. O surgimento da Rússia moscovita e o avanço mongol do leste acabariam com os esforços otomanos de se espalhar pela Europa Católica. No Mediterrâneo, uma coalizão de poderes católicos liderada por Filipe II da Espanha poria fim ao domínio turco em Lepanto em 1571. A entrada de riquezas do Novo Mundo tornou a Europa menos dependente das rotas comerciais para e através do Império Otomano. Apesar da agitação da Reforma Protestante, os turcos nunca mais ameaçariam a Europa Cristã.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Pelas barbas do profeta, estou muito satisfeito em conhecê-lo! Eu sou Solimão, líder dos poderosos Turcos!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_2">
			<Text>A nação Turca lhe dá saudações, estrangeiro! Eu sou Solimão!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Saudações, estrangeiro! Eu sou Solimão, líder dos Turcos! Deixe-nos celebrar esta grande ocasião!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_NAME">
			<Text>Francisco I</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_SUBTITLE">
			<Text>Rei da França</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_LIVED">
			<Text>1494-1547 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_TEXT_1">
			<Text>Rei da França de 1515 até sua morte, Francisco I (1494-1547) testemunhou mudanças culturais e políticas significativas em seu país. Sua rivalidade ao longo da vida com o Imperador do Sacro Império Romano, Carlos V, pela hegemonia sobre a Europa Cristã, foi a raiz de um conflito militar e econômico arruinador que contribuiu para o surgimento da revolução protestante. Em 1514, após a morte de Luís, que havia se casado três vezes, mas não teve um filho, Francisco foi coroado Rei da França na Catedral de Reims no Dia de Ano Novo de 1515.[NEWLINE][NEWLINE]Francisco não recebeu a educação humanista que sua mãe desejava, mas ainda assim foi renomado como um "homem de letras". As ideias e ideais do Renascimento haviam chegado à França quando ele ascendeu ao trono, e Francisco patrocinou alguns dos maiores artistas e estudiosos de sua época, incluindo da Vinci, Cellini, del Sarto e outros, muitos dos quais ele encorajou a vir para a França, gastando somas vultosas em seu sustento. Ele empregou numerosos agentes reais para vasculhar a Itália em busca de livros e manuscritos, e em 1537 decretou que sua biblioteca recebesse uma cópia de cada novo livro vendido na França.[NEWLINE][NEWLINE]No entanto, é como líder militar e diplomata que Francisco I é lembrado. A maioria de suas ações estava focada em Carlos V, por quem ele tinha antipatia pessoal, com a Itália como campo de batalha. Em 1515, pouco depois de assumir a coroa, ele derrotou os suíços em Marignano, o que levou à captura da cidade-estado de Milão. Mas após uma década de escaramuças, Francisco foi capturado pelas forças espanholas na Batalha de Pavia em 1525. Mantido cativo em Madri, ele foi forçado a assinar o Tratado de Madri no ano seguinte.[NEWLINE][NEWLINE]Ao retornar à França, Francisco logo afirmou que havia assinado o acordo com Carlos sob coação e o repudiou. Isso levou a uma segunda série de guerras entre os Habsburgos e os franceses. Com uma aliança com os turcos otomanos, as guerras italianas de 1536-1538 e 1542-1546 foram em grande parte inconclusivas até que Francisco finalmente forçou Carlos, enfrentando revoltas espalhadas em suas terras, a assinar o Tratado de Crépy. No processo de suas guerras, buscando equilibrar o poder da Espanha dos Habsburgos, Francisco I buscou estabelecer territórios e contatos no Novo Mundo e na Ásia. O porto francês de Le Havre foi fundado em 1517 para facilitar esse esforço.[NEWLINE][NEWLINE]Francisco I faleceu em março de 1547 no Château de Rambouillet. Seu legado ainda é debatido. Ele trouxe grandes avanços culturais, mas às custas de uma economia falida. Sua perseguição aos protestantes, como representada pelo Édito de Fontainebleau em 1540, resultou em vários massacres e desencadeou décadas de tumulto civil. Apesar de seu interesse por livros e humanismo, ele emitiu ordens de censura, o que forçou pensadores como João Calvino ao exílio. Seu ciclo de guerras não trouxe vantagens estratégicas ou econômicas para a França. Para o bem ou para o mal, a sombra de Francisco I pairou sobre o continente por anos após sua morte.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Seja bem-vindo. Eu sou Francisco I, um grande patrono da arte Renascentista!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Seja bem-vindo, estrangeiro! Eu sou Francisco I, Rei da França! Eu sou leal aos meus amigos, mortal aos meus inimigos. Qual você será?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Ah. Enfim nos conhecemos. Eu sou Francisco I, Rei da França. Venha: tratemos da divisão das terras além-mar entre as nossas duas grandes nações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Saudações. Eu sou Francisco I, Valoroso Rei da França. Interessado em conhecer meu último castelo?</Text>
		</Row>
		<!-- Traits -->
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_VIKING_FURY">
			<Text>Unidades embarcadas têm +1 de [ICON_MOVES]Movimento e gastam apenas 1 ponto de movimento para passar do mar para a terra. Unidades de combate corpo a corpo não pagam custo de movimento para saquear.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_VIKING_FURY_SHORT">
			<Text>Fúria Viking</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_BRAVEHEART">
			<Text>Bônus de combate (+20%) quando lutando contra unidades de uma civilização com mais cidades que os Celtas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_BRAVEHEART_SHORT">
			<Text>Coração Valente</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LAY_IGORS_CAMPAIGN">
			<Text>Todas as unidades de combate terrestre têm +1 de [ICON_MOVES]Movimento. Todas as unidades gastam apenas 1 ponto de movimento para entrar em qualquer bloco adjacente a um rio.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LAY_IGORS_CAMPAIGN_SHORT">
			<Text>Conto da Campanha de Ígor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_JUSTICE_SALADIN">
			<Text>Receba um Tribunal Gratuito em cada cidade conquistada. Comece com as Pirâmides construídas no Cairo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_JUSTICE_SALADIN_SHORT">
			<Text>Justiça de Saladino</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LOGOTHETE_COURSE">
			<Text>Recebe 1 Espião extra. Única civilização que começa o cenário no controle de uma Cidade Sagrada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LOGOTHETE_COURSE_SHORT">
			<Text>Logoteta do Percurso</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_TERROR">
			<Text>Todas as unidades de combate terrestre têm +1 de [ICON_MOVES]Movimento e a promoção de Marcha, permitindo-lhes curar a cada turno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_SEVEN_CITIES">
			<Text>Depois de pesquisar {TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_TITLE}, pode enviar até três {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR[2]} para a borda ocidental do mapa para obter Pontos de Vitória do Novo Mundo e [ICON_GOLD]Ouro adicionais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LAND_TRADE_GOLD">
			<Text>+2 de [ICON_GOLD]Ouro de cada [ICON_CONNECTED]Rota Comercial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_ENHANCED_CULTURE">
			<Text>+2 de [ICON_CULTURE]Cultura por turno por Cidades.</Text>
		</Row>
		<!-- New City States -->
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_AUGSBURG_DESC">
			<Text>Localizada no sudoeste da Baviera, Augsburgo foi fundada em 15 a.C. por Tibério, tornando-se em breve a capital militar e econômica da província romana de Récia. Embora saqueada por Átila no século V d.C., por Carlos Magno no século VIII e por Welf da Baviera no século XI, a cada vez a cidade se ergueu com maior prosperidade devido à sua localização em muitas rotas comerciais sobre os Alpes. Augsburgo, devido à sua localização estratégica, foi declarada uma Cidade Imperial Livre sob os auspícios do Sacro Império Romano em março de 1276. Isso a colocou no centro das guerras católicas-protestantes do século XVII. A idade de ouro de Augsburgo abrangeu os séculos XV e XVI, sob as grandes casas mercantis dos Fugger e dos Welser; sua riqueza atraiu artistas em busca de patronos, e tornou-se um centro de música, literatura, pintura e arquitetura. Em 1806, quando o Sacro Império Romano foi dissolvido por Napoleão, Augsburgo perdeu seu status de cidade livre e se tornou parte do Reino da Baviera. O próximo século viu a cidade se converter rapidamente em manufatura têxtil, siderúrgica e militar durante a Revolução Industrial, como parte de uma Alemanha unificada e expansiva. Apesar da devastação durante a Segunda Guerra Mundial, Augsburgo se recuperou para se tornar novamente uma das grandes cidades da Europa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_COLOGNE_DESC">
			<Text>Em 50 d.C., Roma fundou a cidade-fortaleza de Colônia às margens do Reno para proteger a província da Germânia Inferior. Prosperando sob os romanos e depois os francos, a cidade se tornou um dos centros comerciais e religiosos mais importantes ao norte dos Alpes. Em 785, ela se tornou a sede de um arcebispado. Como parte do Sacro Império Romano, a cidade livre abrigava um dos sete príncipes eleitores e três príncipes eclesiásticos que escolhiam o imperador. Juntamente com uma das catedrais mais grandiosas da época, a cidade também era um importante porto e centro comercial no Reno, local das cartuxas de várias guildas influentes e autônomas. Durante a Reforma, a cidade permaneceu firmemente católica, apesar dos esforços de dois arcebispos que se converteram ao luteranismo. A faculdade na famosa universidade, uma das mais antigas da Europa, queimou publicamente as obras de Lutero em 1520. Colônia perdeu seu status de cidade livre em 1798, quando foi ocupada pela nova República Francesa. Em 1815, no Congresso de Viena, ela se tornou parte da Prússia e depois da Alemanha após a unificação do país em 1871. Alvo dos Aliados durante a Segunda Guerra Mundial, Colônia resistiu a 262 ataques aéreos, que destruíram 95% da cidade. Só em 1959 que Colônia recuperou seus números de população pré-guerra e foi totalmente reconstruída em uma metrópole industrial moderna.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_MECCA_DESC">
			<Text>Como local de nascimento de Maomé e do Alcorão, Meca é a cidade mais sagrada do Islã e a peregrinação (Hajj) a ela é uma obrigação para todos os muçulmanos. Embora sua fundação seja desconhecida, exceto por meio de mitos, no século VI d.C. ela era um elo vital no comércio de especiarias e suas caravanas de camelos a tornaram uma das cidades mais ricas do mundo na época. Maomé nasceu na cidade em 570, e a história do Islã está inextricavelmente entrelaçada com ela desde então. A marcha de Maomé para Medina deslocou o centro político do reino muçulmano em rápido crescimento para aquela cidade, mas Meca permaneceu o centro da fé. Com um número crescente de estudiosos e fiéis que desejavam viver perto da Caaba, e uma classe emergente de comerciantes e lojistas para atender às necessidades dos peregrinos, Meca prosperou ao longo dos próximos séculos, apesar da ascensão e queda de califas e conquistadores. Em 1517, ela se tornou parte do Império Otomano; após o colapso dos otomanos ao final da Primeira Guerra Mundial, a cidade ficou sob o domínio dos sauditas. Hoje, Meca abriga a Masjid al-Haram, a maior mesquita do mundo, uma madraçal de classe mundial e inúmeros locais religiosos e históricos. A peregrinação a Meca permanece um dos Cinco Pilares da fé islâmica.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_TUNIS_DESC">
			<Text>Fundada por berberes no 2º milênio a.C., a cidade de Túnis foi destruída pelos romanos em 146 a.C. durante suas guerras com Cartago. Embora reconstruída e ocupada pelos romanos, Túnis só ganharia destaque no século VII d.C. sob o controle dos muçulmanos árabes. Reconhecendo a importância estratégica de sua proximidade com a Europa, a partir dos anos 900 ela se tornou a principal base naval no Mediterrâneo ocidental de sucessivas dinastias islâmicas. Após outra revolta, o almóada al-Mumin tomou a cidade em 1159 e a estabeleceu como um centro comercial; do século XII ao XVI, Túnis foi um dos portos mais ricos e estratégicos do mundo. O Império Otomano tomou controle nominal de Túnis em 1534; após uma breve ocupação espanhola que terminou em 1574, os governantes otomanos lá se tornaram relativamente autônomos. Sob os governantes husainidas, ao seu comércio e indústria tradicionais se somou o saque dos corsários berberes, que estavam no auge de sua atividade. Após uma sucessão de rebeliões, invasões e ocupações, os franceses governaram a área de 1881 a 1956. Ganhando sua independência, Túnis tem sido a cidade capital da Tunísia desde a retirada francesa, um centro cosmopolita de comércio e cultura para a região.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_NAPLES_DESC">
			<Text>Com data que remonta ao século IX a.C., fundada como uma colônia grega, Nápoles é uma das cidades continuamente habitadas mais antigas do mundo. A cidade acabou se tornando parte da República Romana e depois do Império. Um microcosmo da Europa, a cidade testemunhou a chegada e partida de muitos ocupantes, cada um deixando vestígios de sua cultura e linhagens. De 1282 a 1816, foi o centro do rico e vibrante Reino de Nápoles, um protagonista importante nas lutas das grandes nações da época. Foi ocupada sucessivamente pelos franceses, espanhóis, austríacos, novamente pelos espanhóis e novamente pelos franceses antes de ganhar sua independência no final das Guerras Napoleônicas. Em 1815, ela se juntou à Sicília no Congresso de Viena para formar o Reino das Duas Sicílias, que durou até a unificação da Itália em 1861. A história de 2800 anos da cidade a deixou com uma riqueza de grande arte, arquitetura e comércio, tornando-a uma das cidades mais importantes do Mediterrâneo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_RIGA_DESC">
			<Text>Um assentamento do século II, Riga se tornou um posto avançado de comércio no início da Idade Média ao longo da rota comercial do rio Duína Ocidental-Dnieper para Bizâncio. A cidade prosperou como membro da Liga Hanseática na Alta Idade Média. Hoje, é a maior cidade dos Estados Bálticos e a capital da Letônia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_GDANSK_DESC">
			<Text>Situada ao longo do delta do rio Vístula, a região de Gdansk está habitada há mais de 2000 anos. A cidade de Gdansk (Danzig em alemão) foi fundada em 980, quando o Duque Mieszko I da Polônia construiu uma fortaleza aqui. Hoje, Gdansk é a quarta maior cidade da Polônia e o principal porto marítimo do país.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_POLOTSK_DESC">
			<Text>Polatsk foi a potência preponderante na área da atual Bielorrússia entre os séculos X e XII. No entanto, no século XIII, ela se converteu em vassala dos príncipes lituanos e começou a perder a importância. Durante a invasão napoleônica da Rússia em 1812, foram travadas duas batalhas em Polatsk.</Text>
		</Row>
		<!-- Beliefs -->
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_MESSIAH">
			<Text>Para cada Reformista que entrar, 40% dos católicos das cidades próximas serão convertidos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_RELIGIOUS_TEXTS">
			<Text>A religião se propaga 5 vezes mais rápida (9 vezes mais rápida com a Imprensa).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_PAPAL_PRIMACY">
			<Text>+15 ao limite de [ICON_INFLUENCE]Influência com as cidades [ICON_RELIGION_CHRISTIANITY]Católicas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_CHORAL_MUSIC">
			<Text>+4 para a [ICON_CULTURE]Cultura por Templos em cidades com 5 devotos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_INDULGENCES">
			<Text>+2 de [ICON_GOLD]Ouro por cada [ICON_CONNECTED]Rota Comercial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_THIRD_ROME">
			<Text>Se capturada, a Cidade Sagrada passa a ser a maior cidade devota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ICONOGRAPHY">
			<Text>+2 para a [ICON_CULTURE]Cultura e +1 para a [ICON_PEACE]Fé por Templos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_HAJJ">
			<Text>+5 para a [ICON_CULTURE]Cultura e +5 para a [ICON_PEACE]Fé.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SALAT">
			<Text>+2 para a [ICON_PEACE]Fé por Santuários e Templos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_WORK_ETHIC">
			<Text>+8 para a [ICON_PRODUCTION]Produção em cada cidade que siga essa religião.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_CLERICAL_MARRIAGE">
			<Text>+3 para a [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade por Santuários e Templos.</Text>
		</Row>
		<!-- Religions -->
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
			<Text>O Catolicismo romano é a teologia e a doutrina da Igreja Cristã sob os auspícios da Santa Sé, o papado que se encontra em Roma. De acordo com os acadêmicos, o catolicismo se distingue de outros ramos do cristianismo pelo seu compromisso com as tradições da Igreja Católica, os sacramentos e a contemplação do clero como intérprete da Bíblia.[NEWLINE][NEWLINE]A primeira aparição conhecida do termo "Igreja Católica" se deve a Inácio de Antioquia, em torno de 107 d.C. A igreja primitiva foi organizada em torno da autoridade de três patriarcas: os de Roma, Alexandria e Antioquia, aos quais mais tarde seriam adicionados os de Constantinopla e Jerusalém. O patriarca de Roma reivindicou uma autoridade especial baseada em sua relação com São Pedro e a cidade. Por 1.000 anos, o catolicismo romano dominou a Europa, até o Grande Cisma de 1054, que deu origem ao Cristianismo Ortodoxo. Cerca de 500 anos depois, houve outra importante divisão entre o cristianismo e a Reforma Protestante, que viu muitos europeus rejeitarem os ensinamentos católicos em favor de uma expressão mais pessoal de fé.[NEWLINE][NEWLINE]Atualmente, a Igreja Católica Romana considera que aqueles que não comungam com o Vaticano "não são católicos", mas toleram diferentes interpretações da Bíblia. O Catolicismo romano continua sendo a maior igreja cristã, com mais de um bilhão de fiéis ao redor do mundo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ORTHODOXY_PEDIA">
			<Text>A Igreja Ortodoxa Oriental é a segunda maior denominação cristã do mundo, com cerca de 300 milhões de seguidores estimados. O objetivo desta igreja é aproximar seus fiéis de Deus através de uma vida de deificação, uma peregrinação espiritual para ser mais "semelhante a Cristo".[NEWLINE][NEWLINE]A origem da igreja remonta ao Grande Cisma. Durante os séculos IX e X d.C., a igreja cristã do patriarca de Constantinopla realizou conversões importantes entre os povos da Europa Oriental, incluindo a Rússia de Kiev e os Bálcãs. Problemas doutrinários, como a cláusula filioque e a autoridade do Papa sobre o patriarca em questões religiosas, exacerbadas pela rivalidade econômica e política de Roma e Constantinopla, levaram a um cisma. A ruptura final entre esses dois ramos do cristianismo é marcada pelos saques realizados pelos cruzados católicos em 1204 d.C. Além disso, após a queda de Constantinopla perante os otomanos em 1453, a Igreja Oriental ficou ainda mais isolada de Roma, embora sob a tolerância relativa dos turcos. A Igreja Ortodoxa, que se considera a autêntica herdeira dos ensinamentos e práticas dos primeiros cristãos, floresceu durante a Rússia dos czares. Embora um pouco diminuída pelo comunismo e pelo secularismo dos Bálcãs, o Cristianismo Ortodoxo experimentou um ressurgimento nas últimas décadas e continua a ser um aspecto vital do cristianismo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PROTESTANTISM_PEDIA">
			<Text>A Reforma Protestante, como um movimento que acabaria por dividir a Europa cristã, começou como um protesto na Alemanha contra as doutrinas e práticas católicas, especialmente em relação à salvação, justificação e interpretação da Bíblia.[NEWLINE][NEWLINE]Baseado em suas leituras de estudiosos humanistas, em 1517 Martinho Lutero, um padre alemão na cidade universitária de Wittenberg, publicou suas 95 teses criticando certas práticas da Igreja Católica. Seu exemplo fez com que outros pensadores religiosos liberais promovessem suas próprias críticas à igreja, e denominações luteranas "evangélicas" surgiram na Alemanha e na Escandinávia, e credos "reformados" na Suíça sob João Calvino. Enquanto isso, a religião se misturou com a política na Inglaterra e em outros lugares, trazendo ainda mais igrejas protestantes à existência. Embora com algumas diferenças, todos os movimentos protestantes mantiveram dois princípios: que a Bíblia, em vez da interpretação papal, era a única fonte de autoridade para os cristãos; e que a salvação vem somente através de uma conexão pessoal com Jesus como o Cristo, e não através de boas obras ou indulgências.[NEWLINE][NEWLINE]A divisão na fé católica provocaria uma série de guerras religiosas, cujos ecos ainda ressoam. Apesar dos numerosos movimentos e divisões com o protestantismo desde então, suas muitas denominações somam cerca de 670 milhões de membros.</Text>
		</Row>
		<!-- Victory Conditions -->
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_UNITED_NATIONS_HELP">
			<Text>Ativa a votação para o Imperador do Sacro Império Romano. Possuir a Basílica de São Pedro no Vaticano concede ao proprietário um voto adicional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_UNITED_NATIONS_QUOTE">
			<Text>Um monte de pedras deixa de ser um monte de pedras no momento em que um único homem o contempla, trazendo dentro de si a imagem de uma catedral.[NEWLINE] - Antoine de Saint-Exupéry</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_UNITED_NATIONS_DESC">
			<Text>Basilica Papale di San Pietro in Vaticano, mais conhecida como Basílica de São Pedro, é uma igreja do final do Renascimento localizada no Vaticano, com o maior interior de qualquer igreja cristã do mundo. O suposto local de sepultamento do apóstolo Pedro em 64 d.C., alguns anos depois, um santuário foi construído lá. Substituindo o santuário, a construção da "antiga" Basílica de São Pedro foi iniciada pelo Imperador Constantino entre 319 e 333 d.C. Tendo caído em grave deterioração ao longo dos séculos, o Papa Júlio II, em 1505, determinou demolir a antiga igreja e substituí-la por uma estrutura monumental, um projeto de construção que se estendeu pelos próximos 120 anos sob a sucessão de papas e arquitetos. Para financiar o projeto colossal, vários papas autorizaram a venda em massa de indulgências, uma prática que levou em parte ao movimento protestante de Martinho Lutero. Com obras de algumas das principais figuras do Renascimento - Michelangelo, Rafael, Bramante, Bernini e outros - a igreja agora é considerada um dos grandes tesouros da civilização ocidental.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_EO_DIPLOMACY_AND_UN_VOTE">
			<Text>Diplomacia[NEWLINE][NEWLINE]{1_Num} {1: plural 1?turno; other?turnos;} para uma votação para o Imperador do Sacro Império Romano.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DIPLO_VOTE">
			<Text>Eleição Imp. Sacro Império</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DIPLO_VOTE_TT">
			<Text>Você deve votar para eleger o próximo Imperador do Sacro Império Romano!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_POP_UNITED_NATIONS_VOTE">
			<Text>Voto para o Imperador do Sacro Império Romano!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_POP_UN_ELEC_RESULTS">
			<Text>Resultados da Eleição do Sacro Imperador Romano</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_HRE_WINNER">
			<Text>{1: gender feminine?A Imperadora; other?O Imperador;} do Sacro Império é {1_LeaderName}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NO_HRE_WINNER">
			<Text>Nenhum Imperador do Sacro Império Romano eleito (votação empatada).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_DIPLO_PROJECT_BUILT_BY">
			<Text>Ganhar a eleição não encerra o cenário.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VICTORY_DIPLOMATIC">
			<Text>Eleição do Imperador do Sacro Império Romano</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_DIPLO_VOTES_NEEDED">
			<Text>A Cidade do Vaticano recebe 1 voto extra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_HAVE_FOUNDER_BELIEFS">
			<Text>Recebendo os benefícios das Crenças Fundadoras através do controle da Cidade Sagrada/Jerusalém.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NEED_FOUNDER_BELIEFS">
			<Text>Você precisa controlar a Cidade Sagrada/Jerusalém para receber os benefícios das Crenças Fundadoras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CARAVEL">
			<Text>{1: gender masculine?Um; feminine?Uma;} {@1_UnitName} está partindo para o Novo Mundo! Por essa façanha de exploração, você recebe {2_VPAmount} {1: plural 1?Ponto; other?Pontos;} de Vitória. {3: plural 1?Ainda resta mais {3_NumRemaining} expedição, que receberá; other?Ainda restam mais {3_NumRemaining} expedições, que receberão;} Pontos de Vitória por exploração.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CONQUISTADOR">
			<Text>{1: gender masculine?Um; feminine?Uma;} {@1_UnitName} está partindo para o Novo Mundo! Por essa façanha de conquista no Novo Mundo, você recebe {2_GoldAmount} de [ICON_GOLD]Ouro e {3_VPAmount} {3: plural 1?Ponto; other?Pontos;} de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_OTHER_CARAVEL">
			<Text>{@1_PlayerName} enviou uma expedição ao Novo Mundo. Por essa façanha de exploração, ele recebe {2_VPAmount} {1: plural 1?Ponto; other?Pontos;} de Vitória. {3: plural 1?Ainda resta mais {3_NumRemaining} expedição, que receberá; other?Ainda restam mais {3_NumRemaining} expedições, que receberão;} Pontos de Vitória por exploração.</Text>
		</Row>
		<!--Scenario-specific diplo modifiers-->
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_1">
			<Text>Você segue uma religião diferente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_2">
			<Text>Você conquistou a Cidade Sagrada para a religião deles!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_3">
			<Text>Você libertou a Cidade Sagrada para a religião deles!</Text>
		</Row>
		<!-- Popup messages -->
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_FIRST_REFORMER">
			<Text>Um humilde monge, Martinho Lutero, publicou 95 Teses criticando os abusos da igreja Católica. Seus escritos tomaram {@1_CityStateName} de assalto e eles se converteram para a nova religião, o Protestantismo. As crenças de Lutero irão se enraizar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SECOND_REFORMER">
			<Text>Um segundo reformador, Ulrico Zwingli, começou a pregar e converteu o povo de {@1_CityStateName} ao Protestantismo. Cuidado - suas interpretações reformadas das escrituras estão se espalhando rapidamente!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_THIRD_REFORMER">
			<Text>Um terceiro reformador, João Calvino, começou a pregar e converteu o povo de {@1_CityStateName}. Os escritos de Calvino fornecem um plano sistemático para estabelecer comunidades protestantes. Será que esse desafio ao Catolicismo pode ser interrompido?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_YOU_ADOPTED_PROTESTANTISM">
			<Text>Mais da metade de suas cidades estão seguindo as crenças reformadas do Protestantismo. Sua civilização será considerada protestante daqui para frente. Sua nova Cidade Sagrada para controlar é {@1_HolyCityName}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_OTHER_ADOPTED_PROTESTANTISM">
			<Text>{@1_PlayerName} se converteu ao Protestantismo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NEW_ORTHODOX_HOLY_CITY">
			<Text>A cidade {@1_OldHolyCityName} foi capturada. A nova Cidade Sagrada Ortodoxa é {@2_NewHolyCityName}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NO_ORTHODOX_CITIES">
			<Text>A cidade {@1_OldHolyCityName} foi capturada, mas não existem outras cidades Ortodoxas, então {@1_OldHolyCityName} permanece como a Cidade Sagrada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_CITY_CAPTURE">
			<Text>{1_CivName:textkey} marcou {2_VP} Pontos de Vitória pela captura de {@3_CityName} (uma cidade de uma religião concorrente com população de {4_Population}).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_CITY_CAPTURE_HUMAN">
			<Text>Você marcou {1_VP} Pontos de Vitória pela captura de {@2_CityName} (uma cidade de uma religião concorrente com população de {3_Population}).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_HOLY_CITY_CAPTURE">
			<Text>{1_CivName:textkey} marcou {2_VP} Pontos de Vitória pela captura de {@3_CityName} (uma Cidade Sagrada de uma religião concorrente com população de {4_Population}).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_HOLY_CITY_CAPTURE_HUMAN">
			<Text>Você marcou {1_VP} Pontos de Vitória pela captura de {@2_CityName} (uma Cidade Sagrada de uma religião concorrente com população de {3_Population}).</Text>
		</Row>
		<!-- Techs -->
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_TITLE">
			<Text>Exploração</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Não cessaremos da exploração, e o fim de toda nossa exploração será chegar onde começamos e conhecer o lugar pela primeira vez."[NEWLINE][TAB][TAB] - T. S. Eliot[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_HELP">
			<Text>Permite construir a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Caravela[ENDCOLOR], uma unidade naval cara que representa uma grande expedição de exploração do Novo Mundo. Construa-as e navegue até a borda ocidental do mapa para ganhar Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_DESC">
			<Text>A Era do Renascimento da Exploração foi iniciada pelos portugueses sob a liderança de Henrique, o Navegador. Contando com a Caravela, os portugueses seguiram para o sul pela costa oeste da África, eventualmente contornando o Cabo da Boa Esperança e entrando no Oceano Índico. Com a viagem de Cristóvão Colombo em 1492, o foco mudou para encontrar uma rota ocidental para as riquezas da China e das Índias. A Espanha assumiria a liderança pelas próximas décadas, alcançando a primeira circum-navegação do globo (em uma viagem liderada - mas não sobrevivida - por Fernando de Magalhães) e a conquista de muitas das civilizações nativas das Américas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_TITLE">
			<Text>Humanismo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Dai luz, e a escuridão desaparecerá por si mesma."[NEWLINE][TAB][TAB] - Desidério Erasmo [NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_HELP">
			<Text>Permite construir a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Casa de Ópera[ENDCOLOR], que fornece um grande impulso de [ICON_CULTURE]Cultura. Pelo menos uma civilização deve ter pesquisado o Humanismo para que a Reforma Protestante comece.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_DESC">
			<Text>O Humanismo Renascentista foi uma reforma cultural e educacional originada na Europa dos séculos XIV e XV. Os humanistas buscavam incentivar o estudo de disciplinas agora rotuladas como "humanidades": filosofia, história, linguagem e religião. O principal dos humanistas foi Desidério Erasmo, cujas traduções do Novo Testamento em latim e grego influenciaram o desenvolvimento da Reforma Protestante.</Text>
		</Row>
		<!-- Unique units and buildings -->
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_HELP_MUSLIM_CAVALRY">
			<Text>Poderosa Unidade Montada Medieval, fraca contra {TXT_KEY_UNIT_PIKEMAN[2]}. Apenas os Aiúbidas podem treiná-la. Essa Unidade não é penalizada quando ataca Cidades, diferente do {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT} que ela substitui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY_STRATEGY">
			<Text>Essa é uma unidade exclusiva Aiúbida, substituindo o {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}. Essa unidade tem as mesmas estatísticas que o {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}, mas é significativamente melhor atacando cidades. A {TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY} pode se mover depois de atacar. Sua velocidade torna difícil para um inimigo montar uma linha de defesa antes de a {TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY} atingir o alvo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WELSH_LONGBOWMAN_STRATEGY">
			<Text>O {TXT_KEY_UNIT_WELSH_LONGBOWMAN} é uma unidade exclusiva celta, substituindo o {TXT_KEY_UNIT_CROSSBOWMAN}. O {TXT_KEY_UNIT_WELSH_LONGBOWMAN} tem um alcance maior do que o {TXT_KEY_UNIT_CROSSBOWMAN}, permitindo que ele ataque os inimigos a três hexágonos de distância, destruindo-os com frequência antes que eles possam atacar de volta. Como outras unidades à distância, é vulnerável a ataques corpo a corpo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_CARAVEL_STRATEGY">
			<Text>Neste cenário, construir uma Caravela representa o financiamento de uma grande viagem de exploração do Novo Mundo. Uma vez construída, navegue com a Caravela até a borda ocidental do mapa, onde ela desaparecerá (mas lhe renderá Pontos de Vitória).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_AUSTRIAN_HUSSAR_STRATEGY">
			<Text>{TXT_KEY_UNIT_AUSTRIAN_HUSSAR[2]} são ótimos batedores e combatentes de flancos. São um pouco mais fortes e rápidos que o {TXT_KEY_UNIT_LANCER} que substituem. Eles começam com Promoções que lhes dão +1 Visão e aumentam em 50% seus bônus quando executando um Ataque de Flanco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_RUSSIAN_COSSACK_STRATEGY">
			<Text>O {TXT_KEY_UNIT_RUSSIAN_COSSACK} é um unidade exclusiva russa, substituindo o {TXT_KEY_UNIT_LANCER}. Eles são mais fortes que os {TXT_KEY_UNIT_LANCER[2]} e ganham um forte bônus de combate quando batalhando com unidades feridas. Isso faz os {TXT_KEY_UNIT_RUSSIAN_COSSACK[2]} excepcionalmente fortes no contra-ataque - deixe o inimigo mastigar a linha de frente, e então acabe com ele com uma carga de {TXT_KEY_UNIT_RUSSIAN_COSSACK[2]}!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_HELP_CARAVEL">
			<Text>Unidade de exploração naval do Renascimento. Mova-as para a borda ocidental do mapa para ganhar Pontos de Vitória. Luta como uma unidade naval de combate corpo a corpo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HELP">
			<Text>Unidade da Era Medieval especializada em exploração e colonização no além-mar. Somente a Espanha pode treiná-lo. Depois de pesquisar {TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_TITLE}, eles podem enviar 3 {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR[2]} para a borda ocidental do mapa para ganhar Pontos de Vitória no Novo Mundo e [ICON_GOLD]Ouro. Substitui o {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_STRATEGY">
			<Text>O {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR} é uma unidade polivalente que é forte tanto em terra como no mar. Substituindo o {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}, é um excepcional explorador em terra com visibilidade extra. Ele também tem a capacidade de fundar novas cidades, mas apenas em um continente estrangeiro que não contenha a capital espanhola. Na água, o Conquistador tem a promoção de embarque defensivo, que lhe permite defender-se contra unidades navais. Também não sofre penalidade ao atacar cidades, ao contrário do {TXT_KEY_UNIT_KNIGHT}. Depois de pesquisar {TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_TITLE}, a Espanha pode enviar 3 {TXT_KEY_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR[2]} para a borda ocidental do mapa para ganhar Pontos de Vitória no Novo Mundo e [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_WELSH_LONGBOWMAN">
			<Text>Unidade de infantaria medieval à distância. Somente os celtas podem treiná-lo. Esta unidade tem 1 alcance adicional comparado ao {TXT_KEY_UNIT_CROSSBOWMAN}, mas é um pouco mais fraco. Esta unidade pode mover-se pelo terreno acidentado como se fosse plano.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STAVE_CHURCH_STRATEGY">
			<Text>A Igreja de Madeira aumenta a [ICON_PEACE]Fé de uma cidade, acelerando a velocidade com que você pode fundar e espalhar religiões. A cidade deve conter um Santuário antes que a Igreja de Madeira possa ser construída. A Igreja de Madeira não tem custo de manutenção e leva metade do tempo para ser construída em comparação com o Templo, que ela substitui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STAVE_CHURCH_TEXT">
			<Text>As igrejas de madeira eram construções de madeira e vigas encontradas por toda a Escandinávia medieval depois que os Vikings se converteram ao cristianismo. Na Suécia sozinha, estima-se que mais de 1000 igrejas de madeira foram construídas, sendo a mais antiga datada de meados do século XII. Além de sua função religiosa, as igrejas de madeira frequentemente serviam como salas de reunião, centros culturais, tribunais e até mesmo como mercados. As primeiras igrejas de madeira eram construções de paliçada, com telhados de inclinação acentuada para se livrar das pesadas neves. As igrejas tinham entalhes de madeira elaborados, geralmente de design cristão, mas ocasionalmente retratavam heróis e mitos pré-cristãos. Mais tarde, apenas os postes de canto eram fixados na terra, com tábuas cobrindo a estrutura. Atualmente, 30 igrejas de madeira permanecem de pé, todas menos duas na Noruega.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHATEAU_STRATEGY">
			<Text>O Château é uma edificação da era medieval que aumenta a Força Defensiva da cidade. A cidade deve possuir Muralhas antes que o Château possa ser construído. Um Château é mais caro do que o Castelo, que substitui, porém também fornece [ICON_CULTURE]Cultura para a cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CHATEAU_TEXT">
			<Text>Um château é uma casa senhorial ou residência rural da nobreza, geralmente sem fortificações. Na Idade Média, um château era em grande parte autossuficiente, sendo sustentado pelas terras do senhor (terras hereditárias). A edificação frequentemente ampla incluía portaria, cozinhas, estábulos, cervejarias, padarias, armazéns, alojamentos para servos, galerias de arte, salões de baile, bibliotecas, bem como os aposentos da família. Eles evoluíram das vilas abertas que os nobres romanos da Gália favoreciam, como as de Plínio, o Velho, Mecenas e o imperador Tibério. O equivalente urbano na França era o palais, uma grande casa em uma cidade. Na cidade de Paris, por exemplo, o Louvre e o Luxemburgo eram originalmente châteaux, mas perderam esse status, tornando-se palácios à medida que a cidade cresceu ao redor deles.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHATEAU_HELP">
			<Text>A cidade deve ter Muralhas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MADRASAH_STRATEGY">
			<Text>O Madraçal é uma edificação da era Medieval. Aumenta a produção científica da cidade e é ainda mais eficaz se a cidade estiver próxima de hexágonos de selva. A cidade já deve ter uma Biblioteca para construir um Madraçal. Além disso, ele fornece [ICON_PEACE]Fé, ao contrário da Universidade que substitui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MADRASAH_TEXT">
			<Text>Madraçal é uma palavra em árabe que se refere a qualquer tipo de instituição educacional; embora com um componente religioso, os madraçais frequentemente eram seculares e poderiam abranger desde o ensino básico até o superior. Geralmente associados a uma mesquita, os madraçais também poderiam se especializar em medicina, direito, ciência, filosofia ou na educação de mulheres. O primeiro madraçal, o Gama'at al-Qarawiyyn, foi estabelecido em 859 d.C. por Fátima al-Fihri, filha de um rico comerciante. Durante o domínio das dinastias Fatímida, Aiúbida e Mameluca, a prática de patrocinar madraçais pela elite governante e rica se espalhou pelo Egito e pelo Oriente Médio. O primeiro madraçal otomano foi fundado em 1331 d.C. em Iznik e seguia as tradições do Islã Sunita. Os madraçais dos turcos e árabes, enquanto a Europa sofria com a Idade das Trevas, mantinham vivo o melhor do conhecimento ocidental e o mesclavam com o do Oriente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MADRASAH_HELP">
			<Text>+2 de [ICON_RESEARCH]Ciência dos hexágonos de selva trabalhados por esta Cidade.[NEWLINE][NEWLINE]A cidade deve ter uma Biblioteca.</Text>
		</Row>
		<!-- Unit and building overrides -->
		<Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_HAGIA_SOPHIA_HELP">
			<Text>Todos os Missionários nascidos nesta cidade podem espalhar a religião três vezes. Fornece um Templo gratuito na cidade onde é construído.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
