<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_FOUNTAIN_YOUTH_TEXT">
			<Text>Uma das primeiras menções desta lendária nascente vem de Heródoto, que a descreveu como uma "Água da Vida" especial, dando a quem a bebesse uma vida excepcionalmente longa. Narrativas similares também foram feitas pelos povos indígenas do Caribe e da América do Sul, o que levou a Fonte da Juventude à notoriedade durante a era de exploração da Espanha. De acordo com uma história popular, em 1513, o conquistador espanhol Juan Ponce de León ouviu contos sobre a fonte durante suas viagens a Porto Rico e saiu navegando em busca da vida eterna. Ao fazer isso, ele descobriu a Flórida (tornando-se um dos primeiros europeus a pisar no solo americano), mas nunca encontrou o local da mítica nascente. A Fonte da Juventude continua a fascinar muitos até hoje: filmes, livros, quadrinhos e jogos relatam fábulas sobre a nascente e a eterna busca do Homem por ela.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_FOUNTAIN_YOUTH_HELP">
			<Text>Todas as unidades próximas a ela se curam ao dobro da velocidade em comparação a outros locais do jogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_POTOSI_TEXT">
			<Text>Localizada no sudoeste da Bolívia, a montanha de Potosí produziu quase toda a prata minerada pela Espanha durante seus dias de império. Após ser removida da montanha, a prata era transportada por lhamas e mulas para a costa, onde era embarcada em navios que retornavam à Europa. Quase 40.000 toneladas de prata pura foram mineradas ao longo de 200 anos, das quais 8.200 foram diretamente destinadas à coroa espanhola. Após 1800, as principais minas estavam esgotadas, mas a mineração de Potosí continua até hoje - alguns procuram prata, mas a maioria busca estanho.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_EL_DORADO_TEXT">
			<Text>Esta mística "Cidade Perdida do Ouro" atraiu muitos conquistadores espanhóis ao Novo Mundo, todos esperando tropeçar em suas incontáveis riquezas. Por quase três séculos, o mito de pedras preciosas e ouro levou exploradores às costas da América do Sul, que frequentemente saqueavam outras cidades que encontravam pelo caminho. Eldorado fascinou exploradores por séculos e explorações foram realizadas até o fim de 1804 para tentar encontrá-lo. Entretanto, acredita-se agora que a mítica cidade foi inspirada no nome de um chefe Muisca que, segundo contam, em um processo de iniciação, cobria-se com uma camada fina de pó de ouro e entrava no Lago Guatavita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_EL_DORADO_HELP">
			<Text>Fornece 500 de [ICON_GOLD]Ouro ao primeiro jogador que o descobrir.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
