<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<!-- LocBuddy does not yet handle DLC scenarios so for now add the scenario text to the DLC package.-->
	<Language_pt_BR>
		<!-- Builds -->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TIPI_HELP">
			<Text>Constrói um Tipi, que aumenta a quantidade de [ICON_FOOD] Comida e [ICON_PEACE] Fé fornecidas por este hexágono.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TIPI_REC">
			<Text>Aumentará a quantidade de [ICON_FOOD] Comida e [ICON_PEACE] Fé fornecidas por este hexágono.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TIPI">
			<Text>Construa um [LINK=IMPROVEMENT_TIPI]Tipi[\LINK]</Text>
		</Row>
		<!-- Improvements -->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_IMPROVEMENT_TERRACE_FARM">
			<Text>Fazenda em Terraço</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_TIPI">
			<Text>Tipi|Tipis</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_TIPI_HELP">
			<Text>Um Tipi só pode ser construído em um hexágono de Planície Plana (mesmo que tenha um recurso). Não pode estar adjacente a outro Tipi. Deve ser construído no território dos Shoshone.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_TIPI_TEXT">
			<Text>O tipi (ou teepee) é uma tenda cônica portátil, construída com peles curtidas e paus de madeira, tradicionalmente associada aos índios das planícies migratórias da América do Norte. A própria palavra vem do Lakota e significa "eles habitam". Frequentemente pintados de forma elaborada, os tipis não apenas abrigavam os Shoshone, mas também serviam para identificar as tribos separadas.[NEWLINE][NEWLINE]Um Tipi só pode ser construído em um hexágono de Planície Plana (mesmo que tenha um recurso) e não pode estar adjacente a outro Tipi.</Text>
		</Row>
		<!-- Natural Wonders-->
		<Row Tag="TXT_KEY_FEATURE_BELIZE_REEF">
			<Text>Barreira de Recifes de Belize|Barreiras de Recifes de Belize</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FEATURES_BELIZE_REEF_TEXT">
			<Text>A Barreira de Recifes de Belize é uma seção de 305 quilômetros do Sistema de Recifes Mesoamericanos, lar de mais de 100 espécies de corais e 500 espécies de peixes. A terceira maior barreira de recifes natural do mundo, foi designada Patrimônio Mundial em 1996, mas está em perigo devido à poluição, turismo descontrolado, pesca e navegação sem controle, com uma redução de 48% nos corais vivos observada na última década.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FEATURE_CHIMBORAZO">
			<Text>Chimborazo|Chimborazos</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FEATURES_CHIMBORAZO_TEXT">
			<Text>Chimborazo é um estratovulcão com mais de 6200 metros (última erupção por volta de 550 d.C.) na Cordilheira dos Andes. Ampla e erroneamente acreditado pelos europeus como o pico mais alto do mundo antes da descoberta dos Himalaias, foi escalado pela primeira vez por uma equipe inglês-italiana guiada por nativos equatorianos em 1880.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FEATURE_MT_TLALOC">
			<Text>Monte Tlaloc|Montes Tlaloc</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FEATURES_MT_TLALOC_TEXT">
			<Text>Com mais de 4100 metros no México central, o Monte Tlaloc era reverenciado pelos astecas, que adoravam seu deus da chuva em um santuário no cume. Pesquisas arqueológicas indicam uma relação entre esse santuário e templos circundantes, possivelmente como uma maneira de marcar datas cerimoniais importantes, associadas ao plantio de milho na região.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FEATURE_TSOODZIL">
			<Text>Tsoodzil</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_FEATURES_TSOODZIL_TEXT">
			<Text>Para os Navajos, Tsoodzil, a "montanha turquesa", era um dos quatro picos sagrados que marcavam as direções cardeais (neste caso, sul) e limites de sua terra natal em Novo México. Um estratovulcão adormecido com mais de 1250 metros de altura, agora chamado em homenagem ao presidente Zachary Taylor, para os Navajos, Tsoodzil era lar do Deus Negro, do Garoto Turquesa e da Garota Turquesa.</Text>
		</Row>

	</Language_pt_BR>
</GameData>
