<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TITLE">
			<Text>Conquista do Novo Mundo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DESC">
			<Text>Navegue para o Oeste em busca de uma passagem para o Oriente e veja o que você encontra. Ou jogue como uma civilização Nativa Americana enfrentando uma ameaça inesperada do mar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_NEWWORLD_TEXT">
			<Text>
			DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O ano é 1492. Para as cortes da Inglaterra, França e Espanha, vêm exploradores destemidos, ansiosos para navegar pelo Atlântico em busca de uma rota ocidental para a China e às Índias. Eles encontrarão uma nova rota comercial e descobrirão riquezas incontáveis das costas asiáticas? Ou talvez encalhem em terras desconhecidas ao longo do caminho? Os povos nativos estarão receptivos ao conhecimento e às perspectivas comerciais apresentadas a eles, ou lutarão contra os invasores de sua terra natal? Que riquezas, fama e oportunidades aguardam aqueles que enfrentam as águas desconhecidas? Que caminho você escolherá? Quem prevalecerá na luta pela supremacia sobre este Novo Mundo?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória vai para a primeira civilização a atingir uma pontuação de 1000 Pontos de Vitória. Você ganha bônus de Pontos de Vitória por chegar à China com um Caravela exploratório e por devolver Unidades de Tesouro à sua capital. Jogue quantas vezes quiser, experimentando cada uma das seis civilizações: o mapa da América muda a cada vez que você inicia um novo jogo.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Unidades no mar são afetadas por Escorbuto, uma "promoção" que pode fazer com que elas percam saúde a cada turno que terminarem fora de terras amigas. Construa a Marinha de Navegação, uma maravilha nacional, para combater essa doença. As potências europeias não podem declarar guerra umas às outras até que uma delas pesquise a tecnologia Pirataria. Unidades de Tesouro são criadas quando cidades são arrasadas ou a partir das maravilhas naturais El Dorado e Potosí (se existirem neste mapa). Mova essas unidades civis para a sua capital para ganhar Ouro e Pontos de Vitória.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TURNSREMAINING">
			<Text>{1: plural 1?Turno restante; other?Turnos restantes;}: {1_TurnsRemaining}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BRIEFING">
			<Text>Resumo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
			<Text>Tesouros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_WONDERS">
			<Text>Maravilhas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
			<Text>{1_Num} de Tesouros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_WONDERS">
			<Text>{1_Num} de Maravilhas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MAY_NOT_ATTACK_MOD">
			<Text>Não é possível atacar este jogar até que você pesquise a tecnologia Pirataria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_IMPERIALISM_DESC">
			<Text>Na sua forma mais básica, o Imperialismo descreve uma relação desigual entre uma nação e outra, onde a primeira tem algum controle sobre o país anterior - geralmente na forma de algum tipo de império. Dinastias imperialistas podem ser encontradas em todas as histórias do mundo, da China a Roma e à Grã-Bretanha, e o imperialismo como conceito existe há milhares de anos, quase tanto tempo quanto os governos em geral. No entanto, o termo "imperialismo" só foi cunhado no século XVI, quando foi usado para descrever as políticas e procedimentos estrangeiros de nações como Espanha, Grã-Bretanha, Bélgica e Países Baixos, à medida que construíam rapidamente laços imperiais com as Américas.[NEWLINE][NEWLINE]Enquanto o Imperialismo tradicionalmente está associado ao grande e icônico império militarista, ele pode ser exibido de maneira muito mais sutil. O controle formal do governo do estado mais fraco nem sempre é necessário, e uma civilização mais forte às vezes controlará uma mais fraca puramente por meio de meios econômicos, políticos ou religiosos indiretos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_IMPERIALISM_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"O imperialismo é um tigre de papel."[NEWLINE][TAB][TAB] - Mao Zedong[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVAL_TRADITION_DESC">
			<Text>A Tradição Naval descreve tanto a dedicação de uma civilização às viagens marítimas e a uma marinha de pé, quanto as tradições e costumes individuais empregados por essas marinhas. Muitas civilizações insulares e litorâneas, como a Grã-Bretanha e a Espanha, têm tradições navais de longa data, já que o oceano desempenhou um papel importante no seu desenvolvimento econômico e político. Enquanto alguns países sem litoral empregavam soldados profissionais para manter a paz e fazer guerras, as civilizações com foco naval mantinham flotilhas e frotas de navios em vez de exércitos terrestres, navegando pelas ondas em busca de embarcações inimigas e piratas.[NEWLINE][NEWLINE]Muitas tradições nascidas nas primeiras marinhas ainda são seguidas pelos marinheiros hoje, e outras se expandiram para além das fronteiras do navio para as pessoas em terra. Algumas práticas, como usar calças boca de sino, usar botões decorativos nas mangas de casacos ou "prestar atenção aos detalhes" têm suas raízes em tradições navais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVAL_TRADITION_HELP">
			<Text>Ascensão dos Novos Mundos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVAL_TRADITION_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Não fale comigo sobre tradição naval. Não é nada além de rum, sodomia e chicotadas."[NEWLINE][TAB][TAB] - Winston Churchill[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PROSOLDIERS_DESC">
			<Text>
			  Soldados profissionais são uma melhoria marcante em relação às milícias mal organizadas e improvisadas exibidas pela maioria das civilizações antigas. Esses soldados em tempo integral estão melhor equipados, melhor treinados e, no geral, são mais eficazes do que o fazendeiro médio com um gibão de couro e um forcado. O Império Romano criou um dos primeiros exércitos permanentes do mundo, composto por soldados profissionais, que foram uma parte fundamental de suas amplas vitórias militares. Na Europa, alguns dos primeiros soldados profissionais foram empregados por Carlos VII da França em 1445 e mais tarde pelo Rei Jaime II da Grã-Bretanha em 1685.[NEWLINE][NEWLINE]Soldados profissionais são parte essencial do exército e sistema de defesa de uma civilização moderna e podem ser encontrados empregados em muitos dos países desenvolvidos do mundo.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PROSOLDIERS_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Apesar de ser um soldado por profissão, eu nunca gostei da guerra e nunca a defendi, exceto como uma forma de chegar à paz."[NEWLINE][TAB][TAB] - Ulysses S. Grant[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PIRACY_DESC">
			<Text>
			  Invadindo, saqueando, criando indescritível violência no mar - a vida de um pirata é uma boa vida. Geralmente romantizada pela mídia popular, piratas são tudo, menos o engenhoso Capitão Jack Sparrow ou o Rei Pirata que entretém os jovens da atualidade. Esses criminosos navais pegavam cargas de outros navios pela força, invadiam cidades costeiras e eram, em geral, uma forma de ameaça a todas as formas de sociedade civilizada. A Pirataria provavelmente existe desde que as civilizações começaram a transportar bens e pessoas pelos mares - um dos primeiros registros de pirataria é datado do século XIII a.C.[NEWLINE][NEWLINE]Alguns dos contos piratas mais famosos são creditados aos Vikings europeus, que aterrorizaram vilas e cidades costeiras, além dos Piratas Caribenhos, que geralmente gostavam de atacar navios espanhóis carregados com bastante ouro. Esta era "clássica" da pirataria é uma das mais retratadas em filmes e livros, durando desde 1560 e 1720. Apesar de esta ilustração pirata com espada e chapéu alegre agora estar restrita aos trabalhos de ficção, a pirataria continua sendo encontrada furiosamente em muitas águas, especialmente na costa da Península Árabe. Entretanto, a pirataria não deve ser confundida com o ato de guerra de corso, uma forma de invasão naval autorizada por um governo legítimo, usualmente utilizada em tempos de guerra.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PIRACY_HELP">
			<Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Corsário[ENDCOLOR] e permite que potências europeias declarem guerra uma contra a outra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_PIRACY_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"As únicas regras que realmente importam são essas: o que um homem pode fazer e o que um homem não pode fazer... Posso deixar você se afogar, mas não posso trazer este navio para Tortuga sozinho, entende? Então... você é capaz de navegar sob as ordens de um pirata, ou não?"[NEWLINE][TAB][TAB] - Capitão Jack Sparrow[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_WARSHIPS_DESC">
			<Text>
			  Enquanto muitos navios são projetados para atravessar oceanos rapidamente ou transportar a maior quantidade de carga no menor espaço possível, os navios de guerra foram projetados para um único propósito - destruir outros navios. Além de obviamente estarem equipados com algum tipo de arma (tradicionalmente coisas como canhões ou aríetes), os navios de guerra também podem suportar mais danos e são muito mais manobráveis do que algo como um navio mercante ou de passageiros.[NEWLINE][NEWLINE]Conforme as tecnologias navais avançaram, também avançaram os navios de guerra. Galés e trirremes eram formas antigas de navios de guerra capazes de embater em navios inimigos, mas geralmente o combate era realizado pelo exército a bordo. No entanto, uma vez que os canhões se tornaram capazes de recargas rápidas, navios grandes impulsionados por velas foram empregados, com fileiras de canhões ao longo de cada lado da embarcação. Eventualmente, esses navios de madeira foram substituídos por outros feitos de ferro e aço, e as velas foram abandonadas em favor da energia a vapor e nuclear. Embora os navios de guerra modernos tenham pouca semelhança com as primeiras galeras, eles ainda seguem os mesmos princípios básicos de design - ser capaz de destruir o oponente primeiro, antes que ele possa te atingir.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_WARSHIPS_QUOTE">
			  <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Malditos sejam os torpedos, avante a toda velocidade!"[NEWLINE][TAB][TAB] - Almirante David Glasgow Farragut[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_ROYAL_GUARDS_DESC">
			<Text>
			  Geralmente formados por um grupo de elite de servidores armados, as guardas reais são a unidade militar ou cerimonial tradicional empregada para proteger a realeza ou o clero importante. Historicamente, esses membros de elite também serviam a um duplo propósito político, pois sua posição única lhes permitiria influenciar a opinião de um determinado monarca ou desempenhar um papel-chave em qualquer tipo de golpe ou rebelião.[NEWLINE][NEWLINE]Alguns regimentos de guardas reais se tornaram célebres e bem conhecidos fora de seus países de origem, como as Tropas de la Casa Real da Espanha e os Mosqueteiros Franceses. Os Mosqueteiros da França eram tecnicamente apenas uma unidade júnior da Guarda Real Francesa, abaixo da Garde de Corpe, que na verdade realizava a maioria das responsabilidades de guarda-costas. Mas graças em parte ao trabalho de Alexandre Dumas, "Os Três Mosqueteiros", eles se tornaram algumas das guardas reais mais populares e reconhecíveis de qualquer civilização.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_ROYAL_GUARDS_HELP">
			  <Text>Permite construir o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Mosqueteiro[ENDCOLOR], uma versão aprimorada do Mosquete padrão.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_ROYAL_GUARDS_QUOTE">
			  <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Este mundo é um reino incerto, cheio de perigo. Honra minada pela busca de poder, liberdade sacrificada quando os fracos são oprimidos pelos fortes. Mas existem aqueles que se opõem a essas forças poderosas, que dedicam suas vidas à verdade, honra e liberdade. Esses homens são conhecidos como Mosqueteiros. Ergam-se"[NEWLINE][TAB][TAB] - Rei Luís XIII[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_RELIGIOUS_ORDERS_DESC">
			<Text>
			  Em muitas religiões do mundo, existem comunidades e organizações especiais de indivíduos devotos que vivem separados da maioria da sociedade, geralmente para se manterem mais alinhados com suas crenças religiosas específicas. Essas ordens religiosas frequentemente assumem a forma física de mosteiros, um prédio ou complexo onde os piedosos podem trabalhar e viver.[NEWLINE][NEWLINE]Enquanto algumas ordens religiosas contentavam-se em residir e rezar em seus países de origem, algumas foram fundadas com o único propósito de expansão e disseminação de suas crenças para novos povos. Os missionários jesuítas nas Américas foram uma dessas ordens religiosas. Esses jesuítas viajaram pelo Atlântico e estabeleceram mosteiros e missões no solo americano, onde ensinaram aos habitantes locais os princípios de sua fé e os fundamentos da educação ocidental.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_RELIGIOUS_ORDERS_QUOTE">
			  <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Os jesuítas que conheço que morreram e toda a vida deles foram grandes professores, são as pessoas menos lembradas."[NEWLINE][TAB][TAB] - Daniel Berrigan[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TREASURE_FLEET_DESC">
			<Text>
			  Quando os espanhóis chegaram às Américas e começaram a enviar suas novas descobertas e tesouros de volta para a Europa, precisavam desenvolver um método de navegação mais eficiente para combater a pressão crescente dos ataques de piratas aos seus navios. A Frota de Tesouro Espanhol foi a resposta - um sistema especial de comboio de navios que era estritamente regulamentado tanto nas práticas de atracação quanto de navegação. Os navios que partiam das Américas ao longo do Caribe espanhol foram instruídos a navegar em massa ao longo de uma rota marítima específica, permitindo que fossem mais facilmente protegidos por uma força armada menor. Esses navios só navegavam para cidades portuárias restritas e protegidas (como Sevilha), novamente diminuindo o risco de ataques de piratas.[NEWLINE][NEWLINE]A Frota de Tesouro foi empregada pela Espanha do século XVI ao XVIII com muito sucesso e ainda é considerada uma das operações navais mais lucrativas e eficazes da história. No entanto, a perda de algumas cidades costeiras importantes ao longo do Caribe espanhol no século XVIII começou a ameaçar a existência contínua da frota. Em uma tentativa de combater isso, o Rei Carlos III flexibilizou o rigoroso sistema em 1765 e deu acesso a mais colônias à frota na década de 1780. No entanto, a última frota completa navegou em 1790 e o transporte entre os dois continentes passou a ser realizado por grupos menores de navios conforme necessário.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TREASURE_FLEET_HELP">
			  <Text>Concede a promoção [COLOR_POSITIVE_TEXT]Embarque Defensivo[ENDCOLOR] a todas as unidades terrestres, permitindo que elas se defendam contra ataques navais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TREASURE_FLEET_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"O ouro é um tesouro, e aquele que o possui faz tudo o que deseja neste mundo e ajuda as almas a entrar no paraíso."[NEWLINE][TAB][TAB] - Cristóvão Colombo[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNITS_TREASURE_TEXT">
			<Text>A Unidade de Tesouro engloba todo o sistema da Frota de Tesouro Espanhol no Novo Mundo, desde a mina até o destino final. Depois que o ouro ou a prata eram extraídos em várias localizações nas Américas, eles eram transportados por terra por lhamas e mulas, percorrendo rotas bem documentadas até cidades portuárias específicas ao longo do Caribe espanhol. A partir desses portos, o tesouro era carregado em galeões e navios mercantes, que viajavam juntos em um enorme comboio pelo Oceano Atlântico. Esses navios seguiam um caminho preciso cada vez que cruzavam o Atlântico em direção à Espanha, permitindo que fossem facilmente protegidos de piratas e ladrões. Essas Unidades de Tesouro ajudaram a tornar a Espanha a civilização mais rica da época e foram instrumentais na criação de uma das operações navais mais impressionantes do mundo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_TREASURE_STRATEGY">
			<Text>Uma unidade civil exclusiva deste cenário que representa um comboio terrestre de mulas (ou, quando embarcado, uma frota de tesouro) contendo ouro ou prata do Novo Mundo. Leve-a de volta para a sua capital para ganhar ouro e pontos de vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_SPANISH_EXPLORER">
			<Text>Cristóvão Colombo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_FRENCH_EXPLORER">
			<Text>Giovanni da Verrazzano</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_ENGLISH_EXPLORER">
			<Text>João Caboto</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_TERCIO_HELP">
			<Text>Unidade militar dominante da Era Renascentista. Esta unidade possui uma alta [ICON_STRENGTH]Força de Combate, bem como a promoção Bônus contra Montarias (100). Pode ser construída por qualquer civilização.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_TERCIO_STRATEGY">
			<Text>Esta unidade é mais forte em combate do que o Mosquete e luta com força dobrada contra unidades montadas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_HELP">
			<Text>Unidade da Era Renascentista que se especializa em exploração e colonização ultramarina. Pode ser construída por qualquer civilização.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_CONQUISTADOR_STRATEGY">
			<Text>O Conquistador é uma unidade de uso múltiplo, forte tanto em terra quanto no mar. É um excelente explorador em terra, com visibilidade extra e a habilidade de fundar novas cidades. Na água, o Conquistador possui a promoção de embarque defensivo que lhe permite se defender contra unidades navais. Ele também não sofre penalidade ao atacar cidades, ao contrário do Cavaleiro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_HELP_MAYAN_ATLATLIST">
			<Text>Só os Maias podem criar esta unidade. É mais barata e disponível mais cedo do que o Arqueiro, o qual substitui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNIT_MAYAN_ATLATLIST_STRATEGY">
			<Text>O Atlatlista é a unidade exclusiva dos Maias e substitui o Arqueiro. Os Atlatlistas são mais baratos que o Arqueiro tradicional e ficam disponíveis sem ter que pesquisar a tecnologia Arco e Flecha. Esta vantagem no início do jogo permite priorizar outras pesquisas tecnológicas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYAN_ATLATLIST_TEXT">
			<Text>Os Atlatlistas eram unidades de combate superespecializadas que usavam um objeto de madeira longo, semelhante a uma lança, para disparar dardos em alta velocidade no alvo. Esta ferramenta, que se chamava "atlatl", tinha em uma extremidade uma pequena concavidade na qual o dardo apoiava e um sulco talhado ao longo para que o projétil deslizasse. Mediante o atlatl, o Atlatlista poderia lançar um dardo até 100m e a velocidades de quase 100km/h, muito mais longe e mais rápido do que um projétil lançado à mão. Os Atlatlistas maias eram capazes de devastar inimigos de longe, supondo que eles tivessem um visual claro com eles.[NEWLINE][NEWLINE]Alguns dos mais antigos atlatls remontam a 400.000 anos atrás e foram usados pelo extinto Homo Heidelbergensis. Acredita-se que o Homo Sapiens começou a usar as primeiras versões de atlatl no Paleolítico Superior, por volta de 15.500 a.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MUSKETEER_HELP">
			<Text>Esta unidade possui uma [ICON_STRENGTH]Força de Combate maior do que o Mosquete, tornando-a a unidade de combate corpo a corpo mais poderosa do jogo. Pode ser construída por qualquer civilização.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MUSKETEER_STRATEGY">
			<Text>O Mosqueteiro é significativamente mais poderoso do que o Mosquete, tornando-o a unidade de infantaria mais poderosa do jogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_SPAIN_TEXT">
			<Text>
			  DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O ano é 1492. Às cortes da Inglaterra, França e Espanha chegam exploradores destemidos, ansiosos para navegar pelo Atlântico em busca de uma rota ocidental para a China e as Índias. Eles encontrarão uma nova rota comercial e descobrirão riquezas incontáveis das costas asiáticas? Ou talvez encalhem em terras desconhecidas pelo caminho? Os povos nativos serão receptivos ao conhecimento e às perspectivas comerciais apresentadas a eles, ou eles lutarão contra os invasores de sua terra natal? Que riquezas, fama e oportunidades aguardam aqueles que enfrentarem as águas desconhecidas? Qual caminho você escolherá? Quem prevalecerá na luta pela supremacia neste Novo Mundo?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória vai para a primeira civilização a alcançar uma pontuação de 1000 Pontos de Vitória. Você ganha bônus de Pontos de Vitória por chegar à China com uma Caravela exploratória e por retornar Unidades de Tesouro para sua capital. Jogue quantas vezes quiser experimentando cada uma das seis civilizações: o mapa da América muda a cada vez que você inicia um novo jogo.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Unidades no mar sofrem de Escorbuto, uma "promoção" que pode causar a perda de saúde a cada turno que elas terminam fora de terras amigáveis. Construa a maravilha nacional Escola de Navegação para combater essa enfermidade. Poderes europeus não podem declarar guerra entre si até que um deles pesquise a tecnologia Pirataria. Unidades do Tesouro são criadas quando cidades são arrasadas ou dos maravilhosos naturais El Dorado e Potosí (se eles existirem neste mapa). Mova essas unidades civis para sua capital para ganhar Ouro e Pontos de Vitória.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_ENGLAND_TEXT">
			<Text>
			  DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O ano é 1492. Às cortes da Inglaterra, França e Espanha chegam exploradores destemidos, ansiosos para navegar pelo Atlântico em busca de uma rota ocidental para a China e as Índias. Eles encontrarão uma nova rota comercial e descobrirão riquezas incontáveis das costas asiáticas? Ou talvez encalhem em terras desconhecidas pelo caminho? Os povos nativos serão receptivos ao conhecimento e às perspectivas comerciais apresentadas a eles, ou eles lutarão contra os invasores de sua terra natal? Que riquezas, fama e oportunidades aguardam aqueles que enfrentarem as águas desconhecidas? Qual caminho você escolherá? Quem prevalecerá na luta pela supremacia neste Novo Mundo?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória vai para a primeira civilização a alcançar uma pontuação de 1000 Pontos de Vitória. Você ganha bônus de Pontos de Vitória por chegar à China com uma Caravela exploratória e por retornar Unidades de Tesouro para sua capital. Jogue quantas vezes quiser experimentando cada uma das seis civilizações: o mapa da América muda a cada vez que você inicia um novo jogo.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Unidades no mar sofrem de Escorbuto, uma "promoção" que pode causar a perda de saúde a cada turno que elas terminam fora de terras amigáveis. Construa a maravilha nacional Escola de Navegação para combater essa enfermidade. Poderes europeus não podem declarar guerra entre si até que um deles pesquise a tecnologia Pirataria. Unidades do Tesouro são criadas quando cidades são arrasadas ou dos maravilhosos naturais El Dorado e Potosí (se eles existirem neste mapa). Mova essas unidades civis para sua capital para ganhar Ouro e Pontos de Vitória.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_FRANCE_TEXT">
			<Text>
			  DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O ano é 1492. Às cortes da Inglaterra, França e Espanha chegam exploradores destemidos, ansiosos para navegar pelo Atlântico em busca de uma rota ocidental para a China e as Índias. Eles encontrarão uma nova rota comercial e descobrirão riquezas incontáveis das costas asiáticas? Ou talvez encalhem em terras desconhecidas pelo caminho? Os povos nativos estarão receptivos ao conhecimento e às perspectivas comerciais apresentadas a eles, ou lutarão contra os invasores de sua terra natal? Que riquezas, fama e oportunidades aguardam aqueles que enfrentam as águas desconhecidas? Que caminho você escolherá? Quem prevalecerá na luta pela supremacia neste Novo Mundo?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória vai para a primeira civilização a alcançar uma pontuação de 1000 Pontos de Vitória. Você ganha bônus de Pontos de Vitória por chegar à China com uma Caravela exploratória e por retornar com Unidades de Tesouro para a sua capital. Jogue quantas vezes quiser, experimentando cada uma das seis civilizações: o mapa da América muda toda vez que você inicia um novo jogo.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Unidades no mar sofrem de Escorbuto, uma "promoção" que pode fazer com que elas percam saúde a cada turno que terminam fora de terras amigas. Construa a Marinha de Navegação, uma maravilha nacional, para combater essa doença. As potências europeias não podem declarar guerra umas às outras até que uma delas pesquise a tecnologia Pirataria. Unidades de Tesouro são criadas quando cidades são arrasadas ou das maravilhas naturais El Dorado e Potosí (se existirem neste mapa). Mova essas unidades civis para a sua capital para ganhar Ouro e Pontos de Vitória.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_INCA_TEXT">
			<Text>
			  DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O ano é 1492. Às cortes da Inglaterra, França e Espanha chegam exploradores destemidos, ansiosos para navegar pelo Atlântico em busca de uma rota ocidental para a China e as Índias. Eles encontrarão uma nova rota comercial e descobrirão riquezas incontáveis das costas asiáticas? Ou talvez encalhem em terras desconhecidas pelo caminho? Os povos nativos estarão receptivos ao conhecimento e às perspectivas comerciais apresentadas a eles, ou lutarão contra os invasores de sua terra natal? Que riquezas, fama e oportunidades aguardam aqueles que enfrentam as águas desconhecidas? Que caminho você escolherá? Quem prevalecerá na luta pela supremacia neste Novo Mundo?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória vai para a primeira civilização a alcançar uma pontuação de 1000 Pontos de Vitória. Você ganha bônus de Pontos de Vitória por chegar à China com uma Caravela exploratória e por retornar com Unidades de Tesouro para a sua capital. Jogue quantas vezes quiser, experimentando cada uma das seis civilizações: o mapa da América muda toda vez que você inicia um novo jogo.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Unidades no mar sofrem de Escorbuto, uma "promoção" que pode fazer com que elas percam saúde a cada turno que terminam fora de terras amigas. Construa a Marinha de Navegação, uma maravilha nacional, para combater essa doença. As potências europeias não podem declarar guerra umas às outras até que uma delas pesquise a tecnologia Pirataria. Unidades de Tesouro são criadas quando cidades são arrasadas ou das maravilhas naturais El Dorado e Potosí (se existirem neste mapa). Mova essas unidades civis para a sua capital para ganhar Ouro e Pontos de Vitória.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_AZTECS_TEXT">
			<Text>
			  DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O ano é 1492. Às cortes da Inglaterra, França e Espanha chegam exploradores destemidos, ansiosos para navegar pelo Atlântico em busca de uma rota ocidental para a China e as Índias. Eles encontrarão uma nova rota comercial e descobrirão riquezas incontáveis das costas asiáticas? Ou talvez encalhem em terras desconhecidas pelo caminho? Os povos nativos estarão receptivos ao conhecimento e às perspectivas comerciais apresentadas a eles, ou lutarão contra os invasores de sua terra natal? Que riquezas, fama e oportunidades aguardam aqueles que enfrentam as águas desconhecidas? Que caminho você escolherá? Quem prevalecerá na luta pela supremacia neste Novo Mundo?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória vai para a primeira civilização a alcançar uma pontuação de 1000 Pontos de Vitória. Você ganha bônus de Pontos de Vitória por chegar à China com uma Caravela exploratória e por retornar com Unidades de Tesouro para a sua capital. Jogue quantas vezes quiser, experimentando cada uma das seis civilizações: o mapa da América muda toda vez que você inicia um novo jogo.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Unidades no mar sofrem de Escorbuto, uma "promoção" que pode fazer com que elas percam saúde a cada turno que terminam fora de terras amigas. Construa a Marinha de Navegação, uma maravilha nacional, para combater essa doença. As potências europeias não podem declarar guerra umas às outras até que uma delas pesquise a tecnologia Pirataria. Unidades de Tesouro são criadas quando cidades são arrasadas ou das maravilhas naturais El Dorado e Potosí (se existirem neste mapa). Mova essas unidades civis para a sua capital para ganhar Ouro e Pontos de Vitória.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_IROQUOIS_TEXT">
			<Text>
			  DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O ano é 1492. Às cortes da Inglaterra, França e Espanha chegam exploradores destemidos, ansiosos para navegar pelo Atlântico em busca de uma rota ocidental para a China e as Índias. Eles encontrarão uma nova rota comercial e descobrirão riquezas incontáveis das costas asiáticas? Ou talvez encalhem em terras desconhecidas pelo caminho? Os povos nativos estarão receptivos ao conhecimento e às perspectivas comerciais apresentadas a eles, ou lutarão contra os invasores de sua terra natal? Que riquezas, fama e oportunidades aguardam aqueles que enfrentam as águas desconhecidas? Que caminho você escolherá? Quem prevalecerá na luta pela supremacia neste Novo Mundo?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória vai para a primeira civilização a alcançar uma pontuação de 1000 Pontos de Vitória. Você ganha bônus de Pontos de Vitória por chegar à China com uma Caravela exploratória e por retornar com Unidades de Tesouro para a sua capital. Jogue quantas vezes quiser, experimentando cada uma das seis civilizações: o mapa da América muda toda vez que você inicia um novo jogo.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Unidades no mar sofrem de Escorbuto, uma "promoção" que pode fazer com que elas percam saúde a cada turno que terminam fora de terras amigas. Construa a Marinha de Navegação, uma maravilha nacional, para combater essa doença. As potências europeias não podem declarar guerra umas às outras até que uma delas pesquise a tecnologia Pirataria. Unidades de Tesouro são criadas quando cidades são arrasadas ou das maravilhas naturais El Dorado e Potosí (se existirem neste mapa). Mova essas unidades civis para a sua capital para ganhar Ouro e Pontos de Vitória.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Bem-vindo. Eu sou Francisco I, um grande patrono da arte Renascentista!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
			<Text>Bem-vindo, Estranho! Eu sou Francisco I, Rei da França! Sou leal aos meus amigos, morte aos meus inimigos. Qual você será?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Ah. Encontramo-nos finalmente. Eu sou Francisco I, Rei da França. Venha: vamos discutir a divisão das terras sobre o mar entre nossas duas grandes nações.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
			<Text>Saudações. Eu sou Francisco I, Rei Valois da França. Gostaria de ver meu mais recente château?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_SUBTITLE">
			<Text>Rei da França</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_LIVED">
			<Text>1494-1547 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_NAPOLEON_TEXT_1">
			<Text>Francisco I foi Rei da França de 1515 até 1547, durante esse tempo ele ajudou a formar a aliança franco-otomana com Solimão I. O Imperador Sagrado Romano Carlos V foi o maior inimigo de Francisco e seria o alvo de várias campanhas militares. Na Batalha de Pavia em 1525, Francisco seria capturado por Carlos e mantido prisioneiro por mais de um ano até entregar seus dois filhos, Henrique e Francisco, em troca de sua liberdade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_CITY_STATE_FRIENDSHIP_SHORT">
			<Text>Aliados Nativos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SCURVY">
			<Text>Escorbuto</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SCURVY_HELP">
			<Text>65% de chance de sofrer 1 de dano se terminar o turno fora de território amigo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_SCURVY">
			<Text>Perde saúde fora de território amigo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_MISC_YOU_UNIT_WAS_DESTROYED_ATTRITION">
			<Text>{@1: gender masculine?{@1: plural 1?Seu; other?Seus;}; feminine{@1: plural 1?Sua; other?Suas;};} {@1_UnitName} {@1: gender masculine?{@1: plural 1?foi destruído; other?foram destruídos;}; feminine{@1: plural 1?foi destruída; other?foram destruídas;};} pelo Escorbuto!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_MISC_YOU_UNIT_WAS_DAMAGED_ATTRITION">
			<Text>Escorbuto</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_FIRST_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>{@1_UnitName} chegou à China! Por essa primeira façanha de circum-navegação, você recebe {3_VPAmount} Pontos de Vitória. Dois outros Grandes Almirantes podem ganhar recompensas por navegarem até a China.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_SECOND_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>{@1_UnitName} chegou à China! Por essa segunda façanha de circum-navegação, você recebe {3_VPAmount} Pontos de Vitória. Um outro Grande Almirante pode ganhar recompensas por navegar até a China.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_THIRD_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>{@1_UnitName} chegou à China! Por essa terceira façanha de circum-navegação, você recebe {3_VPAmount} Pontos de Vitória. Nenhuma recompensa adicional será dada por navegar até a China.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_OTHER_CIRCUMNAVIGATION">
			<Text>Um explorador enviado por {@1_PlyrName} chegou à China. {2_Num} {2: plural 1?outro Grande Almirante pode; other?outros Grandes Almirantes podem;} receber pontos de vitória por navegar até a China.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_FOUND">
			<Text>Tesouro Encontrado</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_RAZED_CITY">
			<Text>Um tesouro foi gerado a partir da eliminação de {@1_CityName}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_CAPTURED_CITY">
			<Text>3 tesouros foram gerados a partir da captura de {@1_CityName}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_NATURAL_WONDER">
			<Text>Um tesouro foi encontrado perto de {@1_NWName}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_RETURNED_SHORT">
			<Text>Tesouro Retornado</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TREASURE_RETURNED">
			<Text>Um tesouro foi devolvido para {@1_CityName}, rendendo a você {2_GoldAmount} de [ICON_GOLD]Ouro e {3_VPAmount} Pontos de Vitória.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_RESCH_AGREEMENT_NO_TECH">
			<Text>A troca de acordos de pesquisa não é permitida neste cenário.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ABLTY_DECLARE_WAR_ALL">
			<Text>Permite declarações de guerra contra qualquer poder</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_TRAPPING_HELP">
			<Text>Permite que seus Trabalhadores construam [COLOR_POSITIVE_TEXT]Campos de Caça[ENDCOLOR] em fontes de [ICON_RES_DEER]Cervo, [ICON_RES_IVORY]Marfim e [ICON_RES_FUR]Peles.[ENDCOLOR], aumentando a produção de [ICON_GOLD]Ouro dos hexágonos do mapa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_MATHEMATICS_HELP">
			<Text>Permite que você construa a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Catapulta[ENDCOLOR], uma poderosa arma de cerco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TECH_NAVIGATION_HELP">
			<Text>Permite que você construa a [COLOR_POSITIVE_TEXT]Escola de Navegação[ENDCOLOR], uma edificação que elimina o escorbuto de unidades no mar. Também permite que cidades costeiras construam o [COLOR_POSITIVE_TEXT]Porto[ENDCOLOR], que fornece [ICON_PRODUCTION]Produção de recursos marítimos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_MONASTERY_HELP">
			<Text>Custo de [ICON_CULTURE]Cultura para adquirir novos hexágonos reduzido em 75% nesta cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_INUIT_TEXT">
			<Text>Os Inuítes eram um povo indígena que habitava as regiões árticas da Groenlândia e América do Norte.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_SEMINOLE_TEXT">
			<Text>Os Seminoles eram alguns dos povos indígenas da Flórida e tinham relação próxima com os Muscógui (ambos são povos Creek).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_LAKOTA_TEXT">
			<Text>Os Lakotas eram um grupo de habitantes indígenas das planícies Norte Americanas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_CARIB_TEXT">
			<Text>Os Caraíbas eram alguns dos povos indígenas das Índias Ocidentais. Eles lutaram as primeiras batalhas contra os espanhóis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_CHEROKEE_TEXT">
			<Text>Os Cherokees eram um grupo de habitantes indígenas do Sudoeste dos Estados Unidos. Eles tinham relação próxima com os Iroqueses, portanto, acredita-se que eles migraram dos Grandes Lagos para o Sul nos tempos pré-históricos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ALGONQUIN_TEXT">
			<Text>Os Algonquins eram um grupo de habitantes indígenas de Quebec. Eles se tornaram arquirrivais dos Iroqueses, com quem competiam pelo comércio de peles.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_HURON_TEXT">
			<Text>Os Hurões eram alguns dos povos indígenas do Canadá, inicialmente vivendo na costa norte do Lago Ontário, nos tempos dos primeiros contatos dos europeus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MUSCOGEE_TEXT">
			<Text>Os Muscógui eram alguns dos povos indígenas do Sudoeste dos Estados Unidos e descendiam da cultura Mississipiana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_WABANAKI_TEXT">
			<Text>Os Abenaki eram o "povo do amanhecer" -- indígenas das províncias marítimas do leste do Canadá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAPUCHE_TEXT">
			<Text>Os Mapuches são alguns dos povos indígenas do Chile e Argentina. Eles eram chamados de Araucanianos pelos colonizadores espanhóis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_ARAWAK_TEXT">
			<Text>Os Aruaques eram um grupo de habitantes indígenas das Índias Ocidentais. Eles foram os primeiros nativos encontrados por Cristóvão Colombo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT">
			<Text>Os Maias eram habitantes indígenas da Península Yucatã. Eles eram uma civilização qualificada em matemática, astronomia e eram construtores de elaboradas pirâmides de pedra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_YANOMAMI_TEXT">
			<Text>Os Ianomâmis são uma tribo indígena da bacia Amazônica. Eles possuem uma cultura da idade da pedra que não teve contato com os europeus até 1929.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MUISCA_TEXT">
			<Text>Os Muíscas eram um grupo de habitantes indígenas do Planalto Colombiano. Eles tiveram seus primeiros contatos com os espanhóis em 1537 e, provavelmente, são a fonte da lenda do El Dorado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_HOPI_TEXT">
			<Text>Os Hopis são um dos povos indígenas do Sudoeste dos Estados Unidos. Eles foram os primeiros a serem encontrados pela expedição de Coronado, em 1540.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANASAZI_TEXT">
			<Text>Os Anasazis eram uma antiga cultura indígena, precursores do moderno povo Pueblo. Os anasazis são conhecidos por terem construído as habitações em precipícios de Mesa Verde.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_GREAT_ANDEAN_ROAD_SHORT">
			<Text>Grande Estrada Andina</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_GREAT_ANDEAN_ROAD">
			<Text>Unidades ignoram custos de terreno ao se mover para qualquer hexágono com Colinas. Sem custos de manutenção para melhorias em Colinas; metade do custo em outros lugares.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_INCA_TITLE">
			<Text>Incas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_SEVEN_CITIES_SHORT">
			<Text>Sete Cidades de Ouro</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_SEVEN_CITIES">
			<Text>Bônus de [ICON_GOLD]Ouro ao descobrir uma Maravilha Natural (bônus aumentado se for o primeiro a descobri-la). [ICON_CULTURE]Cultura, [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade e rendimentos por hexágono de Maravilhas Naturais dobrados.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_DAWN_SPAIN_TITLE">
			<Text>Espanha</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLDDLX_SCENARIO_TITLE">
			<Text>A Conquista do Novo Mundo Deluxe</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLDDLX_SCENARIO_DESC">
			<Text>Navegue para o oeste em busca de um caminho para o Oriente, ou jogue como uma civilização nativa americana enfrentando uma ameaça inesperada do mar. Baseado no cenário original da Conquista do Novo Mundo, experimente o Novo Mundo como nunca antes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLDDLX_SCENARIO_CIV5_NEWWORLD_BRIEFING_TEXT">
			<Text>
			CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória vai para a maior pontuação após 150 turnos. E as civilizações podem ganhar Pontos de Vitória extras por chegar a China com um Grande Almirante explorador.[NEWLINE][NEWLINE]Os americanos ganham 1 Ponto de Vitória para cada 2 de [ICON_PEACE]Fé a partir de:[NEWLINE][ICON_BULLET]Fé obtida no início do turno[NEWLINE][ICON_BULLET]Fé obtida por mortes em combate[NEWLINE][ICON_BULLET]Fé obtida pelo Rastreador Shoshone[NEWLINE][NEWLINE]Os europeus ganham 1 Ponto de Vitória para cada 12 de [ICON_GOLD]Ouro a partir de:[NEWLINE][ICON_BULLET]Total de renda de Ouro no início do turno[NEWLINE][ICON_BULLET]Ouro obtido por mortes em combate[NEWLINE][ICON_BULLET]Ouro de Tesouros devolvidos à capital[NEWLINE][ICON_BULLET]Ouro de Missões Comerciais[NEWLINE][ICON_BULLET]Ouro por chegar a China com uma Nau.[NEWLINE][ICON_BULLET]Ouro da Característica Única da Espanha[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Unidades no mar são afetadas pelo Escorbuto, uma "promoção". Construa a maravilha nacional Escola de Navegação para combater essa doença. As potências europeias não podem declarar guerra umas às outras até que uma delas pesquise a tecnologia Pirataria. Unidades de Tesouro são criadas quando cidades são destruídas ou a partir das maravilhas naturais El Dorado e Potosí (se existirem neste mapa). Todas as cidades podem ser [ICON_RAZING]Eliminadas, exceto aquelas na Europa e a última cidade de uma civilização americana. Todas as unidades navais têm uma penalidade de Visão de -1, exceto Grandes Almirantes (que têm +2 de Visão). Pontos para a geração de Grandes Almirantes são recebidos automaticamente a cada turno e através de feitos de exploração. Informações sobre as religiões europeias e americanas podem ser encontradas passando o mouse sobre as informações de Fé na barra de informações no topo da tela.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLDDLX_SCENARIO_CIV5_DAWN_AMERICAN_NEWWORLD_TEXT">
			<Text>
			  DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O ano é 1492. Às cortes da Europa chegam intrépidos exploradores, ansiosos para viajar pelo Atlântico em busca de uma rota ocidental para a China e às Índias. Eles encontrarão uma nova rota comercial e descobrirão riquezas incalculáveis nas costas Asiáticas? Ou talvez encalhem em terras desconhecidas ao longo do caminho? Os povos nativos serão receptivos ao conhecimento e às perspectivas comerciais apresentadas a eles, ou lutarão contra os invasores de sua terra natal? Que riquezas, fama e oportunidades aguardam aqueles que enfrentam as águas desconhecidas? Qual caminho você escolherá? Quem prevalecerá na luta pela supremacia neste Novo Mundo?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória vai para a maior pontuação após 150 turnos. Você ganha bônus de Pontos de Vitória por chegar à China com um Grande Almirante explorador. Os americanos ganham Pontos de Vitória por [ICON_PEACE]Fé e os europeus por [ICON_GOLD]Ouro. Jogue quantas vezes quiser, experimentando cada uma das dez civilizações: o mapa da América muda a cada vez.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]Unidades de Tesouro são criadas quando cidades são destruídas ou a partir das maravilhas naturais El Dorado e Potosí. Todas as cidades podem ser [ICON_RAZING]Eliminadas, exceto aquelas na Europa e a última cidade de uma civilização americana. Cada civilização americana pode fundar uma religião minoritária na primeira rodada depois de estabelecer sua capital. Essas religiões menores consistem em uma única (poderosa) Crença de Panteão e são espalhadas para cada nova cidade fundada. Veja a tela de INSTRUÇÕES para detalhes completos das regras especiais.
		  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLDDLX_SCENARIO_CIV5_DAWN_NEWWORLDLOAD_TEXT">
			<Text>
			  DESCRIÇÃO DO CENÁRIO[NEWLINE]O ano é 1492. Às cortes da Europa chegam intrépidos exploradores, ansiosos para viajar pelo Atlântico em busca de uma rota ocidental para a China e às Índias. Eles encontrarão uma nova rota comercial e descobrirão riquezas incalculáveis nas costas Asiáticas? Ou talvez encalhem em terras desconhecidas ao longo do caminho? Os povos nativos serão receptivos ao conhecimento e às perspectivas comerciais apresentadas a eles, ou lutarão contra os invasores de sua terra natal? Que riquezas, fama e oportunidades aguardam aqueles que enfrentam as águas desconhecidas? Qual caminho você escolherá? Quem prevalecerá na luta pela supremacia neste Novo Mundo?[NEWLINE][NEWLINE]CONDIÇÕES DE VITÓRIA[NEWLINE]A vitória vai para a maior pontuação após 150 turnos. Você ganha bônus de Pontos de Vitória por chegar à China com um Grande Almirante explorador. Os americanos ganham Pontos de Vitória por [ICON_PEACE]Fé e os europeus por [ICON_GOLD]Ouro. Jogue quantas vezes quiser, experimentando cada uma das dez civilizações: o mapa da América muda a cada vez.[NEWLINE][NEWLINE]REGRAS ESPECIAIS[NEWLINE]As potências europeias não podem declarar guerra umas às outras até que uma delas pesquise Pirataria. Unidades de Tesouro são criadas quando cidades são destruídas ou a partir das maravilhas naturais El Dorado e Potosí. Unidades no mar são afetadas pelo Escorbuto, uma "promoção"; construa a maravilha nacional Escola de Navegação para combater essa doença. As civilizações europeias desejam espalhar sua religião para o Novo Mundo. Veja a tela de INSTRUÇÕES para detalhes completos das regras especiais.
		  </Text>
		</Row>
		<!-- Diplo String-->
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIFIC_DIPLO_STRING_1">
			<Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]Suas terras me pertencem.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<!-- Eras-->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_0">
			<Text>Era Arcaica</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_1">
			<Text>Era Formativa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_2">
			<Text>Era das Florestas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_3">
			<Text>Era Clássica</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_4">
			<Text>Era do Fim do Horizonte</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_5">
			<Text>Era da Exploração</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_ERA_6">
			<Text>Era do Iluminismo</Text>
		</Row>
		<!-- Follower Beliefs-->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TP_RELIGION_TOOLTIP">
			<Text>Cada civilização europeia começa o cenário como uma nação católica ou protestante. Mesmo que a Cidade Sagrada não esteja dentro de suas fronteiras, as nações europeias recebem bônus de Crenças Fundadoras por espalhar sua forma de cristianismo para o máximo de cidades possível. Essas potências cristãs podem construir Missionários e Inquisidores com Fé.[NEWLINE][NEWLINE]As civilizações americanas podem fundar uma religião minoritária no primeiro turno após estabelecerem sua capital. Essas religiões menores consistem em uma única (poderosa) Crença de Panteão e se espalham para cada nova cidade fundada. Elas podem comprar suas Unidades Únicas e Coliseus com Fé. No entanto, Missionários e Inquisidores nunca estão disponíveis.[NEWLINE][NEWLINE]Grandes Profetas e pressão religiosa não estão ativos neste cenário. A religião se espalha apenas por meio da atividade de Missionários.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_RO_STATUS_CAN_CREATE_PANTHEON">
			<Text>Pode criar uma religião minoritária um turno após estabelecer a capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_AUTO_FAITH_PURCHASE_DISABLED">
			<Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]Desativado para o cenário curto.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<!-- Leaders -->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_SUBTITLE">
			<Text>Rainha de Portugal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_LIVED">
			<Text>1507-1578 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIVILOPEDIA_LEADERS_MARIA_I_TEXT_1">
			<Text>Uma infanta de Castela, Catarina era filha de Joana de Castela e Filipe de Habsburgo. Aos 18 anos, ela se casou com seu primo em primeiro grau, João III de Portugal, em 1525 d.C., tendo posteriormente nove filhos, dos quais dois sobreviveram até atingirem a maioridade. Com a morte de João em 1557, ela se tornou regente para o herdeiro, seu neto Sebastião. Em 1562, ela entregou a regência ao cunhado dela, o Cardeal Henrique, irmão mais novo de João. Como rainha e depois regente, Catarina havia defendido a expansão de Portugal no Brasil, assim como empreendimentos coloniais na África. Ela faleceu aos 71 anos em fevereiro de 1578, apenas alguns meses antes do próprio falecimento do Rei Sebastião em Marrocos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MARIA_I_FIRSTGREETING_1">
			<Text>Eu sou Catarina, Rainha e Regente de Portugal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MARIA_I_FIRSTGREETING_3">
			<Text>Eu sou Catarina, tem uma proposta de casamento para nossos filhos?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MARIA_I_TRIBUTE_NO_HAPPY">
			<Text>Como você espera que eu expanda meu império colonial com tanta generosidade?</Text>
		</Row>
		<!-- Pantheons-->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CHOOSE_BELIEF_1">
			<Text>Escolha a Primeira Crença</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CHOOSE_BELIEF_2">
			<Text>Escolha a Segunda Crença</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_MAYA_PANTHEON_PARTIAL">
			<Text>Primeira Crença</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_MAYA_PANTHEON_CONFIRM">
			<Text>Você tem certeza de que deseja adotar essas crenças?</Text>
		</Row>
		<!-- Policies-->
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_AMERICAN">
			<Text>Americana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_AMERICAN_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Americana[ENDCOLOR][NEWLINE]Pode construir Maravilhas do Mundo. +1 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade por cada Templo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ARISTOCRACY_NWS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Aristocracia[ENDCOLOR][NEWLINE]+15% para [ICON_PRODUCTION]Produção de Maravilhas e +1 de [ICON_PEACE]Fé por cada Oficina.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_BARTER_SYSTEM">
			<Text>Sistema de Trocas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_BARTER_SYSTEM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Sistema de Trocas[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 de [ICON_GOLD]Ouro por cada Feitoria e Acampamento Pau-Brasil. +2 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade por cada recurso de Luxo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_BARTER_SYSTEM_TEXT">
			<Text>Um sistema de trocas com uma troca recíproca de bens ou serviços prevaleceu no Novo Mundo, entre os nativos, entre os nativos e os colonos europeus, e entre os próprios colonizadores. Até a primeira moeda cunhada no Novo Mundo - o maravedi de cobre em Santo Domingo em 1502 d.C. - a troca era a base da economia das Américas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CITIZENSHIP_NWS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Cidadania[ENDCOLOR][NEWLINE]O custo em [ICON_GOLD]Ouro da compra de edificações é reduzido em 33%. +1 de [ICON_PEACE]Fé por cada edificação que requer um recurso melhorado. (Fábrica de Chocolate, Circo, Forja, Casa da Moeda, e Cantaria)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CITY_SACK">
			<Text>Saque da Cidade</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CITY_SACK_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Saque da Cidade[ENDCOLOR][NEWLINE]+33% de [ICON_STRENGTH]Força de Combate ao atacar cidades e o movimento da unidade de Tesouro é +1. (Unidades recebem a Promoção Saque da Cidade e todas as unidades de Tesouro começam com a promoção 1 Movimento Extra)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CITY_SACK_TEXT">
			<Text>O saque de cidades capturadas no Novo Mundo era conduzido como uma questão de política pelos invasores europeus para quebrar a moral dos nativos, ou ocasionalmente apenas para saquear. Um exemplo do primeiro caso seria o saque de Gonzalo Pizzaro da nova capital inca de Vilcabamba em 1539 d.C.; do último caso, o saque do bucaneiro Henry Morgan da Cidade do Panamá em 1671.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONQUEST">
			<Text>Conquista do Novo Mundo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONQUEST_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Conquista do Novo Mundo[ENDCOLOR][NEWLINE]Recebe um bônus de ataque de +25% para todas as Unidades Militares nos primeiros 50 turnos após a escolha desta política. Recebe o dobro de [ICON_GOLD]Ouro de Tesouros.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONQUEST_TEXT">
			<Text>O período de exploração do Novo Mundo foi seguido por um período de conquista e colonização patrocinada pelo estado, à medida que as potências europeias buscavam aumentar seu poder e riqueza. Em 200 anos após a viagem de Colombo, Espanha, Portugal, França, Inglaterra, até os Países Baixos e Suécia entraram na corrida para reivindicar os vastos territórios das Américas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONVOY_SYSTEM">
			<Text>Sistema de Comboio</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONVOY_SYSTEM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Sistema de Comboio[ENDCOLOR][NEWLINE]+6 de [ICON_GOLD]Ouro de todas as suas rotas comerciais marítimas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_CONVOY_SYSTEM_TEXT">
			<Text>Ainda que comboios fossem usados desde o século 9 d.C. durante tempos de guerra para proteger transportes de tropas e invasões, a audácia crescente de piratas e corsários no Caribe levou os mercadores espanhóis e eventualmente a coroa a instituir um sistema de comboio para proteger a riqueza trazida da América do Novo Mundo para a Europa. Alguns dos comboios espanhóis e portugueses poderiam conter centenas de mercadores, como os comboios de metais preciosos espanhóis que navegaram dos anos 1520 até 1790.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_COLLECTIVE_RULE_NWS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Controle Coletivo[ENDCOLOR][NEWLINE]A velocidade de treinamento de [COLOR_POSITIVE_TEXT]Colonos[ENDCOLOR] é aumentada em 50% na [ICON_CAPITAL]Capital e um Colono grátis aparece perto da [ICON_CAPITAL]Capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_DOUBLE_PYRAMID">
			<Text>Pirâmide Dupla</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_DOUBLE_PYRAMID_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Pirâmide Dupla[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 de [ICON_PEACE]Fé por Santuários e Templos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_DOUBLE_PYRAMID_TEXT">
			<Text>No auge da extensão de seu império, os astecas construíram várias pirâmides duplas, que consistiam em uma plataforma piramidal massiva com uma escadaria dupla levando a templos gêmeos, em alguns casos eles mesmos pirâmides. O exemplo mais antigo já descoberto é o de Tenayuca, que já estava construído quando os astecas conquistaram a cidade por volta de 1434 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_ENTREPRENEURSHIP_NWS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Empreendedorismo[ENDCOLOR][NEWLINE]Aparece um Grande Mercador. Grandes Mercadores são obtidos 100% mais rápido. +2 de [ICON_GOLD] por cada Banco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_EUROPEAN">
			<Text>Europeia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_EUROPEAN_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Europeia[ENDCOLOR][NEWLINE]+50 de [ICON_PEACE]Fé por cada turno em que a sua [ICON_CAPITAL]Capital tiver sua religião original. (Inglaterra, França e Países Baixos são Protestantes; Portugal e Espanha são Católicos).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_HORSEMEN_OF_THE_PLAINS">
			<Text>Jinete das Planícies</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_HORSEMEN_OF_THE_PLAINS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Jinete das Planícies[ENDCOLOR][NEWLINE]6 unidades não têm custo de manutenção. Receba imediatamente 6 Cavaleiros Comanche (unidades de cavalaria fortes que podem se defender contra Missionários). +8 de [ICON_PEACE]Fé na [ICON_CAPITAL]Capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_HORSEMEN_OF_THE_PLAINS_TEXT">
			<Text>Até que Colombo tenha importado cavalos para as Índias Ocidentais em sua segunda viagem em 1493 d.C., não havia equinos sobrevivendo nas Américas. Descendentes dos animais abandonados pelos conquistadores, diversas raças se espalharam rapidamente pelas planícies da América do Norte, onde os nômades até então primitivos rapidamente fizeram do cavalo o pilar de sua sociedade e cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MERCHANT_CONFEDERACY_NWS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Confederação de Mercadores[ENDCOLOR][NEWLINE]+2 de [ICON_GOLD]Ouro por rotas comerciais com as Cidades-Estado. Ganhe 4 de [ICON_INFLUENCE]Influência a mais por turno (na velocidade Padrão) com Cidades-Estado com os quais você tenha uma rota comercial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_OVERSEAS_EMPIRE">
			<Text>Império Ultramarino</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_OVERSEAS_EMPIRE_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Império Ultramarino[ENDCOLOR][NEWLINE]Um Grande Almirante. +2 de [ICON_MOVES]Movimento e +1 de Visão para todos os Grandes Almirantes. Grandes Almirantes são obtidos 50% mais rápido. +2 de [ICON_MOVES]Movimento para Unidades Navais. Novas Cidades começam com 3 de [ICON_CITIZEN]População extra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_OVERSEAS_EMPIRE_TEXT">
			<Text>A motivação para a posse de territórios ultramarinos foi resultado de uma série de fatores - crescimento econômico limitado, fervor religioso, superpopulação, estagnação cultural, equilíbrio militar inquebrável, entre outros - que impulsionaram as potências europeias a buscar estabelecer impérios coloniais. Já abrangendo o globo, do Oriente à África, os monarcas europeus viram as Américas como oferecendo oportunidades aparentemente ilimitadas para expandir esses impérios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PORTS_OF_CALL">
			<Text>Escalas Portuárias</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PORTS_OF_CALL_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Escalas Portuárias[ENDCOLOR][NEWLINE]Fornece um Ancoradouro em todas as cidades e +2 de [ICON_GOLD]Ouro em todas as Cidades costeiras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PORTS_OF_CALL_TEXT">
			<Text>Uma escala portuária é uma parada intermediária em uma rota comercial de navio, onde ele pode receber provisões e água e transferir carga e passageiros. Portos coloniais como San Juan e Santo Domingo no Caribe, St. Augustine e Filadélfia na América do Norte, e Rio de Janeiro e Buenos Aires tiveram papel fundamental em assegurar o Novo Mundo para os europeus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PUKARA">
			<Text>Pucara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PUKARA_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Pucara[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade local, +1 de [ICON_GOLD]Ouro e +1 de [ICON_PEACE]Fé por de Muralhas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PUKARA_TEXT">
			<Text>Um estilo de fortificação construído com pedras não ligadas por argamassa, geralmente em encostas íngremes, comum nas culturas nativas dos Andes centrais: os Wari, os Tiwanaku e mais tarde os Incas. Os Incas frequentemente usavam essas fortificações como centros administrativos também, como Puka Pukara, a "fortaleza vermelha" que guardava uma das entradas de Cuzco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PYRAMID_OF_THE_GODS">
			<Text>Pirâmide dos Deuses</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PYRAMID_OF_THE_GODS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Pirâmide dos Deuses[ENDCOLOR][NEWLINE]+6 de [ICON_PEACE]Fé por cada Maravilha do Mundo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_PYRAMID_OF_THE_GODS_TEXT">
			<Text>Pirâmides de degraus mesoamericanas - mais similares às ziggurats mesopotâmicas do que às pirâmides de lados lisos - eram a forma arquitetônica dominante para a maioria das estruturas religiosas nas sociedades Olmeca, Asteca, Maia, Zapoteca, Tarasca e outras. Muitas vezes com entalhes simbólicos elaborados, relevos, murais e mosaicos, as maiores delas (como a Grande Pirâmide de Cholula) eram símbolos duradouros do poder desses estados teocráticos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_RANSOM">
			<Text>Resgate</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_RANSOM_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Resgate[ENDCOLOR][NEWLINE]Receba [ICON_GOLD]Ouro por cada inimigo morto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_RANSOM_TEXT">
			<Text>Seguindo uma tradição continental que remonta aos tempos antigos, os aventureiros europeus capturavam os líderes das tribos nativas e os mantinham como prisioneiros em troca de resgate, muitas vezes em nome de seu próprio rei. Em 1532 d.C., por exemplo, Francisco Pizarro recebeu um resgate equivalente a US$ 2 bilhões nos tempos modernos para libertar o príncipe Inca Atahualpa (embora Pizarro tenha quebrado a promessa e executado o príncipe).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SACRED_LAND">
			<Text>Terra Sagrada</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SACRED_LAND_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Terra Sagrada[ENDCOLOR][NEWLINE]Se você fundou uma religião minoritária, obtenha uma crença de Reforma bônus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_SACRED_LAND_TEXT">
			<Text>Muitas religiões nativas da América do Norte são animistas, no sentido de que essências espirituais são incorporadas a objetos físicos naturais - animais, plantas, fenômenos climáticos e até certos lugares. Para muitas tribos, desde os Haudenausaunee (Iroqueses) até os Sioux Lakota, proteger suas terras sagradas - como as Cataratas Cohoes, Black Hills ou o Monte Shasta - era uma questão de fé, bem como uma política tribal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TEMPLE_OF_THE_GODS">
			<Text>Templo dos Deuses</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TEMPLE_OF_THE_GODS_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Templo dos Deuses[ENDCOLOR][NEWLINE]Construa Templos em metade do tempo usual. Templos aumentam a produção de [ICON_GOLD]Ouro de uma cidade em 25%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_TEMPLE_OF_THE_GODS_TEXT">
			<Text>Muitos dos primeiros reinos mesoamericanos eram teocracias animistas, e o templo "nacional" era tão importante quanto o palácio na capital. Os mais antigos desses "templos dos deuses" datam da Era Pré-Clássica (aproximadamente 1800 a.C. a 200 d.C.), muitos deles assumindo a forma de pirâmides dedicadas a deidades jaguar ou serpente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIFIED_NATION">
			<Text>Nação Unificada</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIFIED_NATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Nação Unificada[ENDCOLOR][NEWLINE]+1 de [ICON_HAPPINESS_1]Felicidade local e +1 de [ICON_PEACE]Fé por cada Maravilha Nacional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIFIED_NATION_TEXT">
			<Text>Assim como entre outros povos nativos, em vários lugares, tribos diferentes com uma herança cultural e/ou linguística comum se uniram em uma única "nação", como os Oneida, Cherokee e Navajo. Muitas vezes, o incentivo para a unificação de inimigos de longa data foi a chegada dos europeus, pois alguns líderes nativos reconheceram a ameaça que esses recém-chegados representavam para as tribos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_BRANCH_EUROPEAN">
			<Text>Europeia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_BRANCH_AMERICAN">
			<Text>Americana</Text>
		</Row>
		<!-- Pop ups-->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_NAU_CHINA">
			<Text>Sua Nau chegou à China! Você recebeu {1_GoldAmount} de [ICON_GOLD]Ouro e sua Nau agora se aposentou.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EUROPEAN_CITYSTATE_FOUND">
			<Text>Você ganhou {1_AdmiralPoints} {1: plural 1?ponto; other?pontos;} de Grande Almirante por encontrar uma Cidade-Estado. Use-os para descobrir a China ou realizar uma "missão comercial".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EUROPEAN_MAJOR_CIV_FOUND">
			<Text>Você ganhou {1_AdmiralPoints} {1: plural 1?ponto; other?pontos;} de Grande Almirante por encontrar outra Civilização. Use-os para descobrir a China ou realizar uma "missão comercial".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EUROPEAN_NATURAL_WONDER_FOUNDFIRST">
			<Text>Você ganhou {1_AdmiralPoints} {1: plural 1?ponto; other?pontos;} de Grande Almirante por descobrir uma Maravilha Natural antes de todos os outros europeus. Use-os para descobrir a China ou realizar uma "missão comercial".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHOSHONE_NATURAL_WONDER_FOUNDFIRST">
			<Text>Você ganhou {1_FaithPoints} de [ICON_PEACE]Fé por descobrir uma Maravilha Natural primeiro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHOSHONE_NATURAL_WONDER_FOUNDLATER">
			<Text>Seu Rastreador lhe rendeu {1_FaithPoints} de [ICON_PEACE]Fé por descobrir uma Maravilha Natural depois de outra pessoa.</Text>
		</Row>
		<!-- Promotions-->
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NEWWORLD_SCENARIO_STATUE_ZEUS">
			<Text>Saque da Cidade</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NEWWORLD_SCENARIO_STATUE_ZEUS_HELP">
			<Text>+33% para a Força de Combate ao atacar cidades.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NEWWORLD_SCENARIO_EMBARKATION_HELP">
			<Text>Pode embarcar em [COLOR_POSITIVE_TEXT]Hexágonos de Água[ENDCOLOR]. 10% de chance desta unidade sofrer 10 de dano por [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Escorbuto[ENDCOLOR] cada vez que se mover para um hexágono de água neutro ou inimigo (a menos que a Escola de Navegação tenha sido construída).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENEMY_BLADE">
			<Text>Arma do Trapaceiro</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FAST_ADMIRAL_NWS_HELP">
			<Text>+2 de [ICON_MOVES]Movimento e +1 de Visão.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NEWWORLD_SCENARIO_NATIVE_TONGUE_HELP">
			<Text>Recebe [ICON_PEACE]Fé quando uma Maravilha Natural é descoberta. (Recebe mais se for o primeiro a descobri-la, e nada se uma de suas outras unidades com essa promoção já a tiver descoberto)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_TRADITION_NWS_HELP">
			<Text>+2 de [ICON_MOVES]Movimento.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_OBSIDIAN_TIP">
			<Text>Ponta de Obsidiana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NEWWORLD_SCENARIO_SELL_EXOTIC_GOODS_HELP">
			<Text>[ICON_GOLD]Ouro por chegar à China, mas a unidade desaparece.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SMALLPOX">
			<Text>Varíola</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SMALLPOX5_HELP">
			<Text>+5% para a [ICON_STRENGTH]Força de Combate (5% para cada nível de dificuldade inferior ou superior à Príncipe).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SMALLPOX10_HELP">
			<Text>+10% para a [ICON_STRENGTH]Força de Combate (5% para cada nível de dificuldade inferior ou superior à Príncipe).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SMALLPOX15_HELP">
			<Text>+15% para a [ICON_STRENGTH]Força de Combate (5% para cada nível de dificuldade inferior ou superior à Príncipe).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SMALLPOX20_HELP">
			<Text>+20% para a [ICON_STRENGTH]Força de Combate (5% para cada nível de dificuldade inferior ou superior à Príncipe).</Text>
		</Row>
		<!-- Score -->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_SCENARIO1">
			<Text>Descobrindo a China</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO1">
			<Text>{1_Num} por descobrir a China</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_SCENARIO2">
			<Text>Fé Obtida</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO2">
			<Text>{1_Num} por Fé obtida</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_VP_SCENARIO3">
			<Text>Ouro obtido</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_SCENARIO3">
			<Text>{1_Num} por Ouro obtido</Text>
		</Row>
		<!-- Title-->
		<Row Tag="TXT_KEY_AMERICAN_TITLE">
			<Text>Cacique {1_PlayerName:textkey} dos {2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EUROPEAN_TITLE">
			<Text>{@1: gender feminine?Rainha; other?Rei;} {1_PlayerName:textkey} dos {2_CivName:textkey}</Text>
		</Row>
		<!-- Traits-->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_OCEAN_MOVEMENT">
			<Text>+2 de [ICON_MOVES]Movimento para todas as unidades navais. As [ICON_GOLDEN_AGE]Eras Douradas duram 50% a mais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_LUXURY_RETENTION">
			<Text>50% mais rotas comerciais disponíveis. (Arredondado para baixo)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_LUXURY_RETENTION_SHORT">
			<Text>Companhia Holandesa das Índias Ocidentais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_LONG_COUNT_SHORT">
			<Text>Gêmeos Heróis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_LONG_COUNT">
			<Text>Recebe uma segunda Crença do Panteão ao formar sua religião minoritária no início do jogo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FAITH_FROM_KILLS">
			<Text>Ganha [ICON_PEACE]Fé por cada unidade inimiga morta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_TRAIT_IGNORE_TERRAIN_IN_FOREST">
			<Text>Trata Florestas e Selvas como Estradas (bônus de movimento apenas em território amigo). +1 de [ICON_PEACE]Fé por cidade com uma Floresta adjacente não melhorada. O bônus aumenta para +2 de [ICON_PEACE]Fé em Cidades com 3 ou mais hexágonos de Floresta não melhorados adjacentes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PROMOTION_WITHDRAW_BEFORE_MELEE">
			<Text>Recuar antes de ser atacado</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BELIEF_MONASTERIES">
			<Text>Use [ICON_PEACE]Fé para comprar Mosteiros (+3 de [ICON_PEACE]Fé, +2 de [ICON_CULTURE]Cultura, mais com [ICON_RES_WINE]Vinho ou [ICON_RES_INCENSE]Incenso)</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
