<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization V -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2010 -->
<!-- -->
<!-- Game Text Objects -->
<GameData>
	<Language_pt_BR>
		<!-- Buildings-->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_TEXT">
			<Text>
			Cartógrafos, construtores navais e capitães educados não surgem do nada - muitos desses estudiosos e homens de trabalho eram treinados em institutos como as Escolas de Navegação. Capitães experientes e eruditos compartilhavam seus conhecimentos náuticos acumulados na escola, que então transmitia essa sabedoria aos menos experientes. Padrões climáticos de novas rotas eram mapeados, cartógrafos eram instruídos no uso dos mais recentes e melhores instrumentos, e novos tipos de navios eram projetados e construídos.[NEWLINE][NEWLINE]É comumente acreditado que Henrique, o Navegador de Portugal, começou a primeira Escola de Navegação em sua vila em Sagres. Embora ele tenha mantido um grande grupo de cartógrafos para mapear as costas de partes da África, ainda não foi encontrada evidência definidora de uma escola centralizada para navegadores e estudiosos.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_CASTLE_STRATEGY">
			<Text>O Castelo é uma edificação da era medieval que aumenta a Força Defensiva da cidade em 12 e os Pontos de Vida em 25. A cidade deve possuir Muralhas antes que o Castelo possa ser construído.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHOCOLATE_HOUSE_HELP">
			<Text>Cada plantação trabalhada por esta Cidade produz +1 de [ICON_GOLD]Ouro, exceto as Plantações de Cacau, que, quando trabalhadas por esta cidade, fornecem +3 de [ICON_GOLD]Ouro. [NEWLINE][NEWLINE]A cidade deve ter pelo menos uma plantação próxima.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHOCOLATE_HOUSE_STRATEGY">
			<Text>A Fábrica de Chocolate só pode ser construída em uma cidade com uma plantação próxima. A Casa de Chocolate aumenta a produção de [ICON_GOLD]Ouro para cada plantação em um e cada recurso de Cacau melhorado aumenta a produção de [ICON_GOLD]Ouro em mais 2.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CHOCOLATE_HOUSE_TEXT">
			<Text>Em 1643 d.C., a corte francesa adotou o chocolate - primeiro importado do Novo Mundo em 1585 para a Espanha - e uma moda de chocolate varreu a Europa na década seguinte. A primeira casa de chocolate abriu em Londres em 1657, oferecendo bebidas e doces feitos com o material, e em breve esses lugares se tornaram pontos de encontro elegantes para a elite em todo o continente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUNSMITH_SHOP_HELP">
			<Text>15% de [ICON_PRODUCTION]Produção ao construir unidades de pólvora.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUNSMITH_SHOP_STRATEGY">
			<Text>A Armeria aumenta a velocidade com que a cidade produz unidades de pólvora.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GUNSMITH_SHOP_TEXT">
			<Text>Os armeiros são artesãos que se dedicam ao design, modificação, fabricação e reparo de armas de fogo. Antes da existência da armeria de Eli Whitney em Mill River na década de 1790 d.C. e da produção em massa de revólveres por Samuel Colt em suas fábricas em Hartford (EUA) e Londres (Reino Unido) no meio do século 19, as armerias eram estabelecimentos cruciais para qualquer assentamento "civilizado".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_LONGHOUSE_HELP">
			<Text>+1 de [ICON_PRODUCTION]Produção e +1 de [ICON_PEACE]Fé de cada hexágono de Floresta trabalhado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_LONGHOUSE_STRATEGY">
			<Text>A Casa Grande é a edificação exclusiva dos Iroqueses, substituindo a Oficina. Ela aumenta a [ICON_PRODUCTION]Produção e a [ICON_PEACE]Fé para cada Floresta dentro do raio da cidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEETING_HOUSE_HELP">
			<Text>+5% de [ICON_PRODUCTION]Produção para cada Rota Comercial que sua civilização tiver com uma Cidade-Estado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEETING_HOUSE_STRATEGY">
			<Text>A Casa de Reunião fornece [ICON_PRODUCTION]Produção para cada Rota Comercial dentro de sua civilização que se conecta a uma Cidade-Estado. As Rotas Comerciais podem vir de qualquer combinação de cidades, mesmo cidades sem a Casas de Oração. Só pode ser construída em cidades que seguem uma religião com a crença em Casas de Reuniões. Construa esta edificação comprando-a com [ICON_PEACE]Fé.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MEETING_HOUSE_TEXT">
			<Text>No Novo Mundo, o centro social e cultural da maioria das colônias congregacionais Protestantes era a casa de reuniões, que servia tanto como um local de culto quanto de discurso público para os colonos. Para muitos assentamentos Quakers, Menonitas, Unitaristas, Puritanos, Batistas e outros, a casa de reuniões também servia como a prefeitura de facto, onde debates políticos, votos e decisões eram conduzidos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_MONASTERY_STRATEGY">
			<Text>O Mosteiro aumenta a [ICON_CULTURE]Cultura de uma cidade, acelerando o crescimento do território da cidade e a aquisição de Políticas Sociais pela civilização. O Mosteiro quadruplica a taxa de crescimento das fronteiras culturais da cidade. Só pode ser construído em cidades que seguem uma religião com a crença em Mosteiros. Construa esta edificação comprando-a com [ICON_PEACE]Fé.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_STABLE_STRATEGY">
			<Text>Cada Estábulo fornece 2 [ICON_RES_HORSE]Cavalos. Máximo de 5 dessas edificações em seu império.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_STABLE_HELP">
			<Text>Fornece 2 [ICON_RES_HORSE]Cavalos. Máximo de 5 dessas edificações em seu império.</Text>
		</Row>
		<!-- National Wonder-->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLYTHE_INTAGLIOS_STRATEGY">
			<Text>Uma edificação importante para uma civilização americana que tenta espalhar sua religião pelo mundo a partir de um império com poucas e populosas cidades. Também aumenta o crescimento das fronteiras nesta cidade. Uma civilização deve ter um Templo em todas as cidades antes de poder construir os Blythe Intaglios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLYTHE_INTAGLIOS_HELP">
			<Text>O custo em [ICON_CULTURE]Cultura e [ICON_GOLD]Ouro para adquirir novos hexágonos é reduzido em 25% nesta cidade.[NEWLINE][NEWLINE]Você deve ter construído um Templo em todas as cidades e ser uma civilização americana. O custo aumenta conforme mais cidades existirem no império.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BLYTHE_INTAGLIOS_TEXT">
			<Text>Com data de pelo menos 1000 a.C., os Blythe Intaglios são um grupo de várias dúzias de figuras gigantescas no Deserto do Colorado a leste das Montanhas Big Maria. Criados raspando as camadas superficiais para revelar rochas mais claras, os intaglios não foram reconhecidos como tal até a década de 1930, com a maior figura com cerca de 171 pés de comprimento; acredita-se que esses foram feitos por razões cerimoniais pelas tribos Quechan e Mojave.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_GRAND_TEMPLE_STRATEGY">
			<Text>Uma edificação importante para uma civilização europeia que tenta espalhar sua religião pelo mundo a partir de um império com poucas e populosas cidades. Deve ser construído na Capital. Permite que Missionários nascidos nesta cidade espalhem a religião três vezes. Uma civilização deve ter um Templo em todas as cidades antes de poder construir o Grande Templo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_GRAND_TEMPLE_HELP">
			<Text>Todos os Missionários nascidos nesta cidade podem espalhar a religião três vezes.[NEWLINE][NEWLINE]Deve ser construído na [ICON_CAPITAL]Capital. Deve ter construído um Templo em todas as Cidades e ser uma Civilização Europeia. O custo aumenta quanto mais cidades houver no império.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_HELP">
			<Text>Remove o escorbuto de todas as unidades navais construídas pelo império. Todas as unidades que começarem sua vez na cidade com a Escola de Navegação terão sua promoção de Escorbuto removida. Um Grande Almirante aparece perto da Cidade onde a Maravilha foi construída. Deve ter uma Universidade em todas as cidades.[NEWLINE]Só pode ser construído pelos europeus. A cidade deve ser construída na costa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_STRATEGY">
			<Text>Construa a maravilha nacional Escola de Navegação para garantir que todas as futuras unidades navais não sofrerão com a promoção de Escorbuto e para removê-la das unidades que começarem sua vez na cidade com esta Maravilha.</Text>
		</Row>
		<!-- World Wonders-->
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOOREHEAD_CIRCLE_DESC">
			<Text>Descoberto em 2005 d.C. no sudoeste de Ohio, o Círculo de Moorehead - um "Stonehenge de madeira" - foi construído cerca de 2000 anos atrás, entre 40 a.C. e 130 d.C., provavelmente por uma das tribos da cultura Hopewell. Composto por três anéis concêntricos de estacas de madeira, estimadas em até 15 pés de altura cada, cerca de 200 no anel externo que tinha cerca de 200 pés de diâmetro, o Círculo de Moorehead provavelmente foi usado para fins cerimoniais, embora os detalhes sejam desconhecidos. Recentemente, um altar central cheio de terra vermelha com uma estrutura retangular de 40 por 50 pés adjacente foi descoberto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOOREHEAD_CIRCLE_HELP">
			<Text>Pode ser construído apenas pelos Americanos. Ganha um espaço adicional para rota comercial e uma Caravana aparece na Cidade. Destruição na conquista.[NEWLINE][NEWLINE]A cidade deve ser construída em ou próximo a um Gramado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOOREHEAD_CIRCLE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Este círculo provavelmente era o foco de sua vida cerimonial... e parte da razão pela qual as pessoas vieram aqui de quilômetros de distância."[NEWLINE][TAB][TAB] - Robert Riordan[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_WONDER_MACHU_PICHU_HELP">
			<Text>Pode ser construído apenas pelos Americanos. +25% [ICON_GOLD]Ouro das [ICON_CONNECTED]Rotas Comerciais . É destruído com a conquista.[NEWLINE][NEWLINE]A cidade deve ser construída dentro de 2 hexágonos de uma Montanha que esteja dentro de seu território.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_WONDER_CHICHEN_ITZA_HELP">
			<Text>Pode ser construída apenas pelos Americanos. Duração das [ICON_GOLDEN_AGE]Eras Douradas aumentada em 50%. +2 para [ICON_PEACE]Fé em hexágonos de Selva. É destruída com a conquista.[NEWLINE][NEWLINE]A cidade não deve ser construída em Colinas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEXCOTZINGO_DESC">
			<Text>Remontando ao Período Pós-Clássico do Império Asteca, adjacente à capital de Texcoco, Texcotzingo servia como jardins de verão imperiais. Dedicado a Tlaloc, o deus da chuva, foi construído pelo monarca Nezahualcoyoti no século XV d.C. Um sistema de irrigação elaborado e avançado transformou Texcotzingo em um paraíso recreativo para a nobreza, uma exibição da flora do império, um jardim medicinal e um lugar sagrado. Cobrindo 122 hectares, é considerado o primeiro jardim botânico do mundo e foi uma fonte de admiração para os conquistadores espanhóis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEXCOTZINGO_HELP">
			<Text>Pode ser construído apenas pelos Americanos. Fornece um Jardim gratuito na cidade onde é construído. É destruído com a conquista.[NEWLINE][NEWLINE]A cidade deve ser construída próxima a um Rio ou Lago.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEXCOTZINGO_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Com sua sensibilidade à beleza das flores, pássaros e gemas, sua força de sentimento religioso... esses antigos mexicanos eram homens civilizados."[NEWLINE][TAB][TAB] - Jacques Soustelle[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TITLE">
			<Text>Maias</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_FACTOID_TEXT">
			<Text>Os sacerdotes na sociedade Maia muitas vezes tinham a tarefa de fornecer uma variedade de tratamentos medicinais para as pessoas, prescrevendo desde remédios à base de ervas até "banhos de suor", semelhantes a uma sauna moderna.[NEWLINE][NEWLINE]As mulheres maias modernas tradicionalmente usam um tipo de blusa ou vestido conhecido como "Huipil", apresentando cores vivas e padrões distintos que são únicos para a vila de origem delas.[NEWLINE][NEWLINE]Acredita-se que os Maias sejam os criadores do antecessor ancestral do chocolate quente. Encontrados predominantemente no território Maia, os grãos de cacau eram secos e moídos, misturados com outros ingredientes locais para formar uma pasta, e adicionados à água para criar uma bebida de chocolate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_2">
			<Text>Geografia e Clima</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_3">
			<Text>Períodos da História Maia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_4">
			<Text>Grandes Cidades Maias</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_5">
			<Text>O Colapso</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_6">
			<Text>Estrutura de Classes Maia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_7">
			<Text>Agricultura e Caça</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_8">
			<Text>Honrando os Deuses</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_9">
			<Text>Cultura Maia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_10">
			<Text>O Calendário Maia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_11">
			<Text>Invasão Colonial e Declínio</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_HEADING_12">
			<Text>Maias Contemporâneos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_1">
			<Text>Principalmente habitando regiões do México, Guatemala e Belize nos séculos III a X d.C., os povos Maias viviam em uma rede de reinos independentes compartilhando uma cultura e religião comuns. Embora sua verdadeira origem seja envolta em mistério, existem diversas teorias sobre o desenvolvimento inicial da civilização Maia. De acordo com registros arqueológicos, os primeiros assentamentos Maia distintos foram estabelecidos por volta de 2000 a.C. Crescendo a partir de comunidades pré-agrícolas em vastos centros urbanos, os estados-cidade Maias passaram a depender de técnicas agrícolas sofisticadas tanto para sustento quanto para o comércio. Embora muitos de seus assentamentos tenham sofrido um colapso inexplicado no final do primeiro milênio d.C., diversas cidades ainda prosperaram até a chegada dos Conquistadores Espanhóis no século XVI.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_2">
			<Text>Os assentamentos Maias eram principalmente encontrados em Belize e Guatemala, juntamente com os modernos estados mexicanos de Quintana Roo, Campeche e Iucatã, que compõem a região conhecida como Península de Iucatã. Composta por terras altas montanhosas, áreas úmidas exuberantes e regiões baixas áridas, o território Maia variava amplamente, desde florestas densas até planícies abertas.[NEWLINE][NEWLINE]Florestas tropicais em partes de seu território forneciam aos Maias uma variedade diversificada de flora e fauna para complementar sua produção agrícola, além de fornecer acesso a água doce que, caso contrário, era escassa. Na floresta, quantidades anuais de chuvas superiores a 100 polegadas não eram incomuns, e o solo encharcado permitia que a chuva se acumulasse em cavernas de calcário conhecidas como "Cenotes", formando poços para coleta fácil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_3">
			<Text>Existem várias teorias sobre a origem do povo Maia, e somente nos últimos 50 anos é que os arqueólogos que estudam a Mesoamérica conseguiram montar uma linha do tempo de sua civilização inicial. Avanços na decifração do script Maia durante as décadas de 1960 e 70 levaram a um renascimento no estudo da história Maia, que antes estava envolto em conjecturas devido à falta de registros escritos.[NEWLINE][NEWLINE]A civilização Maia é categorizada em vários ciclos distintos, os períodos Pré-Clássico, Clássico e Pós-Clássico. Começando no período Pré-Clássico, os primeiros assentamentos são pensados terem sido formados entre 2000-1500 a.C., quando os primeiros Maias começaram a fazer a transição de um estilo de vida estritamente caçador-coletor para uma subsistência agrícola mais focada na comunidade. Com o tempo, essas primeiras comunidades evoluíram para uma sociedade cada vez mais complexa, não apenas implementando práticas agrícolas avançadas e redes de comércio, mas também criando grandes obras de arte e arquitetura.[NEWLINE][NEWLINE]O auge da civilização Maia ocorreu aproximadamente de 250 d.C. a 900 d.C., durante um período conhecido como o período Clássico. Durante o período Clássico, os Maias desenvolveram algumas de suas características mais conhecidas, avançando para grandes cidades-estado independentes, cada uma com vastos centros urbanos repletos de monumentos aos seus deuses e reis.[NEWLINE][NEWLINE]O período Pós-Clássico começou com o declínio dos principais centros urbanos em todo o território Maia do sul, um colapso inexplicado que levou ao completo abandono de algumas das suas maiores cidades. No entanto, muitos dos assentamentos do norte continuaram a crescer e prosperar até bem no novo milênio.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_4">
			<Text>Embora as imensas cidades dos Maias fossem unidas por uma cultura compartilhada, eles também eram ferozmente independentes, invariavelmente entrando em guerra uns com os outros por território, comércio e disputas políticas. Apesar dessa independência, todas as grandes cidades Maias compartilhavam um papel na influência de sua cultura como um todo, pois cada uma contribuía com as características únicas que as definiam como indivíduos.[NEWLINE][NEWLINE]Acredita-se que o assentamento habitado por mais tempo em toda a América, Kaminaljuyu, foi lar de uma grande população Maia desde aproximadamente 1500 a.C. até cerca de 1200 d.C. Dezenas de escavações arqueológicas no local ao longo do último século revelaram que a cidade pode ter sido a principal produtora de obsidiana e jade na região, e os restos de mais de 100 montes e estruturas antigas foram descobertos. Infelizmente, a construção comercial e o desenvolvimento da área circundante durante os séculos XIX e XX quase destruíram os restos desta que já foi uma grande cidade, deixando apenas fragmentos para trás.[NEWLINE][NEWLINE]El Mirador, florescendo desde aproximadamente 600 a.C. até 100 d.C., foi outra grande cidade dos Maias. Um assentamento de tamanho significativo, El Mirador é conhecido por suas numerosas estradas elevadas, conhecidas pelos Maias como "Sacbe". Usadas para conectar estruturas dentro do complexo de assentamentos, bem como centros de comércio distantes, o sacbe era um mecanismo crucial para estabelecer as redes de comércio Maia. Semelhante às estradas elevadas modernas que são construídas sobre trechos instáveis de terra, o sacbe cobria vastas extensões, o mais longo conectando a antiga cidade de Coba com o menor assentamento de Yaxuna, a cerca de 96 km de distância.[NEWLINE][NEWLINE]Talvez a cidade mais conhecida das cidades Maias do período Clássico, Tikal, serviu como a capital do poderoso estado Tikal, um estado ambicioso e agressivo que frequentemente iniciava batalhas ferozes contra seus rivais vizinhos. Acredita-se que Tikal foi ocupada por quase 2.000 anos e abrigou cerca de 100.000 pessoas em seu auge. Uma das inovações menos conhecidas encontradas em Tikal, a "Aguada," era um engenhoso sistema de reservatórios de água, projetado para colher e coletar água da chuva drenada das paredes de gesso da cidade.[NEWLINE][NEWLINE]Chichén Itzá foi um dos últimos assentamentos Maias sobreviventes e, como tal, também é um dos mais bem preservados de suas cidades. Com extensas construções cobrindo uma área de mais de 6,5 km², Chichén Itzá apresenta exemplos proeminentes de quase todas as formas de arquitetura Maia, incluindo pirâmides em degraus imensas, vários campos de jogo de bola e templos ricamente decorados.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_5">
			<Text>À medida que se aproximava do século IX, muitos dos assentamentos Maias do sul entraram em um período de rápido declínio, por razões ainda desconhecidas hoje. Rotulado como o colapso Maia Clássico, a dissolução e o abandono desses grandes reinos são temas de controvérsia. Superpopulação, danos ambientais, guerra e doenças são teorias plausíveis por si só, mas parece mais provável que, dentro dos maiores estados urbanos, uma combinação desses fatores levou ao abandono deles.[NEWLINE][NEWLINE]Embora o colapso misterioso tenha afetado principalmente os assentamentos no território Maia do sul, muitas das cidades-estado do norte continuaram a prosperar até bem no segundo milênio d.C. Marcando o início do período Pós-Clássico, foi somente após o colapso que a famosa cidade de Chichén Itzá ganhou destaque. Chichén Itzá sobreviveu por algumas centenas de anos antes de entrar em uma guerra civil destrutiva com a vizinha Mayapán nos anos 1300. Mayapán, juntamente com Uxmal e Coba, estavam entre as poucas cidades Maias restantes no norte, pós-colapso.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_6">
			<Text>Embora os Maias nunca tenham sido unificados como um único império, em vez disso, vivendo em cidades-estado semelhantes aos antigos gregos, cada estado independente ainda seguia uma estrutura de classes semelhante. Começando por volta do século III a.C., os Maias eram governados por sucessão hereditária, a menos que um herdeiro adequado estivesse indisponível. O rei era acompanhado por sua família e outros cidadãos de alta patente para formar a classe superior da nobreza. Abaixo dos nobres, a classe sacerdotal de xamãs formava a próxima camada, orientando os reis Maias e liderando o povo por meio dos muitos rituais e cerimônias realizadas ao longo do ano. Além dessas classes governantes, a maioria dos Maias eram simplesmente o "povo comum" - agricultores, artesãos e trabalhadores. Mais abaixo, a classe mais baixa consistia principalmente de escravos, que eram prisioneiros de guerra e criminosos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_7">
			<Text>Trabalhando com acesso limitado a água subterrânea fresca, os Maias utilizavam uma série de técnicas agrícolas que permitiam aproveitar ao máximo o solo rico dentro de seu território. O sistema "Milpa" de rotação de culturas, conhecido por ter sido utilizado por diversas sociedades mesoamericanas, era particularmente eficaz para os Maias. Um tipo de agricultura de corte e queima, o sistema Milpa envolvia o plantio conjunto de várias espécies de vegetação, seguido por períodos em que os campos eram deixados em pousio, ou sem sementes. Normalmente, esse período de rotação permitia dois ou três anos de plantio, seguidos por seis a oito anos sem uso. As culturas dos agricultores Maias eram principalmente milho, abóbora e feijão, conhecidas coletivamente como "As Três Irmãs".[NEWLINE][NEWLINE]Os Maias não eram apenas agricultores habilidosos, mas também hábeis caçadores e pescadores. Dependendo de uma série de ferramentas e armas, os Maias caçavam principalmente veados, coelhos e o "pecari", uma criatura parecida com porco encontrada na floresta tropical. Os Maias também utilizavam um dispositivo inovador para lançar lanças, o Atlatl, que usavam tanto para caça quanto para guerra. Usando um eixo de madeira com uma extremidade em forma de concha, a lança (ou dardo) era colocada ao longo do comprimento, e, usando o movimento natural do lançador, a lança era impulsionada a uma velocidade muito maior devido à extensão adicional fornecida pelo dispositivo. Diz-se que as lanças lançadas do Atlatl são capazes de atingir velocidades superiores a 160 km/h, o que permitia aos Maias maior confiança ao perseguir presas maiores e mais rápidas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_8">
			<Text>Assim como outras sociedades politeístas ao redor do mundo, os Maias adoravam um vasto panteão de deuses, liderados pelo deus criador Itzamna. Uma ênfase especial era colocada nos deuses do céu, particularmente Kinish Ahau, o deus do sol, e a deusa da lua, Ixchel. Os Maias também tinham deuses para o clima, suas colheitas e as várias profissões em sua sociedade. O deus do milho dos Maias era de particular importância quando a colheita se tornou um alimento básico para a sobrevivência nas fases posteriores de seu desenvolvimento.[NEWLINE][NEWLINE]Ao longo do ano, os Maias realizavam diversos rituais em honra aos deuses, baseados principalmente em seu conhecimento de astronomia e calendário. Entre as culturas que praticavam o sacrifício humano, os Maias estavam longe de serem os mais prolíficos, mas eles participavam de sangramentos e sacrifícios durante seus rituais mais importantes. Os sacrifícios humanos eram considerados como promotores de fertilidade, e os Maias eram conhecidos por sacrificar humanos atirando-os em cenotes de água doce, honrando o deus da chuva, Chaac. O famoso Cenote Sagrado, encontrado em Chichén Itzá, foi o local de inúmeros sacrifícios humanos durante o período Clássico da história Maia.[NEWLINE][NEWLINE]Assim como muitas outras culturas mesoamericanas, os Maias praticavam um jogo de bola ritualístico no qual tentavam empurrar uma bola de borracha sólida (pesando de 2,3 a 4,5 kg) através de um aro verticalmente montado usando seus quadris. O jogo era praticado tanto recreativamente quanto em eventos cerimoniais, e também era usado como um meio competitivo de resolver disputas territoriais, podendo resultar na morte da equipe perdedora.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_9">
			<Text>No auge de sua civilização, os Maias criaram muitas grandes obras de arte apresentando intricadas esculturas e relevos em pedra e jade, uma vez que os artesãos de cada cidade incorporavam características regionais únicas em seu trabalho. Os Maias também desenvolveram uma variedade de pigmentos e corantes usando os recursos disponíveis na selva, sendo o mais notável a cor "Azul Maia", um tom azul vívido feito a partir de tintura de índigo que mais tarde foi adotado nas obras dos colonizadores europeus, após o declínio da sociedade Maia.[NEWLINE][NEWLINE]Entre a arquitetura Maia, seu aspecto mais reconhecível é a pirâmide de degraus, dezenas das quais foram construídas nas últimas fases de sua civilização. Como o nome sugere, a pirâmide de degraus consistia em camadas de pedra construídas em níveis escalonados que culminavam em um pico plano onde frequentemente ocorriam cerimônias religiosas. Acredita-se que as pirâmides de degraus mesoamericanas tenham sido construídas sobre montes de sepultura existentes ou templos anteriores, e podem ter sido reconstruídas ao longo do tempo com base em ciclos calendáricos. O exemplo mais proeminente da pirâmide de degraus Maia é encontrado no local de Chichén Itzá na Península de Iucatã, um exemplo bem preservado sob a tutela do governo mexicano.[NEWLINE][NEWLINE]O sistema de escrita Maia, composto por um roteiro frequentemente chamado de glifos ou hieróglifos devido à sua semelhança com o sistema de escrita antigo egípcio. Encontrado gravado em obras por todo o território e gradualmente decifrado ao longo do último século, os Maias usavam esse roteiro para registrar muitos aspectos de sua cultura. Embora haja evidências de que escribas Maias criaram volumes encadernados usando casca e pele de animais, grande parte desse trabalho foi destruída durante as incursões coloniais dos espanhóis no século XVI, por considerá-lo herético.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_10">
			<Text>Dentre os muitos aspectos notáveis da cultura Maia, seu sistema de calendário se tornou o mais notório de seus avanços, principalmente devido às teorias persistentes sobre seu verdadeiro propósito. Um sistema impressionantemente complexo, o calendário da Contagem Longa era um dos três usados pelos Maias, os outros sendo o Haab e o Tzolkin.[NEWLINE][NEWLINE]Fonte das previsões do apocalipse de 2012, o calendário da Contagem Longa era usado pelos Maias como um registro histórico do tempo desde a criação do mundo humano. De acordo com este calendário, a civilização começou em 11 de agosto de 3114 a.C. e, como interpretado seletivamente por aqueles que escolhem acreditar em nosso destino iminente, termina em 21 de dezembro de 2012. Esses apocalípticos acreditam que os Maias previram o fim do mundo através do calendário, mas a maioria dos pesquisadores simplesmente interpreta isso como o fim de um ciclo e o início de outro, não um fim cataclísmico para o mundo como o conhecemos.[NEWLINE][NEWLINE]Usado em conjunto com o calendário da Contagem Longa, o menos conhecido Haab era um calendário de 365 dias que aproximava um único ano solar, enquanto o calendário Tzolkin seguia um sistema de 260 dias usado para determinar as épocas de colheita e rituais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_11">
			<Text>A chegada dos espanhóis rapidamente levou ao declínio das cidades Maias remanescentes no norte, e embora os Maias ainda existam hoje no México e em outras partes da América Central e do Sul, grande parte de sua cultura e história foi perdida durante a conquista dos Conquistadores. A partir do início dos anos 1500, os espanhóis enviaram expedições à Península de Iucatã na esperança de estabelecer um assentamento permanente. No entanto, a natureza descentralizada dos estados da cidade Maia permitiu resistência independente às incursões espanholas, e os espanhóis levariam quase 200 anos para subjugar completamente os Maias em toda a área.[NEWLINE][NEWLINE]Durante a subjugação dos Maias, houve várias tentativas de converter a população ao catolicismo romano pelos espanhóis. Dos esforços, os mais notórios foram os empreendidos pelo bispo espanhol Diego de Landa, que serviu à Arquidiocese Católica Romana de Iucatã. Diz-se que De Landa realizou uma inquisição no pequeno assentamento de Mani, onde queimou ídolos Maias, bem como códices escritos raros, na tentativa de erradicar a religião nativa. Embora suas ações sejam amplamente vistas com desdém, De Landa é reconhecido por alguns historiadores por manter seus próprios registros detalhados da religião e língua Maia enquanto as observava em primeira mão durante suas viagens entre eles.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_MAYA_TEXT_12">
			<Text>Estima-se que existam sete milhões de Maias contemporâneos vivendo em partes do México, Belize, Guatemala, Honduras e El Salvador na atualidade, muitos dos quais ainda mantêm aspectos de sua herança cultural. Embora haja mais de 20 línguas distintas separando os Maias, assim como seus ancestrais, eles são unidos por uma cultura e tradição comuns, e juntos eles continuam a celebrar o legado dos antigos Maias.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TITLE">
			<Text>Os Países Baixos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_FACTOID_HEADING">
			<Text>Fatos Curiosos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_FACTOID_TEXT">
			<Text>Uma das maiores exportações da Holanda, os tulipas, são produzidas em massa por todo o país. Durante o auge do poder econômico dos Países Baixos no século XVII, um evento conhecido como "Mania das Tulipas" provocou especulação generalizada e manipulação de preços no comércio de tulipas, elevando os preços de raças raras de tulipas a níveis astronômicos antes de eventualmente colapsar.[NEWLINE][NEWLINE]Consumida em todo o mundo, a cerveja Heineken, produzida pela primeira vez em Amsterdã em 1873, é amplamente reconhecida hoje como um produto emblemático dos Países Baixos, com sua distintiva rotulagem verde e vermelha.[NEWLINE][NEWLINE]O nome "Holanda" é dito ter derivado do termo holandês "holtland", que significa "terra de floresta" ou "terra arborizada".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_2">
			<Text>Geografia e Clima</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_3">
			<Text>Pré-História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_4">
			<Text>Ocupação Romana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_5">
			<Text>Frísios e Francos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_6">
			<Text>Impérios em Transformação</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_7">
			<Text>Transições de Poder</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_8">
			<Text>Reforma Protestante</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_9">
			<Text>Revolta contra a Espanha</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_10">
			<Text>Domínio do Comércio</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_11">
			<Text>Lutas pela Dominância Naval</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_12">
			<Text>Estabelecimento do Reino</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_13">
			<Text>As Guerras Mundiais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_14">
			<Text>Países Baixos Modernos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_HEADING_15">
			<Text>Ícones Culturais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_1">
			<Text>O Reino dos Países Baixos, frequentemente referido simplesmente como "Holanda", cresceu de uma província menor do norte da Europa para um dos principais centros comerciais do mundo sob a influência de muitos impérios ambiciosos. Começando com as conquistas dos romanos, o posterior surgimento dos francos e, finalmente, o Sacro Império Romano, os Países Baixos tornaram-se um alvo frequente de reinos europeus em expansão. No entanto, nenhum deixaria uma marca maior do que os Habsburgos espanhóis, cuja perseguição aos protestantes holandeses sob o rei Filipe contribuiu diretamente para o início da Guerra dos Oitenta Anos. Colocando a população holandesa contra seus senhores espanhóis em um conflito quase centenário pela independência, uma vez livres do domínio espanhol, o povo dos Países Baixos trabalhou incansavelmente para estabelecer sua própria identidade nacional. Conforme a nova república cresceu para se tornar uma potência econômica líder, muitas figuras culturais e científicas proeminentes surgiram na nação recém-formada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_2">
			<Text>O Reino dos Países Baixos está localizado ao longo da costa do norte da Europa e também governa os territórios de Aruba, Curaçao e São Martinho no Mar do Caribe. As províncias da Holanda na Europa são extremamente baixas em termos de elevação, com grande parte do território tendo sido recuperado do mar por meio do uso extensivo de diques. Apesar de uma área de terra relativamente pequena, cerca de duas vezes o tamanho do estado norte-americano de Nova Jersey, os Países Baixos abrigam mais de 16 milhões de pessoas. Devido à escassa disponibilidade de terra, os Países Baixos têm uma longa história de planejamento e desenvolvimento urbanos, já que muitos dos habitantes holandeses residem em centros urbanos densos, incluindo a cidade capital de Amsterdã.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_3">
			<Text>Antes da chegada dos romanos no século I a.C., a região dos Países Baixos era habitada por uma ampla variedade de tribos germânicas. Migrando das áreas circundantes, especialmente da Escandinávia, essas tribos eram também os primeiros descendentes dos celtas, que traçavam suas origens para a Áustria e a Alemanha próximas. Entre essas tribos, os batavos, que viviam em uma ilha ao longo do rio Reno, estavam entre os mais poderosos e temidos. Embora os batavos não fossem conhecidos por terem sido particularmente bem-sucedidos no comércio ou na artesanato, sua fama em batalha foi suficiente para garantir sua posição dominante entre as tribos vizinhas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_4">
			<Text>A região mais ao sul dos Países Baixos, conhecida pelos romanos como a província de Germania Inferior, foi ocupada durante o século I d.C. pelo exército romano. Conforme documentado por Júlio César em suas "Comentários sobre as Guerras Gálicas", os batavos tribais teriam lutado ao lado dos romanos como mercenários durante suas campanhas pela Europa. Os batavos eventualmente se revoltaram contra o controle romano cada vez mais restritivo, o que levou à sua subjugação. As forças romanas controlaram a área sem contestação por quase 400 anos, até o colapso do império como um todo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_5">
			<Text>Ainda que os registros escritos deste período sejam escassos, após o declínio do Império Romano, o território outrora ocupado pelos romanos nos Países Baixos foi rapidamente absorvido pelos francos e frísios. Embora esses grupos tribais tivessem vivido em toda a área por séculos, a ausência dos outrora poderosos romanos aumentou muito a oportunidade de sua expansão. O Império Franco eventualmente abrangia quase todos os Países Baixos e Alemanha, exceto pelo Reino Frísio situado ao longo da costa norte. Vivendo em espaços tão próximos, francos e frísios eventualmente se tornaram rivais amargos, resolvendo suas disputas territoriais por meio de uma série de guerras. Em 734, a vitória dos francos na Batalha de Boarn marcou a dissolução do Reino Frísio e sua absorção no Império Franco. A conquista posterior da Itália e a expansão franca sob o domínio de Carlos Magno criaram as bases de vários reinos futuros, incluindo os da França e da Alemanha, sob cujo domínio os Países Baixos caíram nos séculos seguintes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_6">
			<Text>Após a morte de Carlos Magno em 814, o Império Franco foi dividido em três partes: os reinos Médio, Oriental e Ocidental. A maioria dos Países Baixos tornou-se parte do Reino Médio, sob o domínio de Lotário I. A divisão do outrora vasto império também levou à criação dos Reinos da Alemanha (que se tornaria o Sacro Império Romano) e da França, ambos em busca de influência e território nos Países Baixos. Embora grande parte da região acabasse caindo sob o domínio do Sacro Império Romano até o século XV, os Duques da Borgonha, um ramo da família real francesa, começaram a olhar para os Países Baixos com interesse de aquisição.[NEWLINE][NEWLINE]Foi também durante este período que as primeiras de muitas enchentes terríveis atingiram os Países Baixos, matando milhares de pessoas e destruindo grande parte da infraestrutura do país. Em 1287, a desastrosa enchente de Santa Lúcia atingiu os Países Baixos, matando mais de 50.000 pessoas e transformando um pequeno lago em um braço do Mar do Norte conhecido como Zuiderzee. O Zuiderzee só foi finalmente isolado do Mar do Norte no século XX, restabelecendo o lago de água doce como era antigamente.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_7">
			<Text>Durante os séculos XIV e XV, os Países Baixos e a vizinha Bélgica caíram sob o controle quase completo dos duques da Borgonha. Ao longo dos anos 1400, os duques franceses adquiriram continuamente mais e mais território nas Baixas Terras Holandesas, através de casamentos e heranças cuidadosamente cronometradas, compras planejadas e anexação.[NEWLINE][NEWLINE]As terras borgonhesas nos Países Baixos foram herdadas pela Casa de Habsburgo através do casamento de Maria de Borgonha com o Duque da Áustria, Maximiliano I. Embora sua herança das terras borgonhesas tenha sido contestada pelo Rei da França, a terra eventualmente passou para o filho de Maria, Filipe I, garantindo a transferência de poder para os Habsburgos.[NEWLINE][NEWLINE]Em 1521, a Casa de Habsburgo foi dividida entre as linhas familiares espanhola e austríaca, com os Habsburgos espanhóis mantendo o controle sobre os Países Baixos, enquanto os austríacos controlavam a Alemanha e a região circundante como sucessivos Sacros Imperadores Romanos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_8">
			<Text>Durante a Reforma Protestante na Europa, na qual a autoridade tradicional do catolicismo romano foi questionada, o movimento protestante estabeleceu uma base sólida nos Países Baixos. A disseminação das crenças protestantes dentro dos Países Baixos foi de grande preocupação para os governantes católicos da nação, inicialmente Carlos V e, mais importante ainda, o posterior reinado de seu filho, Filipe II da Espanha. A perseguição cada vez mais cruel de Filipe aos protestantes holandeses levaria a um aumento do descontentamento entre o povo holandês nos anos seguintes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_9">
			<Text>À medida que o ressentimento em relação às políticas de Filipe se espalhava pelos Países Baixos, a figura mais proeminente da revolta holandesa, Guilherme de Orange, emergiu como um defensor fervoroso da tolerância religiosa. Guilherme foi criado como protestante, mas converteu-se ao catolicismo como parte de sua educação nobre. Apesar de suas visões religiosas, ele acreditava firmemente que todas as pessoas tinham o direito de praticar suas próprias crenças. Como Guilherme era um nobre holandês e serviu a Espanha como súdito leal, ele inicialmente hesitou em desafiar o rei. No entanto, quando Filipe não fez nenhum esforço para apaziguar as preocupações dos holandeses, a mão de Guilherme foi forçada. Em 1567, pequenas rebeliões já estavam em andamento, e ao escolher financiar a revolta e se virar contra Filipe, Guilherme foi declarado um proscrito pela Espanha.[NEWLINE][NEWLINE]Depois que Guilherme liderou seu exército para várias vitórias em guerras abertas contra a Espanha, em 1581, a República das Sete Províncias Unidas foi criada nos territórios do norte libertados. No entanto, esses sucessos iniciais marcaram apenas o início de um longo conflito conhecido como a Guerra dos Oitenta Anos, durante o qual o rei espanhol permaneceu no controle dos territórios do sul dos Países Baixos. Guilherme de Orange foi assassinado em 1584 por um seguidor católico leal ao rei Filipe, e a guerra continuou até 1648, quando a República Holandesa como um todo finalmente se libertou do controle espanhol.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_10">
			<Text>Após a Guerra dos Oitenta Anos e a criação da República Holandesa no norte, os Países Baixos rapidamente se tornaram o centro dominante do comércio na Europa. Liderados pela Companhia das Índias Orientais dos Países Baixos, a primeira corporação multinacional do mundo, os comerciantes holandeses estabeleceram novas rotas comerciais e colonizaram colônias em todo o mundo. Esse período, que ficou conhecido como a "Era Dourada Holandesa", também viu a rápida ascensão dos avanços científicos holandeses, inovação militar e uma cultura florescente de arte e música nos Países Baixos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_11">
			<Text>À medida que a Inglaterra ficava cada vez mais preocupada com o comércio dos Países Baixos com as colônias inglesas, francesas e espanholas, prejudicando os esforços e a lucratividade do comércio britânico, uma série de atos aprovados pelo Parlamento Britânico em 1651 buscou controlar a extensão do transporte marítimo holandês. Conhecidos como os "Atos de Navegação", essas regulamentações buscavam restringir o acesso dos holandeses aos portos ingleses. Esses esforços da Inglaterra para controlar os mares levaram diretamente a uma série de conflitos conhecidos como as Guerras Anglo-Holandesas, travadas ao longo do século XVII. Ao longo dos próximos 100 anos e bem até meados do século XVIII, o poder dos Países Baixos tanto nos círculos políticos quanto no comércio mundial foi grandemente reduzido como resultado de inúmeras batalhas navais que diminuíram o tamanho e o poder da frota holandesa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_12">
			<Text>Durante as Guerras Napoleônicas, os Países Baixos como um todo foram ocupados pelos franceses em 1795, levando à formação da efêmera República Batava, um satélite da República Francesa. Com a assinatura do Tratado de Fontainebleau em 1814, que declarava formalmente o fim das conquistas de Napoleão na Europa, o povo holandês pôde mais uma vez reivindicar sua independência ao formar o Reino Unido dos Países Baixos. Pouco depois, a Bélgica, que ainda era considerada parte dos Países Baixos até então, se separou para formar uma nação independente em 1830.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_13">
			<Text>Desde sua primeira fundação como nação soberana, os holandeses continuaram a fazer esforços para manter uma política de estrita neutralidade sempre que possível. Como tal, os Países Baixos permaneceram neutros ao longo do grande conflito que foi a Primeira Guerra Mundial, não enviando tropas para a luta, mas ainda mantendo laços econômicos com os beligerantes de ambos os lados.[NEWLINE][NEWLINE]Durante a Segunda Guerra Mundial, os holandeses novamente declararam sua neutralidade no início das hostilidades. No entanto, desta vez a Alemanha não permitiria que o valioso território holandês permanecesse sem alinhamento. Invadindo em 1940, os nazistas enfrentaram resistência inicial do exército holandês, mas os Países Baixos foram finalmente invadidos e ocupados pelo Terceiro Reich. Durante a ocupação alemã, o governo holandês fugiu do país e operou no exílio, deixando a nação sob o controle das forças nazistas. Embora um movimento de resistência dentro dos Países Baixos tenha crescido à medida que a ocupação nazista se tornava cada vez mais insuportável, os nazistas foram bem-sucedidos em matar milhares de judeus holandeses, bem como exilados judeus da Alemanha, incluindo Anne Frank, cujo diário se tornou uma crônica amplamente lida do Holocausto.[NEWLINE][NEWLINE]Em 1944, numa tentativa de tomar o controle das pontes que levavam dos Países Baixos para a Alemanha sobre os rios Reno e Mosa, os Aliados lançaram uma das maiores operações aéreas da história, conhecida como Operação Market Garden. Os aliados lançaram milhares de paraquedistas na região, mas a missão teve um sucesso limitado. Os comandantes aliados culparam o mau tempo e problemas de comunicação por atrapalharem o avanço aliado. Como resultado, os Países Baixos permaneceram sob o domínio do regime nazista até a rendição final das forças alemãs na primavera de 1945.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_14">
			<Text>O moderno Reino dos Países Baixos é uma monarquia constitucional com um corpo parlamentar eleito que atua ao lado da Rainha Regente, Beatrix. Como um dos membros fundadores da União Europeia, o reino contribuiu ao longo do tempo para os esforços da união visando promover relações pacíficas e estabilidade econômica na região. A Haia, a terceira maior cidade dos Países Baixos, abriga tanto o governo holandês quanto o Tribunal Internacional de Justiça das Nações Unidas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_NETHERLANDS_TEXT_15">
			<Text>Ao longo de sua história, os Países Baixos produziram alguns dos artistas, cientistas, pesquisadores e acadêmicos mais estimados do mundo, muitos dos quais desempenharam um papel fundamental no estabelecimento das bases da prática moderna em seus respectivos campos. Os renomados pintores Rembrandt van Rijn e Vincent Van Gogh eram ambos holandeses, e hoje seu trabalho está entre os mais admirados e valiosos no mundo da arte. Cientistas como Christiaan Huygens, que foi o primeiro a descobrir os anéis de Saturno, e Antonie van Leeuwenhoek, o "Pai da Microbiologia", fizeram contribuições imensas para o futuro da descoberta científica.</Text>
		</Row>

		<!-- Leaders -->
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_NAME">
			<Text>Pacal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TITLES_1">
			<Text>Rei</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_SUBTITLE">
			<Text>Líder dos Maias</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_LIVED">
			<Text>603-683 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_FACT_1">
			<Text>O nome Pacal significa "Escudo" ou "Escudo Solar" em maia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_2">
			<Text>Vida Precoce</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_3">
			<Text>Rejuvenescimento de Palenque</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_HEADING_4">
			<Text>Julgamento da História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_1">
			<Text>Comumente conhecido como "Pacal, o Grande", o rei maia K'inich Janaab' Pakal é talvez o mais renomado de todos os governantes maias. Subindo ao trono aos tenros 12 anos e governando por quase 70 anos depois, Pacal herdou a cidade-estado de Palenque durante um período de grande tumulto. Embora os detalhes históricos em torno de seu reinado muitas vezes sejam nebulosos, Pacal é mais conhecido por revigorar a cidade devastada, que havia sido saqueada repetidamente durante o governo de seus antecessores. Liderando um vasto esforço de construção, Pacal supervisionou a criação de estruturas imensas e notavelmente detalhadas em todo o seu domínio. Mais famosamente, o túmulo de enterro de Pacal, conhecido como Templo das Inscrições, apresenta uma história intrincadamente esculpida da vida do rei em glifos maias. Com um número impressionante de inscrições bem preservadas, o templo proporcionou aos arqueólogos contemporâneos uma visão crucial da história e cultura outrora perdidas desta grande cidade maia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_2">
			<Text>A mãe de Pacal, a Senhora Zac-Kuk, foi uma das poucas mulheres a governar de forma independente uma cidade-estado maia. Normalmente, a coroa era passada apenas ao filho de um rei, mas na ausência de um herdeiro masculino adequado, a liderança foi concedida à Senhora Zac-Kuk, que afirmou seu direito ao trono como neta de uma rainha passada. Governando por 3 anos até que Pacal atingisse a maioridade, essa incomum desvio na sociedade tradicionalmente patriarcal levou diretamente aos esforços posteriores de Pacal para legitimar seu reinado e a governança de sua linhagem familiar.[NEWLINE][NEWLINE]Quando Pacal assumiu o trono em 615, a cidade de Palenque estava em uma posição tumultuada, tendo sido alvo de incursões frequentes do reino vizinho de Calakmul nos anos anteriores. Fazendo uma declaração clara aos rivais de Palenque no início de seu reinado, Pacal enviou suas próprias expedições contra os Calakmul, capturando vários de seus líderes e os sacrificando em retaliação pelos ataques.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_3">
			<Text>Com a intenção de devolver Palenque à sua antiga glória e também estabelecer a legitimidade de seu governo, Pacal iniciou a construção de grandes monumentos por toda a cidade, com relevos exaltando as virtudes de sua linhagem familiar. Várias estruturas impressionantes foram construídas, incluindo o Templo do Conde e o grande complexo central conhecido simplesmente como "O Palácio", que apresenta uma peculiar torre de quatro andares diferente de qualquer outra vista em todo o reino maia. No entanto, entre as muitas edificações erguidas durante seu reinado, nenhuma superou o Templo das Inscrições. Construído para servir como túmulo de Pacal, a construção da pirâmide escalonada começou nos últimos anos de sua vida e continuou sob seu sucessor, Chan Bahlum II.[NEWLINE][NEWLINE]Apresentando entalhes intricados e texto hieroglífico, o templo é mais conhecido por abrigar o sarcófago ornamentado de Pacal. Descobertas pela primeira vez por arqueólogos mexicanos em 1952, as paredes do túmulo de Pacal no nível inferior do templo contêm o maior conjunto de glifos maias já encontrado. Embora ainda seja objeto de interpretação hoje, os glifos parecem cronificar os eventos da vida de Pacal até sua morte e a ascensão de seu herdeiro.[NEWLINE][NEWLINE]O próprio sarcófago possui uma tampa de pedra elaboradamente detalhada com glifos representando os planetas e várias constelações. Esses elementos celestiais em particular têm contribuído para teorias controversas sobre o envolvimento de extraterrestres na cultura maia, semelhantes às teorias que cercam as antigas pirâmides egípcias. Enquanto a maioria dos pesquisadores respeitados acredita que o sarcófago representa a jornada de Pacal ao submundo, outras fontes interpretam essa imagem como Pacal no controle de uma espaçonave se preparando para o lançamento. Dentro do sarcófago, os arqueólogos descobriram os restos mortais de Pacal, usando um mosaico de jade finamente trabalhado na forma de uma máscara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_PACAL_TEXT_4">
			<Text>Pacal, o Grande, é considerado pelos historiadores um dos líderes mais reverenciados na história maia, com base nos notáveis monumentos e criações esculturais encontrados por toda Palenque. Durante seu reinado, quase 1000 estruturas foram construídas na cidade, exigindo pedras que pesavam até 15 toneladas. Embora seu passado ainda esteja sendo desvendado hoje, podemos afirmar com certeza que seus esforços para restaurar o reino de Palenque levaram à criação de alguns dos maiores monumentos e obras de arte já criados pelos maias.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_NAME">
			<Text>Guilherme de Orange</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TITLES_1">
			<Text>Príncipe de Orange</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_SUBTITLE">
			<Text>Líder dos Países Baixos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_LIVED">
			<Text>1533-1584 d.C.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_FACT_1">
			<Text>Das muitas ideias relacionadas ao apelido de Guilherme, "Guilherme o Silencioso," existem duas teorias principais. Uma crença é que o apelido se originou de sua extrema discrição ao discutir assuntos de estado quando ele primeiro serviu ao Imperador Carlos V. A outra, que seu comportamento geralmente calmo o manteve quieto, mas perspicaz, em seus deveres, é igualmente plausível com base em nosso conhecimento de seu legado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_FACT_2">
			<Text>Um descendente posterior de Guilherme, Guilherme III, tornou-se Rei da Inglaterra após a invasão holandesa da Inglaterra durante a Revolução Gloriosa, quando o Rei Jaime II da Inglaterra foi deposto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_1">
			<Text>História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_2">
			<Text>Origem Nobre</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_3">
			<Text>Raízes da Rebelião</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_4">
			<Text>O Início da Revolta</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_5">
			<Text>Surto de Guerra</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_6">
			<Text>Raízes da Independência</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_7">
			<Text>Tentativas de Assassinato</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_HEADING_8">
			<Text>Julgamento da História</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_1">
			<Text>Amplamente considerado o fundador e libertador dos Países Baixos, Guilherme, Príncipe de Orange, também conhecido como "Guilherme o Silencioso," liderou uma bem-sucedida rebelião no meio do século 16 contra a Dinastia Habsburgo espanhola que dominava os Países Baixos. Uma vez servo leal do Rei Filipe II da Espanha, Guilherme eventualmente se tornou o líder mais proeminente da rebelião, à medida que seu crescente desgosto pela contínua perseguição espanhola aos protestantes holandeses se intensificava. Unindo seus companheiros nobres à causa, Guilherme se tornou um proscrito aos olhos do monarca espanhol e liderou as forças holandesas em uma série de batalhas bem-sucedidas contra o rei antes de cair vítima de uma bala de assassino em 1584.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_2">
			<Text>Nascido para o Conde Guilherme de Nassau em 1533, Guilherme herdou o título de Príncipe de Orange aos 11 anos, quando seu primo René, então príncipe, morreu sem um herdeiro para seu título e terras. Durante esse período, os Países Baixos eram controlados pelo Imperador Carlos V do Sacro Império Romano, que governava como líder da Monarquia Habsburgo, enquanto também servia como rei da Espanha. Recebendo toda a educação e treinamento esperados de um nobre, Guilherme mais tarde se tornou um membro favorecido da corte do Imperador. A conexão do imperador com a coroa espanhola desempenharia um papel importante nos esforços futuros de Guilherme para assumir o controle dos Países Baixos da Espanha.[NEWLINE][NEWLINE]Promovido nas fileiras do exército, aos vinte e poucos anos, Guilherme já era um comandante no exército Imperial, enquanto também ocupava vários cargos diplomáticos como conselheiro do Imperador. No entanto, o favor de Guilherme com o Imperador veio ao preço de sua fé, já que sua educação luterana foi abandonada em favor do catolicismo romano para facilitar sua ascensão ao poder.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_3">
			<Text>Em 1555, Carlos abdicou do trono da Espanha para seu filho, Filipe II. Filipe era conhecido por seu completo desprezo pelas vidas dos protestantes sob seu domínio, mostrando pouca empatia por suas crenças e expandindo os poderes da Inquisição contra a Reforma. Ao servir seu novo rei, Guilherme começou a entender as verdadeiras intenções de Filipe, que não tinha escrúpulos em exterminar os protestantes por qualquer meio necessário. Embora Guilherme tenha adotado o catolicismo como parte de sua educação, ele foi criado como luterano e ainda acreditava firmemente no direito das pessoas de seguir suas próprias crenças. Conforme a história conta, Guilherme ouviu uma conversa entre Filipe e o Rei Henrique II da França durante uma expedição de caça, discutindo a futura extinção dos protestantes em ambos os reinos. Diz-se que esse evento inspirou a decisão de Guilherme de se opor a Filipe e ao controle espanhol dos Países Baixos.[NEWLINE][NEWLINE]Ao tentar subjugar os protestantes estabelecidos nos Países Baixos e expulsá-los para o exílio ou algo pior, Filipe elaborou um sistema de "placards." Esses placards serviam como éditos que tornavam a prática de crenças luteranas e calvinistas um delito punível com tortura e morte. Tão extrema era a perseguição que muitos católicos holandeses se juntaram aos protestantes em oposição às políticas de Filipe.[NEWLINE][NEWLINE]Guilherme começou a criticar abertamente o rei em público, deixando clara sua opinião sobre o assunto e incentivando outros a resistirem às políticas repressivas de Filipe. Em 1566, o Compromisso de Nobres, um coletivo de nobres dos Países Baixos, pediu à regente espanhola Margarida de Parma que encerrasse a perseguição aos protestantes nos Países Baixos. Apesar de seus esforços por uma resolução pacífica, Filipe rejeitou a petição e, em resposta, o iconoclasmo se espalhou por todo o território holandês, levando à destruição de ícones católicos em todo o país por rebeldes protestantes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_4">
			<Text>À medida que o iconoclasmo se espalhava juntamente com as exibições públicas cada vez mais frequentes de culto protestante proibido, Filipe enviou o Duque de Alba, Fernando Álvarez de Toledo, conhecido como o "Duque de Ferro," para os Países Baixos para reprimir a revolta e lidar com os rebeldes. Ao chegar, o duque estabeleceu o Conselho de Problemas, posteriormente conhecido entre os protestantes como o "Conselho de Sangue," para supervisionar o julgamento e o castigo dos rebeldes e de sua liderança. Muitos dos convocados para o conselho se esconderam, incluindo o próprio Guilherme, mas cerca de mil ou mais protestantes teriam sido julgados e executados pelas mãos do Duque de Ferro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_5">
			<Text>Enquanto financiava a revolta de sua casa em Nassau, William e os rebeldes estabeleceram vários exércitos para atacar os espanhóis em várias frentes. O grupo de exilados protestantes e nobres holandeses que resistiam aos espanhóis passou a ser conhecido como os "Geuzen," ou "Mendigos," sendo a força mais proeminente os "Watergeuzen" - os {TXT_KEY_UNIT_SEA_BEGGAR[2]}. William usou sua riqueza para financiar os {TXT_KEY_UNIT_SEA_BEGGAR[2]} e equipar suas embarcações, que eles usavam para atacar cidades costeiras em todo o território holandês, atuando como corsários.[NEWLINE][NEWLINE]O irmão de William, Louis de Nassau, liderou um exército de mercenários e huguenotes franceses (protestantes franceses) contra uma força espanhola comandada por Jean de Ligne, um nobre holandês leal a Philip. No encontro da Batalha de Heiligerlee, na província holandesa do norte de Groningen, em 1568, Louis derrotou o exército espanhol e Jean de Ligne foi morto. Infelizmente, o segundo irmão de William e Louis, Adolph, também foi morto enquanto liderava a cavalaria holandesa. Essa batalha histórica é considerada pelos historiadores como o início da Guerra dos Oitenta Anos, como ficou conhecido o grande conflito pela independência holandesa.[NEWLINE][NEWLINE]Na Batalha de Jemmingen, logo em seguida, o exército de Louis foi esmagado pelas forças espanholas ao tentar tomar a cidade de Groningen, forçando sua retirada. William assumiu o comando e liderou um exército de forças holandesas para várias vitórias, inspirando o povo holandês à medida que mais e mais cidades em todo o território holandês eram libertadas do controle espanhol. Apesar dos ganhos holandeses, capturando e controlando grande parte do território do norte ao longo da próxima década, os espanhóis continuaram a manter um firme controle sobre o sul dos Países Baixos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_6">
			<Text>Em 1573, a União de Utrecht foi assinada na cidade holandesa do norte que carrega o nome do documento, unindo as províncias do norte em oposição à Espanha. Embora ainda não completamente independente, a união marcou claramente um ponto de virada na rejeição do governo espanhol na região. Enquanto a Espanha ainda controlava os territórios do sul, em 1581, o Ato de Abjuração finalmente serviu como uma declaração formal da independência dos Países Baixos do domínio de Filipe. Infelizmente para Guilherme, ele não viveria para ver os Países Baixos livres do domínio da Espanha em sua totalidade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_7">
			<Text>Com uma generosa recompensa oferecida por sua captura pelo Rei Filipe, a primeira tentativa de assassinato contra Guilherme logo se seguiu, quando o espanhol Juan de Jauregui disparou um tiro contra Guilherme em 1582, ferindo-o no pescoço. Embora Guilherme tenha ficado gravemente ferido, ele conseguiu sobreviver aos ferimentos, mas sua recuperação lenta limitou sua participação na rebelião. Menos de dois anos depois, Guilherme foi novamente atacado por um assassino, desta vez por um francês católico romano chamado Balthasar Gérard. Atacando Guilherme em sua casa, Balthasar disparou três tiros, o golpe fatal atingindo Guilherme no peito.[NEWLINE][NEWLINE]Nos dias seguintes, Balthasar foi julgado e condenado à morte. Sua punição foi a tortura, que ocorreu ao longo de uma semana inteira. O único alívio de Balthasar veio quando ele foi finalmente decapitado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_WILLIAM_TEXT_8">
			<Text>Guilherme é reverenciado hoje como tanto o fundador do movimento de independência holandês quanto da nação soberana como ela é hoje. Inspirando o povo dos Países Baixos a se levantarem contra o domínio espanhol e os abusos sofridos pelos protestantes holandeses, Guilherme deu sua vida em busca de um ponto de vista esclarecido que considerava justo que todos os homens pudessem seguir suas crenças.</Text>
		</Row>

		<!-- Promotions-->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_PROMOTION_WITHDRAW_BEFORE_MELEE_HELP">
			<Text>A unidade recuará quando enfrentar um ataque corpo a corpo. A chance de recuo é reduzida contra unidades inimigas rápidas ou se houver poucos espaços abertos atrás da unidade.</Text>
		</Row>
		<!-- Improvements-->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILDING_MAYA_PYRAMID_STRATEGY">
			<Text>A Pirâmide Maia é uma edificação da era Antiga exclusiva dos Maias, substituindo o Santuário. Ela aumenta a [ICON_RESEARCH]Ciência e a [ICON_PEACE]Fé de uma cidade, acelerando a pesquisa e a aquisição de Religiões pela civilização.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_BUILDINGS_MAYA_PYRAMID_TEXT">
			<Text>Essas impressionantes estruturas em forma de pirâmide foram construídas pelos Maias para fins cerimoniais, começando há quase 3.000 anos. Os artesãos maias esculpiam cada pedra da edificação à mão, dando às estruturas uma aparência de "escada". Uma longa escadaria subia por um dos lados da pirâmide, levando a um pequeno santuário no topo, geralmente dedicado a um dos deuses maias. A maior pirâmide maia está localizada em El Mirador, medindo quase 79 metros de altura. Em volume (quase 2,8 milhões de metros cúbicos), é uma das maiores pirâmides do mundo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_POLDER_HELP">
			<Text>Um {TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_IMPROVEMENT_POLDER} pode ser construído apenas em Planícies Inundadas e Pântanos. Ele aumenta a produção de [ICON_FOOD]Alimento imediatamente. Também fornece +1 de [ICON_PRODUCTION]Produção e +2 de [ICON_GOLD]Ouro assim que a {TXT_KEY_TECH_ECONOMICS} for pesquisada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_POLDER_TEXT">
			<Text>Um {TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_IMPROVEMENT_POLDER} é uma área baixa cercada por diques e com a água drenada. Em geral, é a terra recuperada de um lago ou leito do mar, de planícies inundadas ou de pântanos. Com o tempo, a terra drenada cede de modo que o pôlder fica eventualmente abaixo do nível da água circundante. Devido a isso, a água aflora dentro da área drenada e precisa ser bombeada para fora ou drenada de alguma forma. Os diques são geralmente feitos dos materiais disponíveis, como terra ou areia; nos tempos modernos estas barreiras podem ser cobertas ou completamente feitas de concreto. O terreno drenado é extremamente fértil e produz excelentes pastagens ou lavouras.[NEWLINE][NEWLINE]Os primeiros pôlderes foram construídos no século XI DC, embora a construção de aterros como barreiras à água remeta aos Romanos. Os Holandeses têm uma longa história de recuperar pântanos e brejos, e até mesmo o leito do mar, e possuem a metade da área cultivada em pôlderes da Europa. Embora existam pôlderes em outros países da Europa, e exemplos podem ser encontrados na Ásia e América do Norte, a Holanda tem cerca de 3000 pôlderes representando cerca de 27% das terras do país. A própria Amsterdã é construída em grande parte sobre pôlder. Como um ditado Holandês afirma: "Deus fez o mundo, mas os Holandeses fizeram a Holanda".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_BUILD_POLDER">
			<Text>Construir um [LINK=IMPROVEMENT_POLDER]{TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_IMPROVEMENT_POLDER}[\LINK]</Text>
		</Row>

		<!-- Policies -->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_POLICY_CITIZENSHIP">
			<Text>Cidadania</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_POLICY_CITIZENSHIP_HEADING">
			<Text>Cidadania</Text>
		</Row>

		<!-- Units -->
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_STRATEGY">
			<Text>O Corsário é a unidade disponível pela tecnologia Pirataria, que deve ser pesquisada antes que as potências europeias possam declarar guerra. Use Corsários para atacar embarcações inimigas e roubar unidades de tesouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_TEXT">
			<Text>Rondando os mares à procura da sua próxima vítima, o Corsário é um pirata legal, que conta com uma carta de corso do seu soberano para atacar embarcações inimigas em tempo de guerra. O principal objetivo de um Corsário é interromper as rotas comerciais do inimigo, enfraquecendo a sua economia ou a habilidade de guarnecer sua fragata e exército. Normalmente, o Corsário era um comerciante empreendedor que já possuía sua própria embarcação, tripulação e conhecia bem o mar e suas rotas comerciais. Em geral, o Corsário trabalhava sozinho, mas, às vezes, ele se juntava a outros para formarem uma grande frota, a fim de abater alguns dos grandes inimigos.[NEWLINE][NEWLINE]O Corsário não visava o naufrágio da embarcação inimiga - somente sua captura e seus bens. O espólio era normalmente leiloado, com os ganhos repartidos entre o Corsário, algum possível investidor financeiro e a coroa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_CIV5_PRIVATEER_HELP">
			<Text>Unidade naval da Era Renascentista usada para atacar potências europeias e roubar tesouros.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_COMANCHE_RIDERS_STRATEGY">
			<Text>Os Jinetes Comanches estão disponíveis apenas para os Americanos por meio da política Cavaleiros das Planícies. Eles possuem as promoções Atacante da Lua Cheia (+1 Movimento) e Sobrevivencialismo I (cura de +5 HP por turno fora do território amigo e +25% de Defesa). Eles podem ser colocados dentro de uma cidade ou adjacente para protegê-la de Missionários que tentam espalhar outras religiões para essa cidade. Essa unidade não requer um recurso estratégico. (Representando as armas e cavalos fornecidos aos Americanos pelos Europeus)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_COMANCHE_RIDERS_HELP">
			<Text>Unidade montada que se especializa em ataques rápidos e defesa contra unidades militares e religiosas. Pode ser obtida apenas através da adoção da política Jinetes das Planícies pelos Americanos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_GREAT_ADMIRAL_STRATEGY">
			<Text>O Grande Almirante tem a capacidade de reparar instantaneamente todas as unidades navais e embarcadas no mesmo hexágono, bem como nos hexágonos adjacentes. O Grande Almirante pode realizar uma versão mais fraca da "missão comercial" do Grande Mercador. O Grande Almirante é consumido ao realizar qualquer uma dessas ações. O Grande Almirante também fornece um bônus de combate de 15% a todas as unidades navais pertencentes ao jogador dentro de 2 hexágonos. O Grande Almirante NÃO é consumido ao fornecer esse bônus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NEWWORLD_SCENARIO_HELP_INQUISITOR">
			<Text>Usado para remover outras religiões de cidades. Pode ser obtido apenas através da compra com [ICON_PEACE]Fé. [COLOR_POSITIVE_TEXT]Não requer manutenção.[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_LANCER_STRATEGY">
			<Text>O Lanceiro Montado é a unidade de cavalaria renascentista que vem depois do Cavaleiro. É mais rápido e mais poderoso que o Cavaleiro, capaz de eliminar essas unidades outrora poderosas do mapa. O Lanceiro Montado pode saquear melhorias inimigas sem custo adicional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MYSTIC_WARRIOR_STRATEGY">
			<Text>Antes de entrar em combate corpo a corpo, o Guerreiro Místico realiza um ataque de lançamento de lança que pode danificar ou matar a unidade inimiga antes do contato. E após um combate, o Guerreiro Místico receberá outra promoção. A única maneira de obtê-lo é aliando-se a uma Cidade-Estado Militarista.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_MYSTIC_WARRIOR_HELP">
			<Text>Unidade de combate corpo a corpo que possui uma arma mística cujas habilidades serão descobertas na primeira vez que for usada em combate. Também realiza um ataque à distância de primeiro golpe antes do combate. Pode ser obtido apenas por meio de Cidades-Estado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_NEWWORLD_SCENARIO_UNITS_MYSTIC_WARRIOR_TEXT">
			<Text>Os bravos de várias tribos norte-americanas durante períodos de conflito eram consagrados em elaboradas cerimônias místicas destinadas a aumentar sua coragem, força, habilidade e/ou sobrevivência. O registro mais antigo de tais "guerreiros místicos" vem da guerra Pequot com colonos ingleses (1634-1638 d.C.), mas exemplos são encontrados ao longo da história das tribos do Nordeste e das Grandes Planícies.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_NAU_STRATEGY">
			<Text>Esta unidade naval de combate é especializada em exploração. Esta unidade também fornece [ICON_GOLD]Ouro se chegar à China, mas desaparece depois. Use esta unidade para explorar o mapa e descobrir as localizações de outros jogadores.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_NAU_HELP">
			<Text>Unidade naval de combate que se destaca na exploração marítima. Tem mais [ICON_MOVES]Movimento do que a Caravela e, uma vez que se move para a China, concede [ICON_GOLD]Ouro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SEABEGGAR_STRATEGY">
			<Text>Unidade naval usada para atacar cidades costeiras e ganhar ouro, além de capturar navios inimigos. Cura fora do território amigável. Começa com as duas primeiras promoções de Pirata Costeiro, permitindo ganhar ouro ao atacar cidades costeiras. Pode capturar quaisquer unidades navais inimigas que derrotar como prêmios.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SEABEGGAR_HELP">
			<Text>Unidade naval especializada em atacar cidades costeiras para obter ouro e capturar navios inimigos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SHIPOFTHELINE_STRATEGY">
			<Text>O {TXT_KEY_UNIT_ENGLISH_SHIPOFTHELINE} tem uma força de combate à distância um pouco maior que a {TXT_KEY_UNIT_FRIGATE}, mas força base equivalente. Ele pode disparar um hexágono mais longe que a {TXT_KEY_UNIT_FRIGATE}, permitindo que ela domine uma área maior.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_NEWWORLD_SCENARIO_SHIPOFTHELINE_HELP">
			<Text>A mais poderosa Unidade Naval da Era Renascentista usada para tomar o controle dos mares.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_NEWWORLD_SCENARIO_SHOSHONE_PATHFINDER">
			<Text>Excelente para explorar e temível em combate, esta Unidade Única dos Shoshone substitui o Batedor. Ela possui uma promoção que concede [ICON_PEACE]Fé ao descobrir Maravilhas Naturais.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NEWWORLD_SCENARIO_SHOSHONE_PATHFINDER_STRATEGY">
			<Text>O Rastreador é a substituição do Batedor e apenas os Shoshone podem construí-lo. Ele explora tão bem quanto um Batedor e luta quase tão bem quanto um Guerreiro. Ele concede um bônus de [ICON_PEACE]Fé ao descobrir Maravilhas Naturais. Tem um custo maior do que um Batedor comum.</Text>
		</Row>
	</Language_pt_BR>
</GameData>
